{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-bkUSm8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Oscar Rodriguez",
    "affiliation": "Ingenier\u00eda en Inform\u00e1tica, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Desarrollo Web",
        "Ingenier\u00eda de Software",
        "Modelamiento de Procesos"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 1288,
    "citedby5y": 293,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 24,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "1992": 14,
        "1993": 25,
        "1994": 33,
        "1995": 23,
        "1996": 19,
        "1997": 21,
        "1998": 23,
        "1999": 24,
        "2000": 31,
        "2001": 20,
        "2002": 21,
        "2003": 24,
        "2004": 33,
        "2005": 46,
        "2006": 32,
        "2007": 35,
        "2008": 50,
        "2009": 47,
        "2010": 41,
        "2011": 70,
        "2012": 52,
        "2013": 50,
        "2014": 53,
        "2015": 47,
        "2016": 39,
        "2017": 35,
        "2018": 57,
        "2019": 56,
        "2020": 63,
        "2021": 64,
        "2022": 47,
        "2023": 51,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micro-end-milling\u2014I. Wear and breakage",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "International Journal of Machine Tools and Manufacture 38 (12), 1419-1436, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 211,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8994693948184479738",
            "cites_id": [
                "8994693948184479738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mosaic structure of the symbiotic plasmid of Rhizobium etliCFN42 and its relation to other symbiotic genome compartments",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Genome biology 4, 1-13, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 188,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10014964953948677593",
            "cites_id": [
                "10014964953948677593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electrons, phonons, and their interaction in YBa2Cu3O7",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Physica C: Superconductivity 185, 147-155, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 155,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15763446404185237453",
            "cites_id": [
                "15763446404185237453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoring drill conditions with wavelet based encoding and neural networks",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "International Journal of Machine Tools and Manufacture 33 (4), 559-575, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 108,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12083444950240727739",
            "cites_id": [
                "12083444950240727739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sequence, localization and characteristics of the replicator region of the symbiotic plasmid of Rhizobium etli",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Microbiology 143 (8), 2825-2831, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4231940205217805435",
            "cites_id": [
                "4231940205217805435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la implementaci\u00f3n de un programa de estimulaci\u00f3n cognitiva en una poblaci\u00f3n de adultos mayores institucionalizados en la ciudad de Bogot\u00e1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Chilena de Neuropsicolog\u00eda 11 (1), 12-18, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6032035071932080686",
            "cites_id": [
                "6032035071932080686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la gran depresi\u00f3n sobre la industria colombiana",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "El Tigre de Papel, 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15004383945520384057",
            "cites_id": [
                "15004383945520384057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del patronato al aseguramiento en el sistema de protecci\u00f3n social en Colombia: asistencia, identificaci\u00f3n y legitimidad",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Crecimiento, Equidad y Ciudadan\u00eda Hacia un nuevo sistema de protecci\u00f3n \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8512100523025247419",
            "cites_id": [
                "8512100523025247419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La bioenerg\u00eda en M\u00e9xico: un catalizador del desarrollo sustentable",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "M\u00e9xico, DF, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3780694145422223572",
            "cites_id": [
                "3780694145422223572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avatares de la reforma del sistema de seguridad social, Ley 100 de 1993",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Sistemas de protecci\u00f3n social: entre la volatilidad econ\u00f3mica y la \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10345383076888981118",
            "cites_id": [
                "10345383076888981118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tierra y los iberos del Alto Guadalquivir",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Arqueolog\u00eda de la tierra. Paisajes rurales de la Protohistoria peninsular \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8737952815982015349",
            "cites_id": [
                "8737952815982015349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dietary fiber analysis of cassava using gravimetric methods.",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Archivos Latinoamericanos de Nutricion 43 (1), 78-80, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13254752444043836976",
            "cites_id": [
                "13254752444043836976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automated monitoring of microdrilling operations",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Transactions of the North American Manufacturing Research Institution of SME \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1292972189311441768",
            "cites_id": [
                "1292972189311441768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First principles determination of static, dynamic and electronic properties of liquid Ti near melting",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Computational Materials Science 139, 243-251, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15393716602947531742",
            "cites_id": [
                "15393716602947531742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phase identification and XPS studies of Cu (In, Ga) Se2 thin films",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Microelectronics journal 39 (11), 1324-1326, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4750331535270333620",
            "cites_id": [
                "4750331535270333620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detection of tool breakage in microdrilling operation with RCE neural networks",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "PED, ASME 47 (1), 83-88, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=449285994422849840",
            "cites_id": [
                "449285994422849840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario de t\u00e9rminos geogr\u00e1ficos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Editorial Pueblo y Educaci\u00f3n, Cuba, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11272296990648704609",
            "cites_id": [
                "11272296990648704609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the management model for the development of technological innovation in the public universities of the Caribbean coast region of Colombia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Espacios 40 (01), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12478297210726542592",
            "cites_id": [
                "12478297210726542592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prebiotic fatty acid vesicles through photochemical dissipative structuring",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "arXiv preprint arXiv:1809.09551, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17821721509105272248",
            "cites_id": [
                "17821721509105272248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of an improvement cycle using the competisoft methodological framework and the tutelkan platform",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "2009 International Conference of the Chilean Computer Science Society, 97-104, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4696266630846819366",
            "cites_id": [
                "4696266630846819366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Ha mejorado el acceso en salud",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n de los procesos del r\u00e9gimen subsidiado. Universidad nacional de \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2308992921210908453",
            "cites_id": [
                "2308992921210908453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perturbations to aquatic photosynthesis due to high-energy cosmic ray induced muon flux in the extragalactic shock model",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "International Journal of Astrobiology 12 (4), 326-330, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10953370596084222529",
            "cites_id": [
                "10953370596084222529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las transferencias: entre el sistema de protecci\u00f3n social, la gobernabilidad macro y la construcci\u00f3n territorial del Estado",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Bien-estar y macroeconom\u00eda 2007. M\u00e1s all\u00e1 de la ret\u00f3rica, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7944369031151031307",
            "cites_id": [
                "7944369031151031307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La superaci\u00f3n de la exclusi\u00f3n social en la regi\u00f3n andina de Am\u00e9rica Latina: debates e implicaciones",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Informe final del grupo Colombia-Nodo conjunto regional para Am\u00e9rica Latina \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11471790596242764764",
            "cites_id": [
                "11471790596242764764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tutor\u00eda de la pr\u00e1ctica laboral investigativa en la unidad docente para la formaci\u00f3n de profesionales en la educaci\u00f3n media",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tesis doctoral en Ciencias Pedag\u00f3gicas. Las Tunas, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7434503497202941621",
            "cites_id": [
                "7434503497202941621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historiograf\u00eda econ\u00f3mica colombiana del siglo XIX",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "B Tovar (comp.), La historia al final del milenio. Ensayos de historiograf\u00eda \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9098809001342081705",
            "cites_id": [
                "9098809001342081705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Ha mejorado el acceso en salud?: Evaluaci\u00f3n de los procesos del r\u00e9gimen subsidiado",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Colecci\u00f3n La Seguridad Social en la encrucijada 1, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6149497587990591842",
            "cites_id": [
                "6149497587990591842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1.1. Mazin, O. Jepsen, VP Antropov and O. Gunnarsson",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Physica C, 185-189, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12409646401307305680",
            "cites_id": [
                "12409646401307305680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First principles determination of some static and dynamic properties of the liquid 3 transition metals near melting",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "arXiv preprint arXiv:2005.12691, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10282787958484136470",
            "cites_id": [
                "10282787958484136470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impedimetric detection of ammonia and low molecular weight amines in the gas phase with covalent organic frameworks",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sensors 20 (5), 1385, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14350388494973976361",
            "cites_id": [
                "14350388494973976361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of surface roughness on the optical constants of ZnSxSe1\u2013xthin films",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "physica status solidi (a) 201 (10), 2366-2369, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9611605272151975588",
            "cites_id": [
                "9611605272151975588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de los principales indicadores sociales de Bogot\u00e1 (1990-2003)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "mimeo, Alcald\u00eda de Bogot\u00e1, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12597199688248032580",
            "cites_id": [
                "12597199688248032580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deep learning inference in GNU Radio with ONNX",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceedings of the GNU Radio Conference 5 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2249167915990291807",
            "cites_id": [
                "2249167915990291807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales y masculinidad",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "R. Montesinos, Masculinidades emergente, 147-180, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8736057593439581564",
            "cites_id": [
                "8736057593439581564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pyroclastic flow modeling to reconstruct a volcanic edifice in paipa (boyac\u00e1-colombia).",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Earth Sciences Research Journal 8 (1), 56-62, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12332297213586001456",
            "cites_id": [
                "12332297213586001456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microcomputer decision support system for intensive care",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "MEDINFO'98, 534-536, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2719135267602547235",
            "cites_id": [
                "2719135267602547235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los avatares de los seguros econ\u00f3micos y la centralizaci\u00f3n del ahorro",
                "pub_year": "1946",
                "citation": "Estructura y crisis de la seguridad social en Colombia 1992, 1946"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16233549889727189922",
            "cites_id": [
                "16233549889727189922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura y crisis de la seguridad en Colombia",
                "pub_year": "1946",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11623152471848680465",
            "cites_id": [
                "11623152471848680465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del recocido sobre las propiedades propiedades de pel\u00edculas delgadas de p3HT, PCBM y mezcla (p3HT: PCBM) usadas como capa activa en celdas solares org\u00e1nicas.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Colombiana de F\u00edsica 45 (3), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14688814128597682176",
            "cites_id": [
                "14688814128597682176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a framework for improving requirement traceability",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ingenier\u00eda e Investigaci\u00f3n 32 (1), 48-52, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=733288258108250991",
            "cites_id": [
                "733288258108250991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidad: intergrupo e ideolog\u00eda",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Rafael Montesinos, Perfiles de la Masculinidad, M\u00e9xico, Plaza y Vald\u00e9z \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2499814128058443992",
            "cites_id": [
                "2499814128058443992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maxillary undifferentiated carcinoma with rhabdoid features.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Medicina Oral: Organo Oficial de la Sociedad Espanola de Medicina Oral y de \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17077035414753337050",
            "cites_id": [
                "17077035414753337050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards bacteriophage genetic edition: deep learning prediction of phage-bacterium interactions",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "2020 IEEE International Conference on Bioinformatics and Biomedicine (BIBM \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10693426006633256846",
            "cites_id": [
                "10693426006633256846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chionomesa lactea, un nuevo g\u00e9nero y especie para el Paraguay y un registro adicional para Argentina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n de Historia Natural F\u00e9lix de Azara, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6042035855131995076",
            "cites_id": [
                "6042035855131995076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adenopat\u00eda cervical como presentaci\u00f3n de adenocarcinoma de pr\u00f3stata",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Actas Urol\u00f3gicas Espa\u00f1olas 31 (10), 1193-1195, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1264913123144093617",
            "cites_id": [
                "1264913123144093617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exclusi\u00f3n y seguridad social en el Plan de desarrollo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Cuadernos de Economia, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3402536308199302272",
            "cites_id": [
                "3402536308199302272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hylophilus pectoralis (Passeriformes, Vireonidae), nueva adici\u00f3n para la avifauna del Paraguay y comentarios sobre algunas especies de aves de Salto del Guair\u00e1, departamento de \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolet\u00edn del Museo Nacional de Historia Natural del Paraguay 26 (1), 47-51, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5936870626284466658",
            "cites_id": [
                "5936870626284466658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IoT-WLAN proximity network for potentiostats",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "2020 Fifth International Conference on Fog and Mobile Edge Computing (FMEC \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2883051368374228850",
            "cites_id": [
                "2883051368374228850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Status and distribution of Paraguayan macaws (Aves: Psittacidae) with a new country record",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pap\u00e9is Avulsos de Zoologia 59, e20195960, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8368196213893062969",
            "cites_id": [
                "8368196213893062969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Azure Jay Cyanocorax caeruleus (Aves: Corvidae) in Paraguay, with restriction of the type locality",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Ornitologia 26 (3), 210-213, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=179000057423383051",
            "cites_id": [
                "179000057423383051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonomic status of Paraguay\u2019s only endemic bird, the Chaco Nothura Nothura chacoensis (Aves: Tinamidae)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Zootaxa 4392 (2), 347\u2013360-347\u2013360, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14898569690305291082",
            "cites_id": [
                "14898569690305291082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confirmation that Little Cuckoo Coccycua minuta occurs in Paraguay",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Venezolana de Ornitolog\u00eda 8, 59-60, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11625023309187341490",
            "cites_id": [
                "11625023309187341490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osteosarcoma mandibular fibrobl\u00e1stico de bajo grado. Reporte de caso y revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas M\u00e9dica 57 (4), 524-530, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13042235646681699388",
            "cites_id": [
                "13042235646681699388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phaethornis subochraceus Todd, 1915, registro nuevo para el Paraguay (Aves: Trochilidae)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Paraguay Biodiversidad 2, 22-26, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6651569997085247844",
            "cites_id": [
                "6651569997085247844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of temperature deposition on superconducting properties of overdoped Co-122 thin films",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "JMSE-A 4, 330, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17732369573555875180",
            "cites_id": [
                "17732369573555875180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia el desarrollo de un marco de trabajo para mejorar la trazabilidad de requisitos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ingenier\u00eda e Investigaci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14858509035104568955",
            "cites_id": [
                "14858509035104568955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rhizobium Etli Genome Biology",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Genomes and Genomics of Nitrogen-fixing Organisms, 133-142, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9474243091423353831",
            "cites_id": [
                "9474243091423353831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chemical analysis of CuInSe2 thin films prepared by evaporation through a multistage process",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "physica status solidi (a) 201 (10), 2381-2384, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6276738406863797028",
            "cites_id": [
                "6276738406863797028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A revisi\u00f3n empleo p\u00fablico",
                "citation": "La Rep\u00fablica, Nacionales, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=236015169188568333",
            "cites_id": [
                "236015169188568333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advances in efficiency in the groove milling of aluminium EN AW 2024-T3 with zig-zag and trochoidal strategies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IOP Conference Series: Materials Science and Engineering 1193 (1), 012005, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6548047262530045804",
            "cites_id": [
                "6548047262530045804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The social spider Parawixia bistriata (Rengger, 1836)(Araneidae) as a potentially significant source of avian mortality in the Paraguayan Chaco",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Arachnology 18 (5), 436-439, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=46797766811768040",
            "cites_id": [
                "46797766811768040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UV absorption processes in the Debye sphere, by interaction plasma-metal on the surface of plant tissue Eugenia uniflora",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Applied, Physical and Bio-Chemistry Research 7 (5 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4126780225851658250",
            "cites_id": [
                "4126780225851658250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informational changes in biomolecules caused by ionizing radiations: What TSALLIS entropy can say",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cubana de F\u00edsica 33 (2), 137-138, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10423611639739785214",
            "cites_id": [
                "10423611639739785214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of implementing a program of cognitive stimulation in a population of institutionalized elderly in the city of Bogot\u00e1",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE NEUROPSICOLOGIA 11 (1), 12-18, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7918246630926821192",
            "cites_id": [
                "7918246630926821192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voltage\u2013current characteristics of epitaxial and misoriented Ba (Fe1-xCox) 2As2 thin films",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Physica C: Superconductivity and its Applications 513, 9-12, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5747696928605305476",
            "cites_id": [
                "5747696928605305476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weighted localization accuracy augmentation for RSSI-based wireless sensor networks using target-to-target measurements",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "2010 IEEE International Conference on Wireless Information Technology and \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3580675071064132088",
            "cites_id": [
                "3580675071064132088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estamos en camino: talleres psicosociales para el desarrollo de las comunidades de paz",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cinep, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4597897643837069669",
            "cites_id": [
                "4597897643837069669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Human pharmacokinetics, biodistribution and dosimetry of 99m Tc labelled monoclonal antibody ior egf/r3 in patients with tumors of epithelial origin: preliminary \u2026",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1430404904833426053",
            "cites_id": [
                "1430404904833426053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecograf\u00eda intraoperatoria hep\u00e1tica",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista Cirug\u00eda del Uruguay 61 (1-2), 29-32, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5730402872045224336",
            "cites_id": [
                "5730402872045224336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ex-planta nitrogen metabolism in Rhizobium phaseoli",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "APS Press, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=53184060837121498",
            "cites_id": [
                "53184060837121498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Castas Costarricenses. Salarios del sector p\u00fablico y los del privado",
                "citation": "Secci\u00f3n Nacionales. La Rep\u00fablica 12, 14-15, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6529087413475994684",
            "cites_id": [
                "6529087413475994684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n y autorregulaci\u00f3n del aprendizaje en estudiantes de grado de Ciencias de la Salud",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "European Journal of Child Development, Education and Psychopathology 12 (1), 2, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SO2 emissions during the post-eruptive phase of the Tajogaite eruption (La Palma, Canary Islands) by means of ground-based miniDOAS measurements in transverse mode using a car \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "EGU General Assembly Conference Abstracts, EGU-3620, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study and analysis of the wiredrawing of CuZn37 wires via numerical simulations and slab method",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "IOP Conference Series: Materials Science and Engineering 1193 (1), 012014, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio abierto con pirfenidona en neumonitis por hipersensibilidad cr\u00f3nica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Archivos de bronconeumolog\u00eda: Organo oficial de la Sociedad Espa\u00f1ola de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards BacterioPhage genetic edition",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceedings of 2020 IEEE International Conference on Bioinformatics and \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n prebi\u00f3tico de ves\u00edculas de \u00e1cidos grasos por estructuraci\u00f3n disipativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cubana de Qu\u00edmica 31 (3), 354-370, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F\u00edsica Experimental interdisciplinaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CopIt ArXives, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L AS cer teor\u00edas una explicaci\u00f3n propuestas f\u00edsico-qu\u00edmica sobre el origen para de la el vida, incremento necesariamente en la complejidad deben ofre-de las estructuras a un \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "F\u00edsica Experimental interdisciplinaria 19, 127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes Org\u00e1nicas: La evoluci\u00f3n de los pol\u00edmeros",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Desarrollo de una m\u00e1quina pulidora de joyas con cargas polim\u00e9ricas a partir, 128, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confirmaci\u00f3n de que la piscuita enana Coccycua minuta ocurre en Paraguay / Confirmation that Little Cuckoo Coccycua minuta Occurs in Paraguay",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Venezolana de Ornitolog\u00eda 8 (1), 10, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carcinoma espinocelular bien diferenciado en porci\u00f3n distal de miembro superior izquierdo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta Cient\u00edfica Estudiantil 12, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Varicela prolongada con diseminaci\u00f3n visceral en paciente con lupus eritematoso sist\u00e9mico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta Cient\u00edfica Estudiantil 12, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linfoma de c\u00e9lulas grandes difusas tipo de la pierna vs sist\u00e9mico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta Cient\u00edfica Estudiantil 12, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAMBIOS INFORMACIONALES EN BIOMOLECULAS CAUSADAS POR RADIACIONES IONIZANTES: LO QUE PUEDE DECIR LA ENTROPIA DE TSALLIS.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cubana de F\u00edsica 33 (2), 137-139, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Low-Grade Fibroblast Osteosarcoma. A Case Report and Literature Review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "UNIVERSITAS MEDICA 57 (4), 524-530, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Low-grade fibroblast osteosarcoma. A case report and literature review/Osteosarcoma mandibular fibroblastico de bajo grado. Reporte de caso y revision de la literatura.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Universitas Medica 57 (4), 524-531, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibroma desmopl\u00e1sico del alv\u00e9olo maxilar asociado a esclerosis tuberosa: reporte de caso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas Medica 57 (2), 249-258, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de algunas pr\u00e1cticas de manejo para el sistema productivo de arracacha en el municipio de Cajamarca, Tolima, Colombia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "\u200e\u200e Corporaci\u00f3n colombiana de investigaci\u00f3n agropecuaria-AGROSAVIA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High digestive hemorrhages as first clinical manifestation of neoplasia from the duodenal bulb. Case presentation",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Espirituana 17 (3), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hemorragia digestiva alta como primera manifestaci\u00f3n cl\u00ednica de neoplasia de bulbo duodenal. Presentaci\u00f3n de caso",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Espirituana 17 (3), 167-173, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una propuesta metodol\u00f3gica para el modelamiento de procesos de negocio basada en un lienzo de modelo de negocio, directrices y plantillas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tialismo como presentaci\u00f3n cl\u00ednica at\u00edpica del divert\u00edculo de Zencker: reporte de un caso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Espirituana 16 (3), 01-06, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dolor precordial como forma de presentaci\u00f3n de la hernia hiatal paraesof\u00e1gica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Espirituana 16 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentation of Paraesophageal hiatal hernia. A case report",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Espirituana 16 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ptyialism as an atypical clinical presentation of Zencker diverculum: a case report",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Espirituana 16 (3), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unidos por el agua la cogesti\u00f3n de cuencas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de autores vol 41 (1-3)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Colombiana de Qu\u00edmica 41 (3), 485-494, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentacion Volumen 41-3 de 2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Colombiana de Qu\u00edmica 41 (3), 331, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTO DEL ESPESOR EN LAS PROPIEDADES SUPERCONDUCTORAS Y ESTRUCTURALES DE PEL\u00cdCULAS DELGADAS DE FeSe0, 5Te0, 5",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "MOMENTO, 11-20, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor diagn\u00f3stico de la colonoscop\u00eda.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Espirituana 2 (3), 8, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico endosc\u00f3pico de patolog\u00edas del tractus digestivo superior en ni\u00f1os. Sancti Sp\u00edritus.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Gaceta M\u00e9dica Espirituana 2 (2), 10, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDO TERMOCIN\u00c9TICO DAS REA\u00c7\u00d5ES DE ORDEM ZERO, UM E DOIS NUM CALOR\u00cdMETRO PSEUDOADIAB\u00c1TICO: aproxima\u00e7\u00e3o num\u00e9rica e dados experimentais",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Colombiana de Qu\u00edmica 41 (1), 111-122, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thickness dependence on superconducting and structural properties of thin fese0, 5te0, 5 films",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "MOMENTO-Revista de F\u00edsica, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THERMOKINETIC STUDY OF THE ZERO, FIRST AND SECOND ORDER REACTIONS IN A PSEUDO-ADIABATIC CALORIMETER: Numerical approach and experimental data",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Colombiana de Qu\u00edmica 41 (1), 111-122, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improving accuracy for range-based localization in multiple target wireless sensor networks",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "International Scholarly Research Notices 2011, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFICIENCY OF ADMINISTRATIVE PROCESSES THROUGH A METHODOLOGY FOR THE CONSTRUCTION OF INDICATORS, BASED ON AN EVALUATION FRAMEWORK OF KNOWLEDGE MANAGEMENT AT A PUBLIC UNIVERSITY \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "INTED2011 Proceedings, 2101-2102, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improving Accuracy on Multi-Target Range-Based Localization Systems in Wireless Sensor Networks",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "IEICE Technical Report; IEICE Tech. Rep. 109 (440), 473-478, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 regi\u00f3n del genoma humano nos distingue de los chimpanc\u00e9s?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Direcci\u00f3n General de Divulgaci\u00f3n de la Ciencia, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barley (Hordeum vulgare Lin.) germplasm damaged by Rhyzoperta dominica Fabricius.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cultivos Tropicales 30 (2), 15-17, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instanciaci\u00f3n del perfil 1 de competisoft desde plataforma virtual TUTELKAN en un \u00e1rea interna de desarrollo de software de una empresa financiera",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule, Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Porro: A Musical Manifestation of Colombian Folklore",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "University of Arkansas, Fayetteville, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cervical adenopathy presentation of adenocarcinoma of prostate",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Actas Urologicas Espanolas 31 (10), 1193-1195, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9n vigila la calidad del aire interior?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "El Instalador, 38-43, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POWER ENGINEERING LETTERS-Efficient Methodology for the Transient and Periodic Steady-State Analysis of the Synchronous Machine Using a Phase Coordinates Model",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "IEEE Transactions on Energy Conversion 19 (2), 464-466, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Aproximaci\u00f3n al Proceder Hermen\u00e9utico en la Reflexividad de la Comunicaci\u00f3n Virtual en Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "N\u00fameros, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FABRICACION DE ELECTRODOS DE PEL\u00cdCULA DELGADA DE PLATINO POR ELECTRODEPOSICI\u00d3N SOBRE VIDRIO RECUBIERTO CON SNO2: F",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "REVISTA COLOMBIANA DE FISICA 35 (2), 438, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPLEMENTACION DE UNA METODOLOGIA PARA ANALISIS QUIMICO DE PEL\u00cdCULAS DELGADAS DE CuInSe2 USANDO TECNICAS VOLTAM\u00c9TRICAS",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "REVISTA COLOMBIANA DE FISICA 35 (2), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades mec\u00e1nicas del poli\u00e9ster reforzado con fibra de vidrio con distintos tipos de alma",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Anales de la Universidad Metropolitana 3 (2), 61-71, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planta procesadora de mora. Frut\u00edcola del Tequendama",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de La Salle. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cinco ecuaciones que cambiaron al mundo",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "El mu\u00e9gano divulgador, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mu\u00e9gano divulgador, no. 9",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico. Direcci\u00f3n General de Divulgaci\u00f3n de \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adenocarcinoma de yeyuno: reporte de dos casos y revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "GEN, 48-52, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Symbiotic Plasmid of Rhizobium Etli",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Highlights of Nitrogen Fixation Research, 163-165, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de los Desechos de las Cuatro Plantas de Procesamiento de Zamorano y Propuestas para su Manejo.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Escuela Agr\u00edcola Panamericana, Zamorano, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micro-end-rnilling\u2014-I. Wear and breakage",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bone scintigraphy with 99m Tc MIBI. Its importance for the detection of malignant bone tumors; Gammagrafia osea con {sup 99mT} c-MIBI su valor en la deteccion de tumores oseos \u2026",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Human pharmacokinetics, biodistribution and dosimetry of {sup 99m} Tc labelled monoclonal antibody ior egf/r3 in patients with tumors of epithelial origin: preliminary results",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoring Microdrilling Operations With Wavelets",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "ASME-PUBLICATIONS-PED 56, 151-151, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELO EXPERIMENTAL DE REINERVACION DE MUSCULO MASETERO DE RATA POR NERVIO FACIAL COMPROBACION HISTOLOGICA",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "good agreement with available data and estimate: A= 1. Saddlepoints 20 meV below the Fermi level are important.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Physica C 185 (189), 147-155, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bone scanning in Ewing's sarcoma",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Nuc Compact 20 (5), 177-180, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of different rates of organic matter in black coffee var. Criollo sol ensartado",
                "pub_year": "1984",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hidatidosis: un problema de atenci\u00f3n primaria en salud",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Urug, 32-7, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Galactorrea e hipotiroidismo subclinico. Efecto de la 2 alfa bromocriptina.",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Invest. cl\u00edn, 59-69, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de un grupo de l\u00edneas y variedades de arroz (Oryza sativa) en los suelos turbosos de la Ci\u00e9naga de Zapata.",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Ciencia y T\u00e9cnica en la Agricultura. Arroz 2 (2), 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos ultraestructurales de los receptores cardiacos en el Bufo marinus.",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "Acta Biologica Venezuelica 9, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Ultrastructural aspects of the heart receptors in Bufo marinus].[Spanish]",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "Acta Biologica Venezuelica, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iodine deficiency in San Joaquin.",
                "pub_year": "1958",
                "citation": "Acta Cient\u00edfica Venezolana 9, 13-19, 1958"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indices de riesgo y protecci\u00f3n. Evoluci\u00f3n de la equidad en salud en Bogot\u00e1 2007-2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpelaciones desde la condici\u00f3n posmoderna a la disciplina hist\u00f3rica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zn-Al anticorrosive coating, adapted to obtain protected steel wires.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema Situacional de Planta. Una Aplicaci\u00f3n Pr\u00e1ctica de Gesti\u00f3n de Conocimiento",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTO DEL ESPESOR EN LAS PROPIEDADES SUPERCONDUCTORAS Y ESTRUCTURALES DE PE\u00cdCULAS DELGADAS DE FeSe 0, 5 Te 0, 5 THICKNESS DEPENDENCE ON SUPERCONDUCTING AND STRUCTURAL \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumenes Vol. 35 No. 2 de 2003| Materia Condensada",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumenes Vol. 35 No. 2 de 2003| Otros T\u00f3picos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELECTROCHEMICAL GROWTH FROM METAL PRECURSORS AND HIGH VACUUM SYNTHESIS OF CuInS2 SEMICONDUCTING ABSORBENT LAYER",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gaete, Sandra Departamento de Quimica/Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana/Dieciocho 161/Santiago/Chile/ingenieria. quimica@ utem. cl",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de Burnout en Docentes de Educaci\u00f3n Superior de una Instituci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de Burnout en Docentes de Educaci\u00f3n Superior de una Instituci\u00f3n P\u00fablica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PP1* DIABETIC TERATOGENESIS AND VITAMIN E PREVENTION IN THE RAT. EVOLUTION ALONG PREGNANCY.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTUALIZACI\u00d3N Y MEJORA DEL SISTEMA DE AIRE COMPRIMIDO DE PASTAS CAPRI CA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de factibilidad t\u00e9cnica de la instalaci\u00f3n de un cable submarino de potencia entre Margarita y Coche, Estado Nueva Esparta",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento del abecedario de la lengua de se\u00f1as colombiana por medio de Im\u00e1genes y Redes Neuronales Convolucionales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rotavirus: peque\u00f1os individuos con grandes repercusiones",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Harpagus diodon Temminck, 1823 y Tityra cayana Linnaeus, 1766, registros nuevos para el Pantanal Matogrossense del Alto Paraguay (Aves: Accipitridae, Tityridae)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADENOCARCINOMA DE COLON HEREDITARIO NO POLIPOSICO. SINDROME DE LYNCH. PRESENTACION DE UNA FAMILIA.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-bkUSm8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}