{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-K2aeaoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo M\u00fcller Ferr\u00e9s",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-K2aeaoAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor Asociado Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Education",
        "consumer behavior",
        "wellbeing",
        "consumer choice"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 19,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 1,
        "2020": 3,
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 6,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e0ZZ1z8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nathaly Vera Gajardo",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xZ-xFyYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Beltr\u00e1n V\u00e9liz",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico e investigador. N\u00facleo Cient\u00edfico Tecnol\u00f3gico en Ciencias Sociales y Humanidades"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones del acompa\u00f1amiento pedag\u00f3gico para avanzar hacia la calidad de las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas del profesorado, en contextos rurales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "SciELO Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12678079822739011178",
            "cites_id": [
                "12678079822739011178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del Cuestionario Honey-Alonso de Estilos de Aprendizaje (CHAEA) en estudiantes de administraci\u00f3n chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Internacional de Aprendizaje 6 (1), 127-139, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15358348561762539154",
            "cites_id": [
                "15358348561762539154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estad\u00edstica aplicada: Validaci\u00f3n de la escala de Fischer, King y Tague en estudiantes de ingenier\u00eda.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Tecnica 42 (S1), 160-168, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10204700004510590749",
            "cites_id": [
                "10204700004510590749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Representations Regarding the Graduate Profile of the Differential Education Teaching Course",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The International Journal of Pedagogy and Curriculum 25 (4), 45, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18143499307912864354",
            "cites_id": [
                "18143499307912864354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio de sistema educativo de presencial a virtual: componente cognitivo y motivacional de los alumnos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "TEXTOS. Revista Internacional de Aprendizaje y Cibersociedad 19 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6842007474619958778",
            "cites_id": [
                "6842007474619958778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una investigaci\u00f3n en transmisi\u00f3n de valores morales y \u00e9ticos en Educaci\u00f3n Superior: \u00bfIncluyen los docentes la transferencia de valores morales y \u00e9tica en sus clases?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Internacional de Aprendizaje en la Educacion Superior 1 (1), 11 - 22, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1166676914924487348",
            "cites_id": [
                "1166676914924487348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Honey-Alonso Learning Styles Questionnaire for Chilean Business Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The International Journal of Adult, Community and Professional Learning 28 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6713463038291311539",
            "cites_id": [
                "6713463038291311539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-Directed Learning: Validation of Fisher, King, and Tague\u2019s Scale in Engineering Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The International Journal of Adult, Community and Professional Learning 28 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7717729049775147202",
            "cites_id": [
                "7717729049775147202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategies for Psychopedagogical Intervention and Contributions to Multidisciplinary Work in Programs of Assisted Freedom and Temporary Precautionary Measures of the City of \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Learner Diversity & Identities 27 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6949402973145383161",
            "cites_id": [
                "6949402973145383161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La autoimagen como predictor del rendimiento acad\u00e9mico: Caso de alfabetizaci\u00f3n de adultos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "VISUAL REVIEW. International Visual Culture Review/Revista Internacional de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13451919637492668570",
            "cites_id": [
                "13451919637492668570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changing the instructional system from on-site to online: Students\u2019 cognitive and motivational components",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "The International Journal of Learning in Higher Education 23 (4), 31, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11635832638550073894",
            "cites_id": [
                "11635832638550073894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones del acompa\u00f1amiento pedag\u00f3gico para avanzar hacia la calidad de las pr\u00e1cticas docentes en contextos rurales",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 28 (1), 1-23, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attitudes Towards Indebtedness and Relationship with the Psychological Well-Being of Postgraduate Students at Temuco",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Positive Psychology and Wellbeing 7 (4), 94\u2013108-94\u2013108, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implications of Extractivism and Environmental Pollution in Mapuche Territories of the Araucania Region",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (9), 5672, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo Aventura: un potenciador para el desarrollo de Angol, regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Management & Business Studies 4 (2), 1-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-teaching and Participation of Primary School Teachers with Differentiated Education Teachers: Study of a School Integration Program in the Araucan\u00eda Region of Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Pedagogy & Curriculum 28 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Business Administration, Graduate Profile, Social Representations, and Social Relevance: Case of the Universidad Cat\u00f3lica de Temuco",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The International Journal of Educational Organization and Leadership 28 (2 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significates that Underlie the Concept of\" Adult with an Intellectual Disability Who Works\": Analysis from an Approach Using Natural Semantic Networks in Students of Commercial \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Diverse Identities 20 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adult with an Intellectual Disability Who Works: Analysis from an Approach Using Natural Semantic Networks in Students of Commercial Engineering",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The International Journal of Diverse Identities 20 (1), 49, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-teaching and Participation of Primary School Teachers: Study of a School Integration Program in the Araucan\u00eda Region of Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The International Journal of Pedagogy and Curriculum 28 (1), 29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre estilo de aprendizaje y aprendizaje autodirigido en estudiantes de Ingenier\u00eda Comercial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagogy and Curriculum",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Study of the Transmission of Ethical Values.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Learning in Higher Education 24 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Transmission of Ethical Values",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The International Journal of Learning in Higher Education 24 (3), 1-11, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de trasmisi\u00f3n de valores \u00e9ticos/Study of Ethical Values Transmission",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Internacional de Aprendizaje en la Educaci\u00f3n Superior 1 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-K2aeaoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}