{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0ESCxWsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sofia Luengo L\u00f3pez",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Primera infancia",
        "Trauma complejo",
        "Apego",
        "Mentalizaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 2,
        "2020": 4,
        "2021": 3,
        "2022": 6,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental en estudiantes de la carrera de psicolog\u00eda. Implicancias para la formaci\u00f3n en autocuidado de los psic\u00f3logos en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Integraci\u00f3n Acad\u00e9mica en Psicolog\u00eda. 2 (6), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0ESCxWsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3446508307411996503",
            "cites_id": [
                "3446508307411996503"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}