{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "16E7XlUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andrea Palma Mardones",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Facultad de Educaci\u00f3n",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Inclusiva"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 15,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 4,
        "2020": 3,
        "2021": 1,
        "2022": 4,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n temprana, percepci\u00f3n de madres de ni\u00f1os y ni\u00f1as con S\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 17 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "16E7XlUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17884127990328927056",
            "cites_id": [
                "17884127990328927056"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}