{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "20DY31kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luisa Consuelo Soler Lizarazo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=20DY31kAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Docente investigadora, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Historia e historiograf\u00eca"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 72,
    "citedby5y": 54,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2004": 1,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 2,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 3,
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 5,
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 6,
        "2020": 19,
        "2021": 9,
        "2022": 4,
        "2023": 15,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1u-wEb0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Enrique N. Cruz",
            "affiliation": "Investigador adjunto del CONICET"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yNd5pmsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Noemi Cinelli",
            "affiliation": "Docente investigadora de la Universidad Aut\u00f3noma de CHile, Investigadora del Fondo Nacional De Desarrollo Cient\u00edfico y Tecnol\u00f3gico de Chile, Profesora Ayudante Doctora de la Universidad de LaLaguna"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hg2332sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Luis Rodriguez Ridao",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u7JsofYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Inmaculada Sim\u00f3n Ruiz",
            "affiliation": "Universidad de Sevilla"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hg5duAEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Grit Kirstin Koeltzsch",
            "affiliation": "UE-CISOR-CONICET  Universidad Nacional de Jujuy"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "T0q92uwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Valenzuela Matus",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lrVHzUEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Marrero Alberto",
            "affiliation": "Professor and researcher of Art"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes de comercializaci\u00f3n de la yerba mate a partir de las operaciones mercantiles de Salvador Truc\u00edos, Chile (1758-1798)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Viticultura, Agroindustria y Ruralidad 9 (3), 27-53, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9677325022956103081",
            "cites_id": [
                "9677325022956103081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Reformismo borb\u00f3nico en Am\u00e9rica. El caso de la Nueva Granada siglo XVIII",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Tunja: Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3572052303815793710",
            "cites_id": [
                "3572052303815793710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de Regulaci\u00f3n del Real Situado: Una Aproximaci\u00f3n a la eficiencia de los Recursos Fiscales destinados al Ej\u00e9rcito de Chile en el Siglo XVII",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TEMPUS Revista en Historia General 2 (6), 22-56, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11477049870581583255",
            "cites_id": [
                "11477049870581583255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un projecte innovador a una hisenda de a\u00f1il de Tucum\u00e0n (fins del segle XVIII)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bolet\u00edn americanista, 155-177, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3474608187521198652",
            "cites_id": [
                "3474608187521198652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cosecheros-huerteros: bajo la sombra de los monopolios cacaoteros del Guayaquil colonial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anuario de Estudios Americanos 71 (2), 603-629, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10651353186203302521",
            "cites_id": [
                "10651353186203302521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lanzas, escopetas, machetes y mazas de dominadores y subalternos en el Tucum\u00e1n (Jujuy, 1736-1795)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2311012920468059065",
            "cites_id": [
                "2311012920468059065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Retrato de Ostentaci\u00f3n de las elites chilenas del siglo XVIII: Gusto art\u00edstico, estilo e iconograf\u00eda de una sociedad en transformaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 129-146, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14103495186696251343",
            "cites_id": [
                "14103495186696251343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tr\u00e1fico de cobres de los minerales chilenos a C\u00e1diz. Redes transregionales de negocios (1750-1800)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TEMPUS Revista en Historia General 1 (5), 25-60, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6737178982541194888",
            "cites_id": [
                "6737178982541194888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1mica reciente de la migraci\u00f3n internacional",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Memoria de t\u00edtulo para optar al grado de Mag\u00edster, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4548254747172543368,8217969090849570366",
            "cites_id": [
                "4548254747172543368",
                "8217969090849570366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile entre el protagonismo productivo de pieles de ganados menores y el rezago comercial competitivo regional: An\u00e1lisis a partir de una red mercantil local/regional (Finales \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico: revista de la Escuela de Historia, 39-62, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13238661247183029976",
            "cites_id": [
                "13238661247183029976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1diz desde el reino de Chile. Los negocios intrarregionales y de ultramar de salvador Trucios Ruiz de Alcedo, 1745-1805",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Andaluc\u00eda en el mundo atl\u00e1ntico moderno: agentes y escenarios, 145-163, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4894271755449321474",
            "cites_id": [
                "4894271755449321474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes de redes entre las dos Am\u00e9ricas: contactos y circuitos de comercio globales de Francisco Ignacio de Yraeta y sus corresponsales, fines del siglo XVIII",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "CLAHR: Colonial Latin American Historical Review 2 (1), 27-48, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2546055412764183550",
            "cites_id": [
                "2546055412764183550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comer y beber. Fiestas del cristianismo ind\u00edgena en la  Provincia de los Charcas del Per\u00fa (Jujuy, siglos XVI-XVIII)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Viticultura, Agroindustria y Ruralidad 8 (n\u00ba 24 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9990627168704111635",
            "cites_id": [
                "9990627168704111635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abastecimiento de alimentos a los fuertes coloniales de Valdivia (Chile) y Ledesma (Argentina) a finales del siglo XVIII",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Rivar 5 (14), 162-182, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10321942391037979418",
            "cites_id": [
                "10321942391037979418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational policies in Nueva Granada and in Reino de Chile Caballero y Gongora and Salas y Corbalan, two intellectuals in the Age of Enlightenment",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDRENS LITERATURE 11 (2), 41-58, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7167408564523210947",
            "cites_id": [
                "7167408564523210947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dominios imperiales y resistencias locales: La implantaci\u00f3n del castellano en el tiempo social de las Indias Occidentales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anos 90 30, e2023205-e2023205, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El legado cl\u00e1sico jud\u00edo-romano en manuscritos y cr\u00f3nicas de Indias: una aproximaci\u00f3n desde las obras del sabio e historiador jud\u00edo Flavio Josefo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Atalanta. Revista de las Letras Barrocas 11 (2), 144-168, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dominios imperiales y resistencias locales. La implantaci\u00f3n del castellano en las Indias Occidentales.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anos 90 30, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos del Risorgimento en la prensa \u00e9tnica italiana en Chile: litograf\u00edas y discursos period\u00edsticos en L\u2019Italia Illustrada y La Voce della Colonia (1896-1906)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El arte del retorno: retroalimentaci\u00f3n art\u00edstica e historia cultural en el \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombres con armas, mujeres con joyas: retratos, estereotipos y representaciones en las obras de Jos\u00e9 Gil de Castro (1785-1837)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de historia del arte, 39-74, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginario colectivo en los Estados Nacionales del siglo XIX: realidades, tramas hist\u00f3ricas e invenciones literarias y art\u00edsticas. El caso de Giuseppe Garibaldi",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Autocton\u00eda. Revista Ciencias Sociales e Historia 1 (1), 223 - 243, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eating and drinking. festivals of indigenous christianity in the province of charcas in peru (jujuy, 16th to18th centuries)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Institute of Advanced Studies, University of Santiago de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginario colectivo en los Estados Nacionales del siglo XIX: realidades, tramas hist\u00f3ricas e invenciones literarias y art\u00edsticas. El caso de Giuseppe Garibaldi",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Autocton\u00eda. Revista de Ciencias Sociales e Historia 5 (2), 223-243, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic diversification and promotion projects in Chile, Tucuman and Tarija (18th Century)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en la historia econ\u00f3mica 27 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic diversification and promotion projects in Chile, Tucuman and Tarija (18th Century)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en la Historia Econ\u00f3mica 27 (2), 1-13, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n y (re) significacion de un h\u00e9roe moderno. Caupolic\u00e1n en las ret\u00f3ricas cl\u00e1sicas y nacionalistas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bolet\u00edn americanista, 177-199, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier Econom\u00eda moral, agentes y pr\u00e1cticas sociales (siglo XVIII)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "IV Congreso de Historia Econ\u00f3mica Per\u00fa. Asociaci\u00f3n Peruana de Historia \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SYMBOLIC AND REAL CONTRIBUTION OF MORAL ECONOMICS. RESISTANCE PRACTICES AND FEELING MORAL IN THE ANDEAN UPRISINGS (18TH CENTURY)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TEMPUS, 2, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La econom\u00eda del poder colonial en una frontera del Rio de la Plata (Jujuy, siglo XVIII)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RIL editores, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Construcci\u00f3n-deconstrucci\u00f3n de las sexualidades e identidades de g\u00e9nero\" en Hist\u00f3ria & outras er\u00f3ticas.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ISBN 978-85-473-3915-9 1, 47-68, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spears, shotguns, machetes and maces of dominators and subaltern in tucum\u00e1n (jujuy, 1736-1795)[Lanzas, escopetas, machetes y mazas de dominadores y subalternos en el tucum\u00e1n \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CSIC Consejo Superior de Investigaciones Cientificas, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SPEARS, SHOTGUNS, MACHETES AND MACES OF DOMINATORS AND SUBALTERN IN TUCUMAN (JUJUY, 1736-1795)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "GLADIUS 39, 169-187, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aporte simb\u00f3lico y real de la econom\u00eda moral. Pr\u00e1cticas de resistencia y sentir moral en las sublevaciones andinas (siglo XVIII)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TEMPUS Revista en Historia General, 2-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximation to Providing Food through Annual Contracts and Colonial Torts at Valdivia (Chile) and Ledesma (Argentina) at the End of the 18th Century",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RIVAR-REVISTA IBEROAMERICANA DE VITICULTURA AGROINDUSTRIA Y RURALIDAD 5 (14 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COURT PORTRAIT OF 18TH CENTURY CHILEAN ELITE: ARTISTIC TASTE, STYLE, AND ICONOGRAPHY OF A CHANGING SOCIETY",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ATENEA, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Court Portrait of 18th Century Chilean elite: Artistic taste, style, and iconography of a changing society [El retrato de ostentaci\u00f3n de las \u00e9lites chilenas del siglo XVIII \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepcion, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Network Merchandising of Yerba Mate from Commercial Operations of Salvador Trucios, Chile (1758-1798)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RIVAR-REVISTA IBEROAMERICANA DE VITICULTURA AGROINDUSTRIA Y RURALIDAD 3 (9 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational policies in Nueva Granada and in Reino de Chile Caballero y Gongora and Salas y Corbalan, two intellectuals in the Age of Enlightenment [Politiche educative nella \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro Edizioni Universita Macerata, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La integraci\u00f3n cultural en contextos globales: Una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica al proceso de integraci\u00f3n socioling\u00fc\u00edstica en el per\u00edodo colonial (Jujuy, R\u00edo de la Plata)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Nacional de San Juan. Programa Universitario de Asuntos Ind\u00edgenas, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An innovative project at an indigo plantation estate (hacienda) in Tucuman (late 18th century)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "BOLETIN AMERICANISTA, 155-177, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politiche educative nella Nueva Granada e nel Reino de Chile: Caballero y G\u00f3ngora e Salas y Corbal\u00e0n, due intellettuali nel Secolo dei Lumi",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "History of Education and Children's Literature: HECL: XI, 2, 2016, 41-58, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Discurso hist\u00f3rico posmoderno frente a la historia? o\u00bf b\u00fasqueda de nuevos signos para revitalizar a la historia?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Alcal\u00e1. Instituto de Estudios Latinoamericanos (IELAT), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La integraci\u00f3n cultural en contextos globales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Unas pr\u00e1cticas docentes de apropiaci\u00f3n de manuales escolares de Formaci\u00f3n \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Discurso hist\u00f3rico posmoderno frente a la historia o b\u00fasqueda de nuevos signos para revitalizar a la historia?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Documentos de Trabajo (IELAT, Instituto Universitario de Investigaci\u00f3n en \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La integraci\u00f3n cultural en contextos globales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Unas pr\u00e1cticas docentes de apropiaci\u00f3n de manuales escolares de Formaci\u00f3n \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Networks of networks between two Americas: contacts and global circuits of commerce of Francisco Ignacio de Yraeta and his correspondents, end of the 18 (th) century",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "COLONIAL LATIN AMERICAN HISTORICAL REVIEW-SECOND SERIES 2 (1), 27-48, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cosecheros-huerteros: Under the shade of the cocoa monopolies of the colonial Guayaquil [Cosecheros-huerteros: Bajo la sombra de los monopolios cacaoteros del Guayaquil colonial]",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Consejo Superior de Investigaciones Cientificas, Instituto de Economia y \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cosecheros-huerteros: Under the Shade of the Cocoa Monopolies of the Colonial Guayaquil",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ANUARIO DE ESTUDIOS AMERICANOS 71 (2), 603-629, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombres de negocios e intereses econ\u00f3micos asociados con el tr\u00e1fico de vinos entre Espa\u00f1a y Am\u00e9rica a finales del siglo XVIII",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Viticultura, Agroindustria y Ruralidad 1 (2), 39-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dominios imperiales y resistencias locales. La implantaci\u00f3n del castellano en las Indias Occidentales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La integraci\u00f3n cultural en contextos globales",
                "citation": "Unas pr\u00e1cticas docentes de apropiaci\u00f3n de manuales escolares de Formaci\u00f3n \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20DY31kAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}