{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3Iup5rsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Constanza Cisternas",
    "affiliation": "Profesor de educaci\u00f3n f\u00edsica, magister en educaci\u00f3n, universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Identidad profesional docente",
        "educaci\u00f3n fisica",
        "didactica y curriculum"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A rela\u00e7\u00e3o afetiva professor-aluno como parte da constru\u00e7\u00e3o da identidade profissional docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pr\u00e1tica pedag\u00f3gica supervisionada em Educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica III, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Iup5rsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11208625330995893902",
            "cites_id": [
                "11208625330995893902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad Profesional Docente en la Educaci\u00f3n F\u00edsica: revisi\u00f3n integrativa de literatura",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "E-Balonmano. com: Revista de Ciencias del Deporte 19 (3), 276-290, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Iup5rsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto, caracter\u00edsticas, logros y dificultades:\u00bf Considerados al interior del Desarrollo Curricular en la Pr\u00e1ctica docente en el subsector de Educaci\u00f3n F\u00edsica en ense\u00f1anza Media?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Foro educacional, 35-66, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Iup5rsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}