{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4RCw3foAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Castellv\u00ed, Juan Andr\u00e9s",
    "affiliation": "Docente de Trabajo Social, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Democracias",
        "colectivos sociales",
        "acciones sociales y educativas en contextos comunitarios"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "r87-Y3IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pilar Heras Trias",
            "affiliation": "Professora Titular Universitat de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DnM7o6gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M. N\u00faria Fabra Fres",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudi d\u2019efici\u00e8ncia i propostes de millora per la reinserci\u00f3 laboral i social de persones que compleixen penes de privaci\u00f3 de llibertat, en el marc del programa reincorpora de \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4RCw3foAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}