{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6i550vwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Zavala Mar\u00eda Isabel",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=6i550vwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Docente Depto. Trabajo Social, Universidad Aut\u00f3noma de Chile, Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Familias de Acogida",
        "Ni\u00f1ez y Adolescencia en Medidas de Protecci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad urbana y oportunidades de mejora para la calidad de vida en personas mayores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rumbos TS 17 (28), 29-59, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6i550vwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas mayores y tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n: aporte a la calidad de vida",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hacia una tercera edad activa: longevidad, calidad de vida y tecnolog\u00eda, 111-132, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6i550vwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y resiliencia en adolescentes adoptados por una familia de acogida emparentada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "\u00bf Por qu\u00e9 la resiliencia?: Lo que nos permite reanudar la vida, 95-108, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6i550vwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acogimiento familiar en Chile: perfiles familiares y ajuste de los ni\u00f1os y ni\u00f1as acogidos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6i550vwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n al bienestar infantil en el acogimiento familiar chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Se\u00f1ales, 12, 25-39., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6i550vwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}