{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6OcgMs8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Karina Do\u00f1a Molina",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=6OcgMs8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Directora Administraci\u00f3n P\u00fablica - UNIVERSIDAD AUT\u00d3NOMA DE CHILE (Talca)",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Administraci\u00f3n P\u00fablica - Gesti\u00f3n P\u00fablica - Reforma del Estado - Estudios de G\u00e9nero - Fuerzas Armadas"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 41,
    "citedby5y": 6,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 2,
        "2010": 1,
        "2011": 1,
        "2012": 3,
        "2013": 1,
        "2014": 6,
        "2015": 2,
        "2016": 5,
        "2017": 5,
        "2018": 5,
        "2019": 2,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 1,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edntesis del proceso de modernizaci\u00f3n del Estado en Chile (1994-2003)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Documento de Apoyo Docente N 6, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9796641788673326251",
            "cites_id": [
                "9796641788673326251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA HIJAS DE MINERVA. INCORPORACION E INTEGRACION DE LAS MUJERES A LAS FUERZAS ARMADAS. UN ESTUDIO CON PERSPECTIVA DE GENERO DE LA CARRERA MILITAR DE LAS OFICIALES CHILENAS \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE SANTIAGO DE CHILE - CONICYT, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N 3-Noviembre 2005 Aplicaci\u00f3n del Concepto de \u201cPol\u00edtica",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Departamento de Gobierno y Gesti\u00f3n P\u00fablica, Instituto de Asuntos P\u00fablicos \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n del concepto de pol\u00edtica p\u00fablica a la pol\u00edtica de defensa de Chile (1990\u20131999)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n del Concepto De Pol\u00edtica P\u00fablica a La Pol\u00edtica de Defensa de Chile (1990 \u00e2\u20ac\u201c1999): An\u00e1lisis de Contenido Manifiesto Al Discurso del Gobierno De La D\u00e9cada De Los Noventa",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INSTITUTO DE ASUNTOS PUBLICOS",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE CHILE, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n del concepto Pol\u00edtica P\u00fablica a la Pol\u00edtica de Defensa en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Documentos de Trabajo (Universidad de Chile. Departamento de Gobierno y \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es el Futuro?",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Chile, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prospectiva: Concepto y M\u00e9todos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Chile, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Sectorial de la DEFENSA y su implicancia en la organizaci\u00f3n Ministerial",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De qu\u00e9 hablamos cuando hablamos de liderazgo femenino: una breve revisi\u00f3n de los aportes te\u00f3ricos de Helen Fisher, Alice Eagly y Judy Rosener",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6OcgMs8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}