{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7cfkZRgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Moacyr Portes J\u00fanior",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=7cfkZRgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Estilos de Vida Saludables",
        "Ciencias de la Motricidad Humana",
        "Pedagog\u00eda del Movimiento",
        "Educaci\u00f3n Motora"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 78,
    "citedby5y": 33,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 2,
        "2012": 3,
        "2013": 1,
        "2014": 11,
        "2015": 4,
        "2016": 5,
        "2017": 6,
        "2018": 10,
        "2019": 12,
        "2020": 4,
        "2021": 5,
        "2022": 4,
        "2023": 7,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influ\u00eancia da hidrogin\u00e1stica sobre a composi\u00e7\u00e3o corporal, aspectos cardiovasculares, hematol\u00f3gicos, fun\u00e7\u00e3o pulmonar e aptid\u00e3o f\u00edsica de adultos e idosos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Brazilian Journal of Biomotricity 5 (2), 65-79, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5586229843719804996",
            "cites_id": [
                "5586229843719804996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Idosos e hidrogin\u00e1stica: corporeidade e vida",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista brasileira de ci\u00eancia e movimento 19 (4), 40-50, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6282045158284817594",
            "cites_id": [
                "6282045158284817594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n acad\u00e9mica de los instructores de gimnasios de la ciudad de Chill\u00e1n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica 15 (1), 59-73, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11483624351243686834",
            "cites_id": [
                "11483624351243686834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shallow-water exercise influence upon body composition, cardiovascular, hematological, spirometry and fitness of adults and older women and men",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Brazilian Journal of Biomotricity 5 (2), 65-79, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16453906366548846454",
            "cites_id": [
                "16453906366548846454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in the mechanical properties of the horizontal force-velocity profile during a repeated sprint test in professional soccer players",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (1), 704, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17260828847407301476",
            "cites_id": [
                "17260828847407301476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influ\u00eancia da hidrogin\u00e1stica sobre aspectos hemodin\u00e2micos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudos Interdisciplinares sobre o Envelhecimento 23 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2279939069381723723",
            "cites_id": [
                "2279939069381723723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muscula\u00e7\u00e3o na terceira idade: em busca da autonomia nas atividades di\u00e1rias",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Artigo apresentado Faculdade de Vinhedo, S\u00e3o Paulo, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11566170346721946217",
            "cites_id": [
                "11566170346721946217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hidrogin\u00e1stica: proposta de exerc\u00edcios para idosos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Phorte Editora LTDA, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11304144016649284644",
            "cites_id": [
                "11304144016649284644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el curriculum en carreras de formaci\u00f3n de profesionales de educaci\u00f3n f\u00edsica y el manifiesto mundial de la educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Movement & Health 13 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4123880147982161434",
            "cites_id": [
                "4123880147982161434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los objetivos de la educaci\u00f3n f\u00edsica en el curr\u00edculum escolar desde la perspectiva de los estudiantes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Horizonte, 44-53, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=430351577267439946",
            "cites_id": [
                "430351577267439946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teste de caminhada seis minutos. \u00c9 poss\u00edvel prever o consumo de oxig\u00eanio em pessoas com patologia? Uma revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "MHSalud 16 (1), 1-17, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12285077255269846613",
            "cites_id": [
                "12285077255269846613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Six-Minute Walk Test. Is It Possible to Predict Oxygen Consumption in People with Pathologies? A Bibliographic Review",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "MHSalud 16 (1), 1-17, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=536763573807885431",
            "cites_id": [
                "536763573807885431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of an eccentric training protocol on speed performance in chilean adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (1), 29-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeitos de um protocolo de treinamento exc\u00eantrico sobre o desempenho de velocidade para adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (1), 29-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL DOS INSTRUTORES DE ARTES MARCIAIS DE UMA CIDADE DO SUL DO CHILE: poss\u00edveis impactos na educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Sa\u00fade e Meio Ambiente 12 (02), 157-165, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atividade F\u00edsica para Grupos Especiais",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jogos para Condi\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Qualidade de Vida do Idoso: uma experi\u00eancia chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Esportes - Sa\u00fade: desenvolvimento humano, treinamento e \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jogos de rua e escola praticados no Chile e sua adequa\u00e7\u00e3o inclusiva",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Jogos e brincadeiras de rua e no ambiente escolar 1, 102, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerza muscular y riesgo de ca\u00edda en adultos mayores f\u00edsicamente activos e inactivos pertenecientes a la regi\u00f3n del \u00d1uble",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos de la Sociedad Chilena de Medicina del Deporte 64 (1), 11-18, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda de Juegos de Actividad F\u00edsica para el Adulto Mayor",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00eda de la Nataci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Six-minute walk test. Is it possible to predict oxygen consumption in people with pathologies? A bibliographic review [Prueba de caminata de seis minutos\u00bf es posible predecir \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Nacional, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuerza muscular y riesgo de ca\u00edda en adultos mayores f\u00edsicamente activos e inactivos pertenecientes a la regi\u00f3n del \u00d1uble",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sociedad Chilena de Medicina del Deporte, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prueba de caminata de seis minutos\u00bf Es posible predecir el consumo de ox\u00edgeno en personas con patolog\u00edas? Una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones respecto de un plan de estudio para pedagog\u00eda en educaci\u00f3n f\u00edsica con fundamentaci\u00f3n paradigmatica en la ciencia de la motricidad humana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Movement & Health 15 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMAci\u00d3n AcAd\u00c9MicA de LOS inSTRUcTOReS de GiMnASiOS de LA ciUdAd de cHiLL\u00c1n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM. N 15 (1), 59-73, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matura\u00e7\u00e3o som\u00e1tica e desempenho f\u00edsico em jovens futebolistas= Somatic maturation and physical performance in young soccer players",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "[sn], 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre capacidades f\u00edsicas, Indice de Masa Corporal (IMC) y la discriminaci\u00f3n dentro de la clase de educaci\u00f3n f\u00edsica en alumnos de 10 y 11 a\u00f1os, en cuatro colegios de \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "10mo Congreso Argentino de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Ciencias, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atividade F\u00edsica e sua influ\u00eancia em Aspectos Psicol\u00f3gicos do Idoso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Motriz, Rio Claro 15 (2), S1-S456, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRABALHO PEDAG\u00d3GICO DE NATA\u00c7\u00c3O: UM ESTUDO DE CASO.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "55-AUTOPERCEPCI\u00d3N, PHYSICAL CONDITION AND FOOD BEHAVIOR OF WORKERS OF NATIONAL FOREST CORPORATION-CONAF, MAULE REGION, CHILE.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A BUSCA PELA PRESERVA\u00c7\u00c3O DA CULTURA DOS JOGOS DOS POVOS ORIGIN\u00c1RIOS DO CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALORA\u00c7\u00c3O DA ATIVIDADE F\u00cdSICA EM ESCOLARES ADOLESCENTES, ENTRE 10 E 18 ANOS, EM ESTABLECIMENTOS EDUCACIONAIS DE TR\u00caS CIDADES DA REGI\u00c3O DE MAULE, CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALORA\u00c7\u00c3O DA ATIVIDADE F\u00cdSICA EM ESCOLARES DE PRIMEIRO A QUARTO ANO DO ENSINO MEDIO EM TR\u00caS ESTABELECIMENTOS EDUCACIONAIS COM DIFERENTES DEPEND\u00caNCIAS ADMINISTRATIVAS, NA CIDADE \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELA\u00c7\u00c3O ENTRE O CURR\u00cdCULO DOS CURSOS DE FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFISSIONAIS DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA NO CHILE E O MANIFESTO MUNDIAL DA EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "64-VALUATION OF PHYSICAL ACTIVITY IN SCHOOL TEENAGERS, BETWEEN 10 AND 18 YEARS OLD, IN EDUCATIONAL ESTABLISHMENTS OF THREE CITIES IN THE REGION OF MAULE, CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "120-FATS AND FIBERS CONSUMPTION IN THE FOOD BEHAVIOR OF PHYSICAL EDUCATION PEDAGOGY STUDENTS AND EMPLOYEES OF THE UNIVERSIDAD AUT\u00d3NOMA DE CHILE, TALCA, CHILE.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intereses de los postulantes a la carrera de pedagog\u00eda en educaci\u00f3n f\u00edsica de las universidades de la ciudad de Chill\u00e1n, chile, en el a\u00f1o 2011 Interests of the Candidates to \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7cfkZRgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}