{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7U2KufQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Vanessa Tessada",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "History"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 66,
    "citedby5y": 48,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 2,
        "2017": 6,
        "2018": 8,
        "2019": 3,
        "2020": 7,
        "2021": 6,
        "2022": 13,
        "2023": 17,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gSofHD0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Gallegos Celis",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wo4pep0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adolfo Berrios",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-xw1DFQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pedro Moscoso Flores",
            "affiliation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia en el pa\u00eds y en la casa. Reflexi\u00f3n y activismo feminista durante la dictadura de Pinochet (1973-1989)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos K\u00f3re, 96-117, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1244649154321556901",
            "cites_id": [
                "1244649154321556901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Secretar\u00eda Nacional de la Mujer y la Secci\u00f3n Femenina. Ecos hispanistas en la dictadura militar chilena (1973-1990)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cuadernos K\u00f3re 1 (3), 62-70, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16704525588534568567",
            "cites_id": [
                "16704525588534568567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fronteras de la Comunidad Hisp\u00e1nica de Naciones. El aporte de la Secci\u00f3n Femenina de Falange y su proyecci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ILCEA. Revue de l\u2019Institut des langues et cultures d'Europe, Am\u00e9rique \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13026181329519664778",
            "cites_id": [
                "13026181329519664778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas para un modelo de educaci\u00f3n patrimonial en la formaci\u00f3n inicial docente de pedagog\u00eda en historia, geograf\u00eda y ciencias sociales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 26, e260029, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13680476779102107805",
            "cites_id": [
                "13680476779102107805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El influjo del falangismo espa\u00f1ol en Chile: la Secretar\u00eda Nacional de la Mujer y la recepci\u00f3n de los modelos y pol\u00edticas de la Secci\u00f3n Femenina de FET y de las JONS",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia 396 13 (2), 209-238, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2971626555926360014",
            "cites_id": [
                "2971626555926360014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eva Duarte en Espa\u00f1a: repercusi\u00f3n y propaganda de una visita pol\u00edtica (1947-1948)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Ciencias Sociales \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13468518918089648061",
            "cites_id": [
                "13468518918089648061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Guerra de las Malvinas a trav\u00e9s de Para Ti: g\u00e9nero, pol\u00edtica y propaganda en una revista femenina (Argentina, 1982) The Falkland War through Para Ti: gender, politics and \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista F@ ro 2 (26), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2029011134291059378",
            "cites_id": [
                "2029011134291059378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo femenino en las dictaduras de Franco y Pinochet a trav\u00e9s de las revistas femeninas\" Y, revista la mujer\" y\" Amiga\":\" Modelando el bello sexo\"",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Investigaciones hist\u00f3ricas: \u00c9poca moderna y contempor\u00e1nea, 263-282, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16683640134420030633",
            "cites_id": [
                "16683640134420030633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones sobre el uso del patrimonio como recurso educativo entre docentes de Historia, Geograf\u00eda y Ciencias Sociales de la Regi\u00f3n del Maule",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 22 (49), 177-193, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intentos de integraci\u00f3n femenina en la formaci\u00f3n escolar rural en Chile: El caso de la Escuela Granja Femenina de San Vicente.(1930-1948)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Espacio, Tiempo y Educaci\u00f3n 10 (1), 213-233, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de una experiencia de rescate patrimonial de sectores de la comuna de San Clemente (Chile) a trav\u00e9s de la memoria de la comunidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Concepciones did\u00e1ctico-patrimoniales en torno a la educaci\u00f3n, la creatividad \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n y proscripci\u00f3n del falangismo en Chile: la falange y sus secciones femeninas en el exterior (1936-1939)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Camisas azules en Hispanoam\u00e9rica (1936-1978): organizaci\u00f3n pol\u00edtica y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n y proscripci\u00f3n del falangismo en Chile. La Falange y sus Secciones femeninas en el exterior (1936-1939).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Camisas azules en Hispanoam\u00e9rica (1936-1978). Organizaci\u00f3n pol\u00edtica y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Contribution of the Female Section to the Hispanic Community of Nations",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Science, Culture and National Identity in Francoist Spain, 1939\u20131959, 197-215, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los C\u00edrculos Culturales Femeninos Hispanoamericanos y de las Filipinas como espacios de sociabilidad cultural y educativa hispanistas: Lazos en Am\u00e9rica Latina, 1950-1960",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Les relations culturelles des Am\u00e9riques au XXe si\u00e8cle., 113-136, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n patrimonial en la formaci\u00f3n inicial docente: an\u00e1lisis de una experiencia formativa entre estudiantes de primer a\u00f1o de Pedagog\u00eda en Historia, Geograf\u00eda y Ciencias \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Patrimonio, creatividad y teatro. Territorios comunes., 121-135, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Servicio Exterior y la Secci\u00f3n Femenina de FET y de las JONS. Intentos de acercamiento con Am\u00e9rica Latina (1938 - 1950)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia 396, 19-40, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las estrategias de proyecci\u00f3n internacional de la secci\u00f3n femenina espa\u00f1ola hacia Latinoam\u00e9rica y su recepci\u00f3n en Chile:(1937-1977)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Valladolid, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fundaci\u00f3n de las Secciones Femeninas Exteriores en Am\u00e9rica Latina: retaguardia de mujeres durante la Guerra Civil Espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La Guerra Civil Espa\u00f1ola: estudios y reflexiones desde Chile, 65-90, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos sobre las mujeres en el Chile dictatorial. Entre la marginaci\u00f3n y el mito",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "El nacimiento de la libertad en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica y Latinoam\u00e9rica: actas \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar Iberoam\u00e9rica: Historia, memoria y nuevas tramas regionales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ediciones Universidad de Valladolid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEl D\u00eda de la Mujer durante la dictadura. Una batalla por la memoria colectiva femenina. Chile, 1977 - 1989\u201d",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pensando el Bicentenario. 200 a\u00f1os de resistencia y poder en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El laboratorio silencioso del hogar. Mujeres y familia en revistas femeninas del per\u00edodo dictatorial. Chile (1973-1989)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Violencia y subjetividad en el neoliberalismo. Efectos del mercado global en \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres, dictadura y neocapitalismo. Representaciones femeninas en medios de comunicaci\u00f3n durante las dictaduras chilena (1973\u20131989) y Argentina (1976\u20131983)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disciplinamiento en papel couche. La representacion femenina dictatorial en tension con las transformaciones neoliberales. revista Carola, Chile 1982",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Anuario de Postgrado, 153-168, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MUJERES Y DICTADURA EN CHILE: ENTRE LA DEFENSA Y EL DESAF\u00cdO AL AUTORITARISMO (1973-1989)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Peneca y Billiken. Ser ni\u00f1o en Chile y Argentina a principios del siglo XX",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en el nuevo milenio: procesos, crisis y perspectivas, 17, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7U2KufQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}