{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8ofUIX8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sebastian Zarate",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Media law",
        "Constitutional law"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 133,
    "citedby5y": 96,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 5,
        "2016": 7,
        "2017": 8,
        "2018": 7,
        "2019": 10,
        "2020": 18,
        "2021": 15,
        "2022": 27,
        "2023": 22,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fake news and the first amendment: reconciling a disconnect between theory and doctrine",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "U. Cin. L. Rev. 86, 99, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14953134578086078442",
            "cites_id": [
                "14953134578086078442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La problem\u00e1tica entre el derecho al olvido y la libertad de prensa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Derecom, 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14743033215851717358",
            "cites_id": [
                "14743033215851717358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad de ense\u00f1anza y libertad religiosa: los establecimientos escolares con orientaci\u00f3n religiosa en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2584595901225149221",
            "cites_id": [
                "2584595901225149221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La censura previa y el estado regulador: propuestas para una configuraci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de derecho 40 (1), 325-341, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6689067874194764519",
            "cites_id": [
                "6689067874194764519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pluralismo en el sistema informativo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Temas de la Agenda P\u00fablica 11 (88), 1-14, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14023118969704475554",
            "cites_id": [
                "14023118969704475554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building trust in antitrust: the Chilean case",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Competition Law and Policy in Latin, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6007349232167519299",
            "cites_id": [
                "6007349232167519299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fostering responsible innovation through stakeholder engagement: case study of North Carolina sweetpotato stakeholders",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (4), 2274, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16201224488844246107",
            "cites_id": [
                "16201224488844246107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reining in Internet-Age Expansion of Exemption 7 (C): Towards a Tort Law Approach for Ferreting out Legitimate Privacy Concerns and Unwarranted Intrusions Under FOIA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "SMUL Rev. 70, 255, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12963766248778474531",
            "cites_id": [
                "12963766248778474531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing agricultural gene editing regulation in Latin America: an analysis of how policy windows and policy entrepreneurs shape agricultural gene editing regulatory regimes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Bioengineering and Biotechnology 11, 1209308, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1120014441370348816",
            "cites_id": [
                "1120014441370348816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios, valores e instituciones: El Departamento de Derecho P\u00fablico UC ante el cambio constitucional. Reflexiones y propuestas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones UC, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9010516055564628796",
            "cites_id": [
                "9010516055564628796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stakeholder interviews. Assessment of the regulatory and institutional framework for agricultural gene editing via CRISPR-based technologies in Latin America and the caribbean",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "IADB: Inter-American Development Bank, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2959305736483906261",
            "cites_id": [
                "2959305736483906261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Single European Telecommunications Market from a Competition Policy and Regulatory Perspective: Analysis of the British and Spanish Cases",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Working Paper. CLEA Annual Conference, Toronto, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1565694058261942969",
            "cites_id": [
                "1565694058261942969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The need for communication between researchers and policymakers for the deployment of bioengineered carbon capture and sequestration crops",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Frontiers in Sustainable Food Systems 8, 1329123, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The need for communication",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of the Regulatory and Institutional Framework for Agricultural Gene Editing via CRISPR-based Technologies in Latin America and the Caribbean",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Inter-American Development Bank, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del Marco Regulatorio e Institucional para la Edici\u00f3n G\u00e9nica Agr\u00edcola mediante Tecnolog\u00edas Basadas en CRISPR en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pluralismo en la televisi\u00f3n y radiodifusi\u00f3n chilena frente a la definici\u00f3n del mercado relevante",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de derecho y tecnolog\u00eda 11 (2), 277-300, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A hamis h\u00edrek \u00e9s az Els\u0151 Alkotm\u00e1nykieg\u00e9sz\u00edt\u00e9s: Az elm\u00e9let \u00e9s a doktr\u00edna k\u00f6z\u00f6tti szakad\u00e9k \u00e1thidal\u00e1sa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "In Medias Res 8, 274\u2013309-274\u2013309, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction to the Special Issue: The Right to the Protection of One's Own Image in Ibero-America and Its Relevance for the Right of Publicity in Common Law Countries",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Information Policy 8, 338-345, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Constitutional Value of Falsehoods and Misleading Messages in Social Media",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Periodismo de frontera y dignidad humana: Cross-border journalism and Human \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n penal de la libertad religiosa en Chile: de la \u00faltima ratio al derecho administrativo sancionador",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista General de Derecho Can\u00f3nico y Derecho Eclesi\u00e1stico del Estado, 4, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n penal de la libertad religiosa en Chile: de la \u00faltima ratio al derecho administrativo sancionador",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prior Restraint and the Regulatory State: Conceptual Proposals",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 40, 325, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los efectos de la sentencia del TC en el caso de Isapres: an\u00e1lisis del fallo del Tribunal Constitucional sobre la constitucionalidad del art\u00edculo 38 ter de la Ley de Isapres",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas., 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad pol\u00edtica del gobierno y las comisiones parlamentarias de investigaci\u00f3n en el derecho chileno",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de crear una polic\u00eda judicial",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad econ\u00f3mica y Estado empresario: Cuando la interpretaci\u00f3n importa1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control pol\u00edtico del gobierno y la legislaci\u00f3n",
                "citation": "iputados de Chile, 27, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TELEVISI\u00d3N DIGITAL IV: INADMISIBILIDAD DEL VETO PRESIDENCIAL EN EL PROCESO LEGISLATIVO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESPONSABILIDAD POL\u00cdTICA EN LA EMPRESA P\u00daBLICA:\u00bf BANCO DEL ESTADO SIN CONTROL DEL ESTADO?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPECTATIVA DE PRIVACIDAD Y GRABACIONES OCULTAS: A PROP\u00d3SITO DE UN FALLO DE LA EXCMA. CORTE SUPREMA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8ofUIX8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}