{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9c7BbB0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricio Fuenzalida-Arroyo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=9c7BbB0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "CIENCIA DE LA MOTRICIDAD HUMANA",
        "DID\u00c1CTICA Y CURR\u00cdCULO",
        "ACTIVIDAD F\u00cdSICA"
    ],
    "email_domain": "@CLOUD.UAUTONOMA.CL",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La motricidad humana y la educaci\u00f3n: una posibilidad de mejora en una sociedad deshumanizada",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sp\u00e9cificit\u00e9s, 225-228, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9c7BbB0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La motricit\u00e9 humaine et l'\u00e9ducation: une possibilit\u00e9 d'am\u00e9liorations dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9shumanis\u00e9e",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sp\u00e9cificit\u00e9s, 220-224, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9c7BbB0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}