{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9h2LiBMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "alfredo espinoza garcia",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "parentalidad",
        "competencias",
        "formaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 66,
    "citedby5y": 65,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 8,
        "2021": 13,
        "2022": 27,
        "2023": 11,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de socializaci\u00f3n parental en una muestra de adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda Cl\u00ednica con Ni\u00f1os y Adolescentes 7 (1), 46-51, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9h2LiBMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18237599518317812970",
            "cites_id": [
                "18237599518317812970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herramientas desarrolladas por TEKIT, Centro de investigaci\u00f3n y Desarrollo de TIC aplicadas a la Educaci\u00f3n de la Universidad Santo Tom\u00e1s de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9h2LiBMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del desarrollo profesional como innovaci\u00f3n en la formaci\u00f3n del psic\u00f3logo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Servicio de Publicaciones y Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9h2LiBMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}