{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9Wg03wMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paulina Campos Andaur",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=9Wg03wMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Facultad de Administraci\u00f3n y Negocios Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Empleo",
        "desarrollo econ\u00f3mico sostenible",
        "cadenas de valor global",
        "innovaci\u00f3n social y enoturismo"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 27,
    "citedby5y": 26,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 4,
        "2020": 3,
        "2021": 2,
        "2022": 8,
        "2023": 8,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "U2zDNT8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Araya-Castillo",
            "affiliation": "Decano, Facultad de Ingenier\u00eda y Empresa, Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez (UCSH)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BcamrakAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "maritza galindo",
            "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de metodolog\u00eda en la validaci\u00f3n de modelos de personalidad de marca",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Perspectivas, 33-70, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Wg03wMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2104012519814891778",
            "cites_id": [
                "2104012519814891778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de desempleo juvenil en la regi\u00f3n del Maule, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Espacios 41 (08), 24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Wg03wMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16979371770930561680",
            "cites_id": [
                "16979371770930561680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FIREFIGHTERS BRAND PERSONALITY: A MODEL PROPOSAL",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Dimension Empresarial 17 (1), 158, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Wg03wMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12672503113108712041",
            "cites_id": [
                "12672503113108712041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The wine effects in tourism studies: mapping the research referents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (5), 2569, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Wg03wMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2656958470983887297",
            "cites_id": [
                "2656958470983887297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSONALIDAD DE MARCA DE LOS BOMBEROS: UNA PROPUESTA DE MODELO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Dimensi\u00f3n Empresarial 17 (1), 90-114, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Wg03wMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1854032905263441310",
            "cites_id": [
                "1854032905263441310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cadena de Valor Global en la industria vitivin\u00edcola de la regi\u00f3n del Maule y sus implicancias para la generaci\u00f3n de valor y empleo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Multidisciplinary Business Review 11 (2), 1-23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Wg03wMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11174675431157751774",
            "cites_id": [
                "11174675431157751774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CADENA DE VALOR GLOBAL EN LA INDUSTRIA VITIVIN\u00cdCOLA DE LA REGI\u00d3N DEL MAULE Y SUS IMPLICANCIAS PARA LA GENERACI\u00d3N DE VALOR Y EMPLEO",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Multidsciplinary Business Review 11 (2), 23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Wg03wMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposed methodology on validation of models of brand personality",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Perspectivas, 33-70, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9Wg03wMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}