{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "a0OPl44AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Jos\u00e9 Fernandez Guti\u00e9rrez",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Docente Investigador. Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Biolog\u00eda Celular y molecular",
        "histolog\u00eda."
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 33,
    "citedby5y": 22,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 0,
        "2017": 3,
        "2018": 5,
        "2019": 7,
        "2020": 3,
        "2021": 7,
        "2022": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ehMuZhIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Noemi Salvador Soler",
            "affiliation": "Docente investigador, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "q8kFtcEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Ines Carmona L\u00f3pez",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6jbwqtcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Godoy Cumillaf",
            "affiliation": "Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Facultad de Educaci\u00f3n, Universidad Aut\u00f3noma de Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DC-1QokAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Vald\u00e9s-Badilla, Ph.D.",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "l5mxwPkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Victoria D\u00edaz Franco",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WBQOnzYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "KURT BUCHEGGER MENA",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2EKT_ysAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Gloria Ili",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uCibJwIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Priscilla Brebi",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado nutricional, riesgo cardiovascular y nivel de glucemia de estudiantes universitarios de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 33 (2), 289-291, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9479100618856341179",
            "cites_id": [
                "9479100618856341179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric Characteristics of Adolescents from Different Sports Training Schools/Caracteristicas Antropometricas de Adolescentes Pertenecientes a Distintas Escuelas \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International journal of Morphology 33 (3), 1065-1071, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17279106603435195633",
            "cites_id": [
                "17279106603435195633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Somatotipo, estado nutricional y nivel de glucemia de estudiantes de educaci\u00f3n f\u00edsica.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutrici\u00f3n hospilataria 32 (3), 1261-1266, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17953423903850800487",
            "cites_id": [
                "17953423903850800487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hearing loss and alcohol consumption in women between 20 and 40 years of age, in the commune of Temuco, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hipoacusia Neurosensorial Adquirida Asociada a Alteraciones Vestibulares y / o Control Postural",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phonological performance and auditory bioelectric activity in a child with phonological disorder",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o fonol\u00f3gico y actividad bioel\u00e9ctrica auditiva en un ni\u00f1o con trastorno fonol\u00f3gico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detection and genotyping of human papillomavirus virus (HPV): a comparative analysis of clinical performance in cervical and urine samples in Chilean women",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTADO NUTRICIONAL, RIESGO CARDIOVASCULAR Y NIVEL DE GLUCEMIA DE ESTUDIANTE UNIVERSITARIOS DE PEDAGOG\u00cdA EN EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 33 (2), 289-291, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases moleculares de la Poliposis Adenomatosa familiar (FAP) asociada al Carcinoma Papilar de Tiroides (TPC) en la poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis topogr\u00e1fico de proliferaci\u00f3n celular y diferenciaci\u00f3n en el carcinoma g\u00e1strico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geneexpression profiles in the cerebellum of transgenic mice over expressing the human FMR1 gene with CGG repeats in the normal range.,",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "GMR 11 (1), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a0OPl44AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}