{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "A1IrhjAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Miseldra Gil-Mar\u00edn 0000-0003-2553-5020",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=A1IrhjAAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Contabilidad Sostenible",
        "Cultura: Tributaria",
        "Acad\u00e9mica. Habilidades para la vida o Competencias Gen\u00e9ricas"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 34,
    "citedby5y": 34,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 8,
        "2023": 16,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Activity Frequency and Health-Related Quality of Life in Spanish Children and Adolescents with Asthma: A Cross-Sectional Study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Int. J. Environ. Res. Public Health 19, 14611, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10581360217558382646",
            "cites_id": [
                "10581360217558382646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global trends in coffee agronomy research",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Agronomy 11 (8), 1471, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6831800693231194893",
            "cites_id": [
                "6831800693231194893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Activity Frequency and Depression in the Spanish Population",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Int. J. Environ. Res. Public Health 19, 14704, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7252476100779410575",
            "cites_id": [
                "7252476100779410575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vegan milk and egg alternatives commercialized in Brazil: A study of the nutritional composition and main ingredients",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Public Health 10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9312338552154704841",
            "cites_id": [
                "9312338552154704841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de modelos de escritura acad\u00e9mica para la redacci\u00f3n de art\u00edculos cient\u00edficos y tesis doctorales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 38 (99), 517-530, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4425696634620736920",
            "cites_id": [
                "4425696634620736920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental and Health Factors as Organic Fruit Purchase Drivers and the Mediating Role of Price and Effort",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Horticulturae 8, 955, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5187409218830252681",
            "cites_id": [
                "5187409218830252681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How to measure organic fruit consumer behavior: A systematic review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Horticulturae 8 (4), 318, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9983382904495469411",
            "cites_id": [
                "9983382904495469411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda azul para un mundo de negocios sostenibles. Una revision de literatura cientifica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Arbitrada Interdisciplinaria Koinon\u00eda 7 (14), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2149517554803669243",
            "cites_id": [
                "2149517554803669243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de control de gesti\u00f3n como herramienta para el empoderamiento del personal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Accounting and Management Research 1 (2), 1-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainability Accounting Studies: A Metasynthesis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre grupos de investigaci\u00f3n, producci\u00f3n cient\u00edfica e investigadores en las instituciones de educaci\u00f3n superior colombianas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mundo FESC 11 (S3), 7-20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEOR\u00cdA DEL SURF. En busca de la Elevaci\u00f3n de la Productividad Cient\u00edfica, basados en la Cultura Acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje y Ense\u00f1anza de la F\u00edsica a trav\u00e9s de los Procesos Did\u00e1cticos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rev. Electr. Quimera 3, 15-19, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CULTURA ACADEMICA EN LOS INVESTIGADORES DEL PROGRAMA DE ESTIMULO A LA INNOVACION E INVESTIGACION (PEII) EN ESTADO TRUJILLO, VENEZUELA.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Est\u00e9tica, 96-113, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A1IrhjAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}