{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "A3EUj6IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Roberto Lagos-Hern\u00e1ndez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=A3EUj6IAAAAJ&citpid=13",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Motricidad Humana-Imagen corporal-Bibliometr\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 364,
    "citedby5y": 313,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 1,
        "2016": 14,
        "2017": 10,
        "2018": 20,
        "2019": 24,
        "2020": 31,
        "2021": 45,
        "2022": 71,
        "2023": 116,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DC-1QokAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Vald\u00e9s-Badilla, Ph.D.",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gy9m39wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Figueroa Saavedra",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mOV4_qoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Relmu Gedda-Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile - Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ehMuZhIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Noemi Salvador Soler",
            "affiliation": "Docente investigador, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carga laboral y efectos en la calidad de vida de docentes universitarios y de ense\u00f1anza media",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chaki\u00f1an de Ciencias Sociales y Humanidades, 166-179, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1959558103816223054",
            "cites_id": [
                "1959558103816223054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaciones hacia la pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica-deportiva en estudiantes de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista ciencia de la Actividad F\u00edsica 2 (20), 1-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6522541999324880126",
            "cites_id": [
                "6522541999324880126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de desarrollo cognitivo y motor para atenci\u00f3n selectiva y sostenida de ni\u00f1os y ni\u00f1as con TDAH",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 43 (2), 1-29, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12251963643363694064",
            "cites_id": [
                "12251963643363694064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sport sciences\u2019 scientific production published in Chile (1912-2014): A bibliometric approach [Produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica na \u00e1rea de ci\u00eancia do esporte no Chile (1912-2014): Uma \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7411143636659968976,67838875449093769,9299807969601871689",
            "cites_id": [
                "7411143636659968976",
                "67838875449093769",
                "9299807969601871689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de conducta ortor\u00e9xica en estudiantes de educaci\u00f3n media de Temuco",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 42 (1), 41-44, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6293021933978118353",
            "cites_id": [
                "6293021933978118353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La motricidad nuestra de cada d\u00eda: an\u00e1lisis de los alcances conceptuales de la motricidad humana como ciencia emergente",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal of Movement & Health 12 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3409250674518826226",
            "cites_id": [
                "3409250674518826226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de los estilos de crianza en el desarrollo emocional y aprendizaje de los adolescentes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Infancia, Educaci\u00f3n y Aprendizaje (IEYA) 8 (2), 17-33, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17141186999795610198",
            "cites_id": [
                "17141186999795610198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between sleep quality and physical activity in physical education students in Chile in the pandemic context: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Healthcare 10 (10), 1930, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16727867467024838536",
            "cites_id": [
                "16727867467024838536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bibliom\u00e9trico de las tesis de pregrado: el caso de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica de la Universidad Aut\u00f3noma de Chile (2007-2012)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n 70 (1), 181-200, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12119867709030360425",
            "cites_id": [
                "12119867709030360425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel educativo, edad y funcionamiento ejecutivo: Relaci\u00f3n en la vejez",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=936363537292638195",
            "cites_id": [
                "936363537292638195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de Vigorexia en estudiantes universitarios de Temuco",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 14 (2), 55-61, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10016243100549284735,8670213230423189198",
            "cites_id": [
                "10016243100549284735",
                "8670213230423189198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen corporal y participaci\u00f3n en las clases de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos;, 444-455, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6956144106234785403,11429484804700240274",
            "cites_id": [
                "6956144106234785403",
                "11429484804700240274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between suicidal ideation and acoustic parameters of university students\u2019 voice and speech: a pilot study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Logopedics Phoniatrics Vocology 46 (2), 55-62, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17872705292790492704",
            "cites_id": [
                "17872705292790492704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sport Sciences scientific journals in Chile (1929-2014): bibliography, characteristics, quality",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Motriz: Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 21, 442-451, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8951231329971858594",
            "cites_id": [
                "8951231329971858594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conductas alimentarias de riesgo y preocupaci\u00f3n por la imagen corporal en gimnastas chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 10 (4), 384-396, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16638928098027423574",
            "cites_id": [
                "16638928098027423574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reasons for the absence of physical and sports practice in adolescents in the Region of Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pensar en Movimiento: Revista de ciencias del ejercicio y la salud 18 (2 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6844146297873991445,18279414521616218146",
            "cites_id": [
                "6844146297873991445",
                "18279414521616218146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil antropom\u00e9trico e imagen corporal de escolares rugbistas de sexo femenino de la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pensar en Movimiento: Revista de ciencias del ejercicio y la salud 16 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3380809313295509611",
            "cites_id": [
                "3380809313295509611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria epis\u00f3dica, inteligencia fluida y funcionalidad en adultos mayores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aret\u00e9 16 (2), 121-132, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6170565078887824209",
            "cites_id": [
                "6170565078887824209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS BIBLIOM\u00c9TRICO DE LOS ART\u00cdCULOS PUBLICADOS EN LA REVISTA DEL INSTI-TUTO NACIONAL DE DEPORTES: 2004-2014 BIBLIOMETRIC ANALYSIS OF THE ARTICLES PUBLISHED IN THE INSTITUTO \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de las Ciencias de la Actividad F\u00edsica del IND 2015 (10), 7-18, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11504136845158179466",
            "cites_id": [
                "11504136845158179466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences of abdominal electromiographic activity in core training",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Universidad Industrial de Santander. Salud 54, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13389498981500431830,17569756351274168343",
            "cites_id": [
                "13389498981500431830",
                "17569756351274168343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n digital en alumnos de la carrera de Fonoaudiolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 33 (3), 1-14, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6214554352565128580",
            "cites_id": [
                "6214554352565128580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de la imagen corporal con la ingesta de grasas y micronutrientes en escolares chilenos: un estudio descriptivo correlacional.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica Hospitalaria 38 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15609794701358130320,15566142520562643299",
            "cites_id": [
                "15609794701358130320",
                "15566142520562643299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional status and lower train force: differences between gender and geographical area between boys and girls",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15120796987199807746,11305985675325901205",
            "cites_id": [
                "15120796987199807746",
                "11305985675325901205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del Programa Vida Sana y el significado que subyace al discurso de estudiantes de Lautaro, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport Pedagogy & Research 5 (N\u00ba. 3), 28-35, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8246130447965661727",
            "cites_id": [
                "8246130447965661727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Level of physical activity and absenteeism in hospital staff",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Salud Publica de Mexico 60 (2), 116-117, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6947574542243508803,2855186523310088484",
            "cites_id": [
                "6947574542243508803",
                "2855186523310088484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliometric analysis of the dissertations: Physical education degree's case of the universidad autonoma de chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Iberoamericana De Educacion 70 (1), 181-199, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11752067985711427909",
            "cites_id": [
                "11752067985711427909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la revista del Instituto Nacional de Deportes de Chile: an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico (2004-2014)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Recuperado de http://sociologia-alas. org/acta/2015/GT-03/Aportes% 20de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7330802633848475278",
            "cites_id": [
                "7330802633848475278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de desempe\u00f1o motriz en ni\u00f1os de transici\u00f3n II con presencia y ausencia de profesor de educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Horizonte, 62-75, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5721010433692611133",
            "cites_id": [
                "5721010433692611133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de\" cuerpo educado\" en Educaci\u00f3n F\u00edsica. El caso de la Universidad Aut\u00f3noma de Chile.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 51, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=576058446746187790",
            "cites_id": [
                "576058446746187790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de \u201ccuerpo educado\u201d en Educaci\u00f3n F\u00edsica. El caso de la Universidad Aut\u00f3noma de Chile Notions of 'educated body' in Physical Education Teaching. The case of Universidad \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos. Nuevas tendencias en Educaci\u00f3n F\u00edsica Deportes y Recreaci\u00f3n 51 (1988 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9048434793712522050",
            "cites_id": [
                "9048434793712522050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la revista Educaci\u00f3n F\u00edsica y Ciencia: aproximaci\u00f3n bibliom\u00e9trica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n F\u00edsica y Ciencia 25 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15419073307555466296",
            "cites_id": [
                "15419073307555466296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of School Educational Spaces A Challenge for Spatial Relevance in Contexts of Sociocultural Diversity",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Multicultural Education 23 (1), 53-80, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1554169320669121176",
            "cites_id": [
                "1554169320669121176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of the body image of the chilean population in a pandemic situation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV MALAGA, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6180722770665904452",
            "cites_id": [
                "6180722770665904452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la imagen corporal de poblaci\u00f3n chilena en situaci\u00f3n de pandemia.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "riccafd: Revista Iberoamericana de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=208262960218141064",
            "cites_id": [
                "208262960218141064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOMATOTYPE DIFFERENCES BETWEEN MAPUCHE AND NON-MAPUCHE CHILDREN OF 12 AND 13 YEARS OF MALLECO, ARAUCAN\u00cdA, CHILE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev. Fac. Med. Hum. January 21 (1), 130-135, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11927345195056020992,4355312058598224770",
            "cites_id": [
                "11927345195056020992",
                "4355312058598224770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "40 years of Estudios Pedagogicos: Bibliometric analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16198111841794723195",
            "cites_id": [
                "16198111841794723195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship of the body image with intake of fats and micronutrients in chilean high school students: a descriptive correlational study",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Clinical Nutrition and Hospital Dietetics 38 (1), 40-45, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4842735680395237782",
            "cites_id": [
                "4842735680395237782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autopercepci\u00f3n, satisfacci\u00f3n corporal y cohesi\u00f3n, en gimnastas de alto rendimiento de un colegio particular de la ciudad de Temuco",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Horizonte 1 (2), 44-59, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7209746631200490360",
            "cites_id": [
                "7209746631200490360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto Blurring en Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "RIED, Revista de inclusi\u00f3n Educativa y diversidad 2 (1), 1-2, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notions of'educated body'in Physical Education Teaching. The case of Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n f\u00edsica chilena: Reflexiones epistemol\u00f3gicas, escenarios y proyecciones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCuerpos Educados en tiempos dist\u00f3picos: Reflexiones para la formaci\u00f3n inicial docente\u201d.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Conferencia en el Congreso de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Ciencias Educaci\u00f3n f\u00edsica \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History of the Journal Educacion Fisica y Ciencia: bibliometric approach",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNIV NAC LA PLATA, FAC HUMANIDADES & CIENCIAS EDUC, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of Slackline Athletes in Relation to Effects on Training and Quality of Life in a COVID-19 Situation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "MHSalud 19 (2), 38-51, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Difficulties for the emotional regulation of Chilean teachers in times of SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "SOC ESPANOLA PEDAGOGIA, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of Slackline Athletes in Relation to Effects on Training and Quality of Life in a COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV NAC, ESCUELA CIENCIAS DEPORTE, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de los estilos de crianza en el desarrollo emocional y aprendizaje de los adolescentes.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Infancia, Educaci\u00f3n y Aprendizaje (IEYA). Vol. 8, N\u00ba 2, 2022, pp. 17 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in body fractionation between indigenous and non-indigenous chilean schoolchildren",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Iatreia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calistenia y slackline: Entrenamiento y calidad de vida en confinamiento",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "14\u00ba Congreso Argentino de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Ciencias 18-23 de octubre y 1-4 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk eating behaviors and concern for body image in Chilean gymnasts",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista mexicana de trastornos alimentarios 10 (4), 384-396, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial docente en educaci\u00f3n f\u00edsica: reflexiones para el futuro profesorado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nueva Mirada Ediciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamento nas fun\u00e7\u00f5es executivas de crian\u00e7as que jogam t\u00eanis de mesa durante competi\u00e7\u00f5es",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aletheia. Revista de Desarrollo Humano, Educativo y Social Contempor\u00e1neo 11 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital literacy among phonoaudiology undergraduates",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 33 (3), 1-14, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital literacy among phonoaudiology undergraduates [Alfabetizaci\u00f3n digital en alumnos de la carrera de Fonoaudiolog\u00eda]",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial Ciencias Medicas, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de desarrollo cognitivo y motor para atenci\u00f3n selectiva y sostenida de ni\u00f1os y ni\u00f1as con TDAH",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educaci\u00f3n: revista de la Universida de Costa Rica 43 (2), 411-425, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric profile and body image of female junior rugby players from the region of Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pensar en Movimiento: Revista de ciencias del ejercicio y la salud 16 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in body fractionation between indigenous and non-indigenous Chilean schoolchildren",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RBONE-Revista Brasileira de Obesidade, Nutri\u00e7\u00e3o e Emagrecimento 11 (67), 575-581, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sport sciences scientific production published in Chile (1912-2014: a bibliometric approach",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Movimento: revista da Escola de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 22 (4), 1122-1136, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As revistas cient\u00edficas de ci\u00eancias do esporte no Chile (1912-2014): bibliografia, caracter\u00edsticas, qualidade",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Motriz: Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 21, 442-451, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los estudiantes de pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica respecto al plan curricular de formaci\u00f3n inicial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Horizonte 1 (8), 53-64, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n y comparaci\u00f3n a trav\u00e9s del Body Shape Questionnaire (BSQ) de la imagen corporal de ni\u00f1os y ni\u00f1as de 11 a 14 a\u00f1os de tres comunas de la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Ciencias de la Actividad F\u00edsica UCM 11 (11), 23-28, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Somatotype differences between Mapuche and non-Mapuche children of 12-13 years old from Malleco-Araucania-Chile.: Diferencias del somatotipo entre ni\u00f1os mapuche y no mapuche de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos de la condici\u00f3n somatot\u00edpica e imagen corporal en Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk eating behaviors and concern for body image in Chilean gymnasts Conductas alimentarias de riesgo y preocupaci\u00f3n por la imagen corporal en gimnastas chilenas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de desarrollo cognitivo y motor para atenci\u00f3n selectiva y sostenida de ni\u00f1os y ni\u00f1as con TDAH. Educaci\u00f3n [online]. 2019, vol. 43, n. 2",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la imagen corporal de mujeres y hombres de primer a\u00f1o ingreso 2010, en la Universidad Aut\u00f3noma de Chile, sede Temuco, regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A3EUj6IAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}