{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "a9vlKu4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela GONZALEZ-FERNANDEZ",
    "affiliation": "Docente Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Fonoaudiolog\u00eda",
        "Lectura",
        "Trabajo Colaborativo"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 38,
    "citedby5y": 38,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 3,
        "2022": 9,
        "2023": 21,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias para potenciar la retroalimentaci\u00f3n en los talleres disciplinares de las carreras de Ciencias de la Salud",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica 22, 283-287, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13857378065735971733",
            "cites_id": [
                "13857378065735971733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo colaborativo entre maestros y logopedas: Una revisi\u00f3n acerca de las barreras y de su estructura subyacente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RIE 40 (1), 165-182, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6923788244926655852",
            "cites_id": [
                "6923788244926655852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research mapping of trauma experiences in autism spectrum disorders: a bibliometric analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Healthcare 11 (9), 1267, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11597554650204141243",
            "cites_id": [
                "11597554650204141243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends in autism spectrum-related motherhood research: A bibliometric study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 13 (2 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16258027574624663798",
            "cites_id": [
                "16258027574624663798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategies to improve feedback in disciplinary workshops of Health Sciences careers",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Elsevier Espana SLU, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5565307600458136553",
            "cites_id": [
                "5565307600458136553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones esenciales sobre el tema \u00e9tico en la investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UCMaule, 141-164, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1925493793608143230",
            "cites_id": [
                "1925493793608143230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colaboraci\u00f3n entre fonoaudi\u00f3logos y profesores de aula: determinantes del trabajo colaborativo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 121-137, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de revisiones: un nuevo m\u00e9todo para abordar la literatura emp\u00edrica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bibliotecas. Anales de investigaci\u00f3n 19 (1), 195-205, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collaboration Between Speech Therapists and Classroom Teachers: Determinants of Collaborative Work",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research Center of Universidad Pedagogica Nacional, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de revisiones: un nuevo m\u00e9todo para abordar la literatura emp\u00edrica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bibliotecas. Anales de Investigaci\u00f3n 19 (1), 3, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo colaborativo entre maestros y logopedas: Una revisi\u00f3n acerca de las barreras y de su estructura subyacente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RIE: revista de investigaci\u00f3n educativa, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas de Salud para Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSIDERACIONES ESENCIALES SOBRE EL TEMA \u00c9TICO EN LA INVESTIGACI\u00d3N EDUCATIVA.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UCMaule-Revista Acad\u00e9mica de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparacion de la memoria de trabajo en ninos con dificultades en el lenguaje en edad escolar",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Fonoaudiologia, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSIDERACIONES ESENCIALES SOBRE EL TEMA \u00c9TICO EN LA INVESTIGACI\u00d3N EDUCATIVA ESSENTIAL CONSIDERATIONS ON THE ETHICAL ISSUE IN EDUCATIONAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "a9vlKu4AAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}