{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "AVvCYp0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Natasha Uribe",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=AVvCYp0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma  de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Biomec\u00e1nica aplicada al deporte",
        "Saltos Ornamentales",
        "postura corporal",
        "h\u00e1bitos t\u00e9cnicos"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 64,
    "citedby5y": 63,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2022": 6,
        "2023": 43,
        "2024": 13
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "39X907EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Russell-Guzm\u00e1n",
            "affiliation": "Docente Acad\u00e9mico de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Aut\u00f3noma de Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "00nrzJ8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eugenio Merellano-Navarro",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6jbwqtcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Godoy Cumillaf",
            "affiliation": "Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Facultad de Educaci\u00f3n, Universidad Aut\u00f3noma de Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "b88DpFUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Mujica Johnson",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3p_cKWsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Santander Reveco",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nl-GC4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Gajardo C\u00e1ceres",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lsysWvEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Ram\u00edrez Torrealba",
            "affiliation": "UPEL IPMAR VENEZUELA"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JpVH_AUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carola Rom\u00e1n P\u00e9rez",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento acad\u00e9mico, actividad f\u00edsica, sue\u00f1o y g\u00e9nero en universitarios durante la pandemia-2020",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultura, ciencia y deporte 17 (53), 109-131, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6456339630998610103",
            "cites_id": [
                "6456339630998610103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between sleep quality and physical activity in physical education students in Chile in the pandemic context: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Healthcare 10 (10), 1930, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16727867467024838536",
            "cites_id": [
                "16727867467024838536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic performance, physical activity, sleep andgender in university students during the pandemic-2020",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultura_Ciencia_Deporte [CCD] 17 (53), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11105723339046735822",
            "cites_id": [
                "11105723339046735822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje en Educaci\u00f3n F\u00edsica y Salud en Chile: estudio cualitativo del curr\u00edculum de 7\u00b0 b\u00e1sico a 2\u00b0 medio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 843-851, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17784089408954897481",
            "cites_id": [
                "17784089408954897481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad f\u00edsica auto-reportada, tiempo de pantalla y su asociaci\u00f3n con calidad de sue\u00f1o y calidad de vida en estudiantes de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica durante la pandemia \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 321-331, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2598556763251231550",
            "cites_id": [
                "2598556763251231550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza en Educaci\u00f3n F\u00edsica escolar en el contexto de pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Acad\u00e9mica Internacional de Educaci\u00f3n F\u00edsica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2559260925297755274",
            "cites_id": [
                "2559260925297755274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de ense\u00f1anza en Educaci\u00f3n F\u00edsica escolar en el contexto de pandemia: Teaching styles in school physical education in the context of pandemics",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Acad\u00e9mica Internacional de Educaci\u00f3n F\u00edsica 1 (4), 46-57, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18011215503790780041",
            "cites_id": [
                "18011215503790780041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeito do treinamento funcional, comparado ao treinamento de for\u00e7a tradicional, sobre a aptid\u00e3o f\u00edsica em adultos idosos: uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "MHSalud 20 (2), 132-145, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Functional Training, Compared to Traditional Strength Training, on Physical Fitness in Older Adults: A Systematic Review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "MHSalud 20 (2), 132-145, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del entrenamiento funcional, en comparaci\u00f3n al entrenamiento tradicional de fuerza, sobre la condici\u00f3n f\u00edsica de adultos mayores: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "MHSalud 20 (2), 132-145, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-reported physical activity, screen time and their association with sleep quality and quality of life in Physical Education Pedagogy students during the COVID-19 pandemic \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Functional Training, Compared to Traditional Strength Training, on Physical Fitness in Older Adults: A Systematic Review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Nacional, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Car\u00e1cter dicot\u00f3mico-complementario del perfil motor: N\u00facleo del perfil f\u00edsico en el deporte: Dichotomous-complementary character of the motor profile: Nucleus of the physical \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Acad\u00e9mica Internacional de Educaci\u00f3n F\u00edsica 2 (2), 11-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning in Physical Education and Health in Chile: a qualitative study of the curriculum from 7th grade to 2nd grade",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "FEDERACION ESPANOLA ASOC DOCENTES EDUCACION FISICA-FEADEF, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones Sociales Docentes sobre la Evaluaci\u00f3n Educativa en Chile,\u00bf Aporte o Barrera para el Proceso de Inclusi\u00f3n Escolar?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista latinoamericana de educaci\u00f3n inclusiva 16 (1), 113-130, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos de motivaci\u00f3n asociadas a la pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica en pandemia de estudiantes de pedagog\u00eda en educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Em\u00e1sF: revista digital de educaci\u00f3n f\u00edsica, 30-43, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Cinem\u00e1tico de los Saltos Ornamentales en trampol\u00edn: Una Visi\u00f3n Hacia lo Corporal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Sport Pedagogy and Research 6 (3), 80-95, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FICCI\u00d3N Y REALIDAD SOCIOMOTRIZ EN LA FIGURA M\u00cdTICA DEL EXTRATERRESTRE: DESDE LA HIPOCINESIA HACIA LA TORPEZA Y PANDEMIA MOTRIZ",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ACTIVIDAD F\u00cdSICA Y CIENCIAS/PHYSICAL ACTIVITY AND SCIENCE 11 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AVvCYp0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}