{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "B1p2gZsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela Sol Ram\u00edrez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=B1p2gZsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Literatura",
        "poes\u00eda",
        "g\u00e9nero"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.danielasol.com/",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz de las mujeres y su significado en la obra po\u00e9tica de Ludwig Zeller",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Alicante, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B1p2gZsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ixquic: antolog\u00eda internacional de poes\u00eda feminista",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial Verbum, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B1p2gZsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Ludwig Zeller y Susana Wald (fragmentos)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 457-468, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "B1p2gZsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}