{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BqwXQhYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Guajardo",
    "affiliation": "Docente Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Docente"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapias para ni\u00f1os con necesidades educativas especiales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13535698550261098585",
            "cites_id": [
                "13535698550261098585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Skills and Bullying and their Association with Suicidal Behavior in Adolescents with Autism Spectrum Disorder (ASD): A Pilot Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Chile, Departamento de Fonoaudiologia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational program for the development of knowledge in parents and caregivers of children with autism spectrum disorder trough the digital platform ConoceTEA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNIV CASTILLA-LA MANCHA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa educativo para el desarrollo de conocimientos en padres y cuidadores de ni\u00f1os con Trastorno del Espectro Autista mediante plataforma digital ConoceTEA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n en Logopedia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacciones sociales, bullying y conducta suicida en ni\u00f1os y adolescentes con trastorno del espectro autista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Pediatr\u00eda 95, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesamiento sensorial en menores de seis a\u00f1os con trastorno espec\u00edfico del lenguaje",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Pediatr\u00eda 95, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la educaci\u00f3n para padres sobre las habilidades ling\u00fc\u00edsticas de ni\u00f1os con trastornos del lenguaje",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Terap\u00e9utica 16 (2), 36-47, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoustic characteristics of speech in adolescents with suicidal attempt. Voice, speech and suicidal behaviour",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ACADEMIC JOURNAL, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de estimulaci\u00f3n movimiento y lenguaje: una gu\u00eda para padres",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La valoraci\u00f3n de la percepci\u00f3n de padres/cuidadores sobre Manual de Estimulaci\u00f3n del Movimiento y Lenguaje",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista ARET\u00c9, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exposici\u00f3n Internacional \u201cConocetea\", Organizado por la Universidad del Museo Social Argentino (UMSA)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n en ni\u00f1os con TEA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Diario el Austral, Diario el Mercurio, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley de Autismo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Diario el Llanquihue, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La valoraci\u00f3n de la percepci\u00f3n de padres/cuidadores sobre manual de estimulaci\u00f3n del movimiento y lenguaje: Para ni\u00f1os con trastorno espec\u00edfico del lenguaje (TEL) entre 3 a 4 \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aret\u00e9 21 (2), 11-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cosas que debes saber sobre el trastorno del espectro autista en cuarentena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00eda Internacional de la toma de conciencia de la Tartamudez",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro de Comunicaci\u00f3n de las Ciencias, Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equilibr\u00e9monos Bienestar Psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "2020, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesamiento sensorial de ni\u00f1os desde 4 a 5 a\u00f1os 11 meses con trastorno espec\u00edfico del lenguaje y ni\u00f1os con un desarrollo t\u00edpico del lenguaje, de la Escuela de Lenguaje San \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoustic characteristics of speech in adolescents with suicidal attempt. Voice, speech and suicidal behaviour",
                "citation": "ACADEMIC JOURNAL, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la educaci\u00f3n para padres sobre las habilidades ling\u00fc\u00edsticas de ni\u00f1os con trastornos del lenguaje",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BqwXQhYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}