{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bUCzd3wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Koritza Subero",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=bUCzd3wAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Ling\u00fc\u00edstica aplicada a la ense\u00f1anza de idiomas",
        "an\u00e1lisis de discurso",
        "Ingl\u00e9s con fines espec\u00edficos",
        "ingl\u00e9s como segunda l"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://www.uautonoma.cl/",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA NORMALIZACI\u00d3N DEL USO DE LAS NTICs EN LA ENSE\u00d1ANZA-APRENDIZAJE DE INGL\u00c9S COMO LENGUA EXTRANJERA EN UNIVERSIDADES CHILENAS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INVEDUC 2019, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ROLES SOCIALES DE LOS EDITORIALES DE PRENSA DIARIA NACIONAL EN PERIODOS DE CAMPA\u00d1A ELECTORAL PRESIDENCIAL: LOS CASOS DE VENEZUELA 2012 Y CHILE 2013",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stages of Normalization of the use of ICTs in an English language teaching program. A case study in Venezuela",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El blog editorial para la participaci\u00f3n ciudadana y expresi\u00f3n pol\u00edtica en la web. Caso de la e-ciudadan\u00eda chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "XXXI Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Ling\u00fcistas, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia c\u00edvica y conciencia ciudadana de los lectores-comentaristas en los foros de discusi\u00f3n de blogs de editoriales en diarios electr\u00f3nicos chilenos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Segundo Congreso Latinoamericano de Glotopol\u00edtica, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una descripci\u00f3n de los roles de los editoriales de prensa en la campa\u00f1a electoral presidencial de chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Primer Congreso Latinoamericano de Glotopolitica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de las met\u00e1foras conceptuales en la actividad argumentativa de los editoriales de prensa venezolana en tiempos de campa\u00f1a electoral (2012",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Primer Congreso Latinoamericano de Glotopol\u00edtica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cExtracci\u00f3n autom\u00e1tica y uso estrat\u00e9gico de la enumeraci\u00f3n sintagm\u00e1tica nominal en el discurso editorial de diarios chilenos\u201d",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "VIII Encuentro Nacional de la ALED \u201cEstudios del Discurso: Aplicaciones \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La argumentaci\u00f3n de los editoriales venezolanos en tiempos de campa\u00f1a electoral",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "VIII Encuentro Nacional de la ALED \u201cEstudios del Discurso: Aplicaciones \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTRASTE DE PATRONES TEM\u00c1TICOS EN G\u00c9NEROS PERIOD\u00cdSTICOS EN ESPA\u00d1OL E INGL\u00c9S: UN AN\u00c1LISIS DEL CORPUS PARA DESARROLLAR RECURSOS DID\u00c1CTICOS PARA LA ENSE\u00d1ANZA DEL IFE EN ESCUELAS \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Nebrija de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Ense\u00f1anza de Lenguas, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTRASTING THEMATIC PATTERNS IN SPANISH AND ENGLISH NEWS GENRES: A CORPUS-BASED ANALYSIS WITH A VIEW TO DEVELOPING ESP TEACHING RESOURCES FOR VENEZUELAN SCHOOLS OF JOURNALISM",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilizaci\u00f3n de las TIC en la ense\u00f1anza de gramatica inglesa: mi experiencia en la UCAB y la UBA - Guayana",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s bello, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cA v\u00e9 samos ota v\u00e9: procesos fonol\u00f3gicos en un ni\u00f1o con trastorno espec\u00edfico del lenguaje\".",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cUtilizaci\u00f3n de programas interactivos multimedia en la ense\u00f1anza de gram\u00e1tica inglesa para tercera etapa: mi experiencia en La Salle \u2013 Hermano Luis\u201d.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "ENDIL XXI, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzd3wAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}