{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BUzlg-UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Ver\u00f3nica S\u00e1nchez Gibbons",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BUzlg-UAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Alfabetizaci\u00f3n Acad\u00e9mica",
        "Procesos de Ense\u00f1anza y Aprendizaje",
        "Educaci\u00f3n Superior"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporaci\u00f3n de dispositivos de ense\u00f1anza-aprendizaje de los g\u00e9neros orales propios de la formaci\u00f3n inicial en Derecho: El caso de la solemne oral",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 7 (2), 51-74, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BUzlg-UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16398141742689742098",
            "cites_id": [
                "16398141742689742098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de docentes de una universidad tradicional chilena acerca de la escritura acad\u00e9mica y de su ense\u00f1anza-aprendizaje",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tendencias pedag\u00f3gicas, 44-58, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BUzlg-UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1298344171736402260",
            "cites_id": [
                "1298344171736402260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de docentes de una universidad chilena acerca de la escri-tura acad\u00e9mica y de su ense\u00f1anza-aprendizaje Social representations of lecturers at a \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BUzlg-UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}