{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bWdH0xMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "javiera aubert",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Persona Mayor"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 8,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 3,
        "2020": 0,
        "2021": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la participaci\u00f3n ocupacional en ni\u00f1os con epiderm\u00f3lisis bullosa integrados al sistema educacional chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Chile, Departamento de Terapia Ocupacional y Ciencia de la \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWdH0xMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2493112856627695825",
            "cites_id": [
                "2493112856627695825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caja de herramientas \"Viviendo con demencias\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Red Transdisciplinaria sobre Envejecimiento, 1-23, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWdH0xMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROGRAMA M\u00c1S ADULTOS MAYORES AUTOVALENTES, MANUAL PARA EL TRABAJO DE EQUIPOS DE ATENCI\u00d3N PRIMARIA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ministerio de Salud, 1- 184, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bWdH0xMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}