{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CbmLpnIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Dur\u00e1n Toledo",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "citedby": 16,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 7,
        "2023": 8,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Control Social sobre la Gesti\u00f3n P\u00fablica: Experiencias comparadas en Chile y Am\u00e9rica Latina, y su aplicabilidad desde la gobernabilidad y gobernanza a la administraci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Enfoques: Ciencia Pol\u00edtica y Administraci\u00f3n P\u00fablica 19 (35), 1-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3095623913166104741",
            "cites_id": [
                "3095623913166104741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la Gesti\u00f3n de Personas y Compensaciones, alineadas a los Objetivos Estrat\u00e9gicos Organizacionales.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Gesti\u00f3n de las Personas y Tecnolog\u00eda 13 (39), 6-16, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9315889987429888526",
            "cites_id": [
                "9315889987429888526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: un estado de bienestar inexistente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UCMaule, 103-116, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2475424130889399772",
            "cites_id": [
                "2475424130889399772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado de Chile y la corrupci\u00f3n: Sus efectos y los desaf\u00edos pendientes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Le Monde diplomatique, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11035789645677184954",
            "cites_id": [
                "11035789645677184954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pa\u00eds de mentira: Lo que la pandemia revel\u00f3 sobre el \u00abjaguar de Am\u00e9rica Latina\u00bb",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Ciudadano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12545942585432615039",
            "cites_id": [
                "12545942585432615039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de no discriminaci\u00f3n en los procesos de Reclutamiento y Selecci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Management & Business Studies 2 (1), 1-13, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14249768180550470801",
            "cites_id": [
                "14249768180550470801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILE: UN ESTADO DE BIENESTAR INEXISTENTE.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UCMaule-Revista Acad\u00e9mica de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El bur\u00f3crata del siglo XXI: De la dictadura racional hacia la democratizaci\u00f3n de gesti\u00f3n \u00f3ptima",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Palimpsesto 12 (20), 87-96, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso de los funcionarios p\u00fablicos que cobraron indebidamente el \u201cbono clase media\u201d en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de la transparencia, 235-278, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Chile que se escribir\u00e1",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Araucan\u00eda Noticias, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The principle of non-discrimination in the Recruitment and Selection processes in Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los peligros del ministro candidato",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Diario Financiero, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carabineros: Crisis Institucional, el \u201cenemigo interno\u201d y la necesidad de refundaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Rosa, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La segunda ola de COVID-19 y las pol\u00edticas sociales: El Estado no puede abandonar otra vez a las personas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Diario La Raz\u00f3n, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las triangulaciones del Presidente, Corpesca y otros casos: Los peligros de la corrupci\u00f3n para Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Prensa OPAL, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La necesidad de la condena al \u201cnegacionismo\u201d para el fortalecimiento de la democracia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Le monde diplomatique, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica de la \u201cmano dura \u201cen La Araucan\u00eda y la cr\u00f3nica de un fracaso anunciado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Poder y liderazgo, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hambre, la protesta social y la gobernabilidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El quinto poder, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" primavera Latinoamericana\" post pandemia y la democracia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El quinto poder, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u201cEstado Paralelo\u201d en Chile y sus efectos sobre la gobernabilidad democr\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro de Comunicaci\u00f3n de las Ciencias, Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo de la tecnocracia en Chile y su impacto en las pol\u00edticas de Estado, durante la primera mitad del Siglo XX",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Pensamiento Acad\u00e9mico, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la efectividad del programa abriendo caminos. Implementaci\u00f3n, desarrollo y resultados en la comuna de la Pintana (2008-2017).",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf El Estado de Chile como \u00fanico promotor de las ciencias a nivel nacional? Caso del apoyo estatal y participaci\u00f3n comunitaria en el Museo Nacional de Historia Natural (1830-1934)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CbmLpnIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}