{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cc-rbh4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marisol Mu\u00f1oz Cruz",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "homepage": "https://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 2,
        "2023": 0,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Bibliom\u00e9trico sobre el Aprendizaje Reflexivo en Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Latinoamericana Ogmios 2 (5), 472-488, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cc-rbh4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1205499535528641755",
            "cites_id": [
                "1205499535528641755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Preguntas reflexivas?: un estudio de caso en la formaci\u00f3n de profesores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Escenarios educativos investigadores: hacia una educaci\u00f3n sostenible, 350-364, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cc-rbh4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1604148178458908417",
            "cites_id": [
                "1604148178458908417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Statistics and probability in Spanish and Chilean pre-school and primary school textbooks",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNIV COMPLUTENSE MADRID, GRUPO INVESTIGACION & DIDACTICA MATEMATICAS, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cc-rbh4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estad\u00edstica y la probabilidad en libros de texto de Educaci\u00f3n Infantil y Primaria de Espa\u00f1a y Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Edma 0-6: Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica en la Infancia 12 (2), 1-30, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cc-rbh4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bibliom\u00e9trico sobre la pr\u00e1ctica reflexiva en la formaci\u00f3n de profesores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (3), 163-181, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cc-rbh4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El alcance de la pr\u00e1ctica reflexiva en la formaci\u00f3n de profesores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista INTEREDU 2 (7), 11-50, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cc-rbh4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliometric Analysis on Reflective Practice in Teacher Training",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cc-rbh4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAPITULO 30\u00bf PREGUNTAS REFLEXIVAS? UN ESTUDIO DE CASO EN LA FORMACI\u00d3N DE PROFESORES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cc-rbh4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The scope of reflective practice in teacher training",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cc-rbh4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}