{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CDq9KTIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "V\u00edctor Adolfo Ravelo Salinas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=CDq9KTIAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile,GIPO (grupo de investigaci\u00f3n de pregrado en odontolog\u00eda)",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Anatom\u00eda y morfolog\u00eda  m\u00e1xilofacial"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "citedby": 57,
    "citedby5y": 57,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 6,
        "2022": 15,
        "2023": 25,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The airway volume related to the maxillo-mandibular position using 3d analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BioMed Research International 2021, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6026305144195711236",
            "cites_id": [
                "6026305144195711236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3-D airway analysis related to facial morphology",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Int. j. morphol 38 (2), 423-6, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2070192182629656445",
            "cites_id": [
                "2070192182629656445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of facial bone deformity on nasal shape",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Plast. Aesthet. Res 8, 19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16629701842986876993",
            "cites_id": [
                "16629701842986876993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TMJ position in symmetric dentofacial deformity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Clinical Medicine 11 (13), 3631, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18242070852353050755",
            "cites_id": [
                "18242070852353050755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posici\u00f3n esqueletal aplicada a la est\u00e9tica y rejuvenecimiento del tercio inferior facial y cervical",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Latin American Journal of Oral and Maxillofacial Surgery 1 (1), 7-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3294289287011186126",
            "cites_id": [
                "3294289287011186126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n transversal, vertical y sagital en sujetos con deformidad facial candidatos a cirug\u00eda ortogn\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of odontostomatology 14 (4), 664-669, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9488897812219519021",
            "cites_id": [
                "9488897812219519021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condylar positional changes in skeletal class II and class III malocclusions after Bimaxillary orthognathic surgery",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Personalized Medicine 13 (11), 1544, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16954647407833494413",
            "cites_id": [
                "16954647407833494413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfolog\u00eda \u00f3sea facial en cirug\u00eda ortogn\u00e1tica.\u00bf existe tendencia hacia el avance facial?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Morphology 39 (4), 1116-1122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17925082613971430749",
            "cites_id": [
                "17925082613971430749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An overview of clinical conditions and a systematic review of personalized TMJ replacement",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Personalized Medicine 13 (3), 533, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11728172737619111266",
            "cites_id": [
                "11728172737619111266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early Treatment of Unilateral Condylar Hyperplasia in Adolescents: Preliminary Results",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Clinical Medicine 12 (10), 3408, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13731109205924709059",
            "cites_id": [
                "13731109205924709059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facial morphology in orthognathic surgery. Is there a facial advace trend",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Int. J. Morphol 39 (4), 1116-22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6686880709175739058",
            "cites_id": [
                "6686880709175739058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones Anat\u00f3micas en Cirug\u00eda Ortogn\u00e1tica y Rinoplastia Estructural Simultanea. Una Seria Cl\u00ednica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (6), 1897-1905, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatomical Conditions in Simultaneous Orthognathic Surgery and Structural Rhinoplasty. A Clinical Series.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (6), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retrospective Analysis of the Airway Space Changes in Dentofacial Deformity after Two-Jaw Orthognathic Surgery Using Cone Beam Computed Tomography",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Personalized Medicine 13 (8), 1256, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Airway Space Changes in Dentofacial Deformity After Two-Jaw Orthognathic Surgery in Class II and Class III Skeletal Conditions",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Airway Change After Bimaxillary Orthognathic Surgery",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en la V\u00eda A\u00e9rea Despu\u00e9s de Cirug\u00eda Ortogn\u00e1tica Bimaxilar",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Morphology 40 (5), 1361-1367, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Skeletal position applied to the aesthetic and rejuvenation of the lower facial third and cervical area",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Latin American Journal of Oral and Maxillofacial Surgery 1 (1), 7-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dental crowding and/or spacing in orthognathic surgery: Incorporating premolar extractions in the treatment of class III malocclusion. A review and case series",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reemplazo de la articulaci\u00f3n temporomandibular. Criterios para la indicaci\u00f3n y seguimiento",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la posici\u00f3n del hueso hioides en cirug\u00eda ortogn\u00e1tica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CDq9KTIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}