{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CONwJRsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela Andrade Rebolledo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=CONwJRsAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Docente Obstetricia y Puericultura, Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Doctora en Salud Mental",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Salud sexual y reproductiva"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 43,
    "citedby5y": 40,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 5,
        "2020": 3,
        "2021": 8,
        "2022": 14,
        "2023": 6,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5LdAeUQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "DR. H\u00c9CTOR BRITO CASTILLO",
            "affiliation": "Docente Asociado Kinesiolog\u00eda Universidad Aut\u00f3noma de Chile, Doctor Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fatiga postparto: revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 83 (2), 161-169, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CONwJRsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1031119771176726947",
            "cites_id": [
                "1031119771176726947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje basado en equipos (TBL): Una metodolog\u00eda educativa que facilita el aprendizaje del estudiante.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CONCEPCI\u00d3N\u2013CHILE, 144, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CONwJRsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6499388244672723926",
            "cites_id": [
                "6499388244672723926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la simulaci\u00f3n cl\u00ednica sobre la motivaci\u00f3n y sus procesos de regulaci\u00f3n, en internos de kinesiolog\u00eda.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de educaci\u00f3n ciencias de la salud 15 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CONwJRsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15203095642534154917,1624597062650660705",
            "cites_id": [
                "15203095642534154917",
                "1624597062650660705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explanatory model of symptoms of stress, anxiety and depression in the general population: Crosssectional study during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Mental Health Nursing, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CONwJRsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5211803196299015958",
            "cites_id": [
                "5211803196299015958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre los niveles de burnout y engagement acad\u00e9mico en estudiantes universitarios del \u00e1rea de la salud durante la pandemia Covid 19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Chilena De Rehabilitaci\u00f3n Y Actividad F\u00edsica 3 (2), 1-15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CONwJRsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7321186391959772710",
            "cites_id": [
                "7321186391959772710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n psicom\u00e9trica de la escala de autoeficacia de la lactancia materna, en una muestra chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (4), 470-476, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CONwJRsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio qu\u00edmico semicuantitativo y comparativo de la fracci\u00f3n vol\u00e1til destilada desde la especie ecuatoriana Piper subscutatum (Miq.) C. DC.(Piperaciae",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "AXIOMA, 11-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CONwJRsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores psicosociales asociados al estado completo de salud mental de la mujer durante el puerperio.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CONwJRsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}