{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CPCBp4MAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Glorimar Leon",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=CPCBp4MAAAAJ&citpid=7",
    "affiliation": "universidad aut\u00f3noma de chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "migraci\u00f3n",
        "uni\u00f3n europea",
        "derechos humanos"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 17,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 2,
        "2023": 12,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k0bGblQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Munoz Aunion",
            "affiliation": "Profesor Derecho Internacional Universidad aut\u00f3noma de Tamaulipas"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho humano a la identidad cultural de las mujeres migrantes-bajo una perspectiva de g\u00e9nero y su incorporaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 13 (1), 62-104, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5346217856915722972",
            "cites_id": [
                "5346217856915722972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho humano a la identidad cultural de los migrantes, fuentes internacionales y recepci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Braz. J. Int'l L. 19, 290, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17376900364336556336",
            "cites_id": [
                "17376900364336556336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El resguardo de la identidad cultural de los migrantes como factor clave en la reducci\u00f3n de desigualdades dentro de la UE: hacia la consecuci\u00f3n de los Objetivos de Desarrollo \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2414172656989921587",
            "cites_id": [
                "2414172656989921587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades, segregaci\u00f3n, vulnerabilidad.\u00bf Hacia la construcci\u00f3n de sociedades inclusivas? Un reto pluridisciplinar.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dykinson, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8459080033452726263",
            "cites_id": [
                "8459080033452726263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe el derecho humano a la identidad cultural de los migrantes en el Derecho Internacional?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 11 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6013916166049908098",
            "cites_id": [
                "6013916166049908098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La detenci\u00f3n de extranjeros en situaci\u00f3n de vulnerabilidad vs. Derechos humanos.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de estudios europeos, 102-122, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6695369403226981241",
            "cites_id": [
                "6695369403226981241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio quien contamina paga en la regulaci\u00f3n europea. El medio ambiente sometido a reglas jur\u00eddicas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA DYCS VICTORIA, 06-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=474772787556389766",
            "cites_id": [
                "474772787556389766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mercado \u00fanico en la Uni\u00f3n Europea",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Dykinson, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17370795598378067074",
            "cites_id": [
                "17370795598378067074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho humano a la Identidad cultural de las mujeres migrantes en el Derecho Internacional: est\u00e1ndares de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y del Tribunal Europeo \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Direito Internacional 20 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho humano a la Identidad cultural de las mujeres migrantes en el Derecho Internacional: est\u00e1ndares de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y del Tribunal Europeo \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Direito Internacional 20 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An exploration of socio-cultural and liguistic issues for a sustainable migration in the global north",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "An exploration of socio-cultural and liguistic issues for a sustainable \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento de los derechos culturales de las mujeres migrantes en Europa y la necesaria inclusi\u00f3n de la perspectiva de g\u00e9nero: claves para la promoci\u00f3n de una migraci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "An exploration of socio-cultural and liguistic issues for a sustainable \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La respuesta del sistema regional interamericano de protecci\u00f3n de los derechos humanos a los migrantes a ra\u00edz del covid: Relato de un \u00e9xito",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ordine Internazionale e Diritti Umani, 158-175, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoviendo la inclusi\u00f3n mediante el reconocimiento de la identidad cultural de las mujeres migrantes: hacia una Europa m\u00e1s social",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perspectivas de la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n, asilo y refugio en la Uni\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho humano a la identidad cultural de los migrantes, fuentes internacionales y recepci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Direito Internacional Brazilian Journal of Internacional Law, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L JORNADAS CHILENAS DE DERECHO P\u00daBLICO \u201cLOS DESAF\u00cdOS DEL PROCESO CONSTITUYENTE\u201d 25 y 26 DE NOVIEMBRE 2021\u2013ESCUELA DE DERECHO UV",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is There a Human Right to Cultural Identity for Migrants in the International Law?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Braz. J. Pub. Pol'y 11, 351, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho a la identidad cultural de las mujeres migrantes ind\u00edgenas seg\u00fan los pronunciamientos de la Corte Interamericana de Derechos Humanos y el caso chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Identidades, segregaci\u00f3n, vulnerabilidad:\u00bf Hacia la construcci\u00f3n de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres migrantes ind\u00edgenas frente al est\u00e1ndar internacional de protecci\u00f3n del derecho a la identidad cultural: el caso chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Reflexiones pluridisciplinares en torno a la construcci\u00f3n de identidades \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado y pueblo Mapuche",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amnistias y Justicia Transicional. Limites a la Luz del Derecho Internacional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REDI 72, 375, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una pol\u00edtica migratoria para Chile respetuosa con los derechos humanos del siglo XXI.\u00bf so\u00f1ando lo imposible?: la naciente pol\u00edtica migratoria chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho y migraci\u00f3n: Actas de las XLVII Jornadas Chilenas de Derecho P\u00fablico \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las condiciones de detenci\u00f3n (internamiento) de emigrantes irregulares en la Uni\u00f3n Europea. Un examen preliminar de la Directiva 2008/115/CE y de la Directiva 2013/33/UE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Repensar la Uni\u00f3n Europea: Gobernanza, seguridad, mercado interior y \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La respuesta del Tribunal de Luxemburgo a la detenci\u00f3n de inmigrantes en Europa. Luces y sombras",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Repensar la Uni\u00f3n Europea: Gobernanza, seguridad, mercado interior y \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 25 a\u00f1os de democracia bajo una sutil impunidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Amnist\u00edas y justicia transicional: l\u00edmites a la luz del derecho \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una lectura del art\u00edculo 1 del Convenio contra la Tortura y Otros Tratos o Penas Crueles, Inhumanas o Degradantes, a la luz de la pr\u00e1ctica de Comit\u00e9s Internacionales y la \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista penal, 89-101, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensar la Uni\u00f3n Europea: gobernanza, seguridad, mercado interior y ciudadan\u00eda: XXVII Jornadas AEPDIRI, Bizkaia Aretoa, Bilbao, 21 y 22 de septiembre de 2017",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La detenci\u00f3n de extranjeros en situaci\u00f3n de vulnerabilidad vs. Derechos humanos.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La detenci\u00f3n de extranjeros en situaci\u00f3n de vulnerabilidad vs. derechos humanos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario Hispano-Luso-Americano de derecho internacional 23, 285-301, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n de los derechos humanos en la detenci\u00f3n y expulsi\u00f3n de inmigrantes: Aportes del modelo europeo al sistema migratorio chileno.",
                "citation": "Saberes en movimiento. Contribuciones desde la academia y la sociedad civil \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CPCBp4MAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}