{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Cs5b1aAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paola Fuentes Merino",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Cs5b1aAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora Facultad de Educaci\u00f3n, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Evaluaci\u00f3n - Calidad educativa"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 124,
    "citedby5y": 98,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 4,
        "2014": 1,
        "2015": 6,
        "2016": 2,
        "2017": 4,
        "2018": 6,
        "2019": 0,
        "2020": 4,
        "2021": 16,
        "2022": 32,
        "2023": 30,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6jbwqtcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Godoy Cumillaf",
            "affiliation": "Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica, Facultad de Educaci\u00f3n, Universidad Aut\u00f3noma de Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RMkhDrEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JOSE GASTON BRUNEAU CHAVEZ",
            "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad de la Fronera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NraL83YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gerardo Fuentes Vilugron",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "d3s9pBwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pilar Valenzuela Rettig",
            "affiliation": "Profesora e investigadora, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n docente. Un aporte a la reconstrucci\u00f3n de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas m\u00e1s efectivas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Evaluaci\u00f3n Educativa 1 (2), 125-136, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17702535243701800836",
            "cites_id": [
                "17702535243701800836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of physical activity and diet interventions on body mass index in Latin American children and adolescents: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutrients 12 (5), 1378, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17374935460444393799",
            "cites_id": [
                "17374935460444393799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo del comportamiento de movimiento de 24 horas, en estudiantes universitarios de pedagog\u00eda en educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4303026225358601078,10968420548623399899",
            "cites_id": [
                "4303026225358601078",
                "10968420548623399899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reference Values for fitness level and gross motor skills of 4\u20136-year-old Chilean children",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 17 (3), 797, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13650749333226181847",
            "cites_id": [
                "13650749333226181847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dificultades para la regulaci\u00f3n emocional del profesorado chileno en tiempos de SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bord\u00f3n: Revista de pedagog\u00eda 74 (2), 31-44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14875813155532131873",
            "cites_id": [
                "14875813155532131873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The association between sedentary behavior, physical activity, and physical fitness with body mass index and sleep time in chilean girls and boys: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Children 10 (6), 981, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15927259921087634145",
            "cites_id": [
                "15927259921087634145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre \u00edndice de masa corporal de padres e hijos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 708-712, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18032290127537749064",
            "cites_id": [
                "18032290127537749064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto objetivo y percibido del tipo de evaluaci\u00f3n sobre el rendimiento acad\u00e9mico de estudiantes de Educaci\u00f3n F\u00edsica bajo un modelo curricular por competencias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 739-744, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15057303239443128649",
            "cites_id": [
                "15057303239443128649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de las Estrategias Pedag\u00f3gicas Integradas (EPI) en la formaci\u00f3n de profesores y profesoras de Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 750-756, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4873936475293678081",
            "cites_id": [
                "4873936475293678081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Effects of a Physical Activity Intervention on Adiposity, Physical Fitness and Motor Competence: A School-Based, Non-Randomized Controlled Trial",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Children 11 (1), 137, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=254603662662713291",
            "cites_id": [
                "254603662662713291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intensity of a physical exercise programme executed through immersive virtual reality",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Healthcare 11 (17), 2399, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17505221538664989608",
            "cites_id": [
                "17505221538664989608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a physical activity intervention on the overweight and obesity of Chilean schoolchildren",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medicine 101 (39), e30908, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11342646960148314736",
            "cites_id": [
                "11342646960148314736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre \u00edndice de masa corporal de padres e hijos (Association between body mass index of parents and children)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos 38, 708-712, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8026596994565172010",
            "cites_id": [
                "8026596994565172010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto objetivo y percibido del tipo de evaluaci\u00f3n sobre el rendimiento acad\u00e9mico de estudiantes de Educaci\u00f3n F\u00edsica bajo un modelo curricular por competencias.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 46, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Difficulties for the emotional regulation of Chilean teachers in times of SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "SOC ESPANOLA PEDAGOGIA, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiorespiratory fitness and morphological characteristics in goalball players",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistencia cardiorrespiratoria y caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas en jugadores de goalball (Cardiorespiratory fitness and morphological characteristics in goalball players)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos 44, 946-951, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistencia cardiorrespiratoria y caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas en jugadores de goalball",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 946-951, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "24-hour movement behaviors of university students of pedagogy in physical education. Comparative study by gender, between cohorts",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PR\u00c1CTICAS EVALUATIVAS EN EDUCACI\u00d3N SUPERIOR CHILENAS, EN CONTEXTOS DE PANDEMIA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Programa de Doctorado Formaci\u00f3n en la Sociedad del Conocimiento, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between body mass \u00edndex of parents and children [Asociaci\u00f3n entre \u00edndice de masa corporal de padres e hijos]",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia pedag\u00f3gica integrada. Una herramienta para facilitar los aprendizajes en la educaci\u00f3n superior. Experiencia de trabajo en Odontologia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Experiencias pedag\u00f3gicas e innovaci\u00f3n educativa: aportaciones desde la \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto en el aprendizaje de los estudiantes a trav\u00e9s de trabajo docente colegiado y utilizando estrateg\u00edas activas: Una experiencia en odontolog\u00eda.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IV Congreso Virtual Internacional sobre Innovaci\u00f3n Pedag\u00f3gica y Praxis \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n del Ciclo de Deming en Educaci\u00f3n: Comunidad Acad\u00e9mica (CCAA) en la carrera de odontolog\u00eda de la Universidad Aut\u00f3noma de Chile, Temuco.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IV Congreso Virtual Internacional sobre Innovaci\u00f3n Pedag\u00f3gica y Praxis \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la mejora continua de la calidad en educaci\u00f3n superior:: Comunidades acad\u00e9micas en Odontolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Experiencias pedag\u00f3gicas e innovaci\u00f3n educativa: aportaciones desde la \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FORMACION VALORICA DEL PROFESOR. DICOTOMIA ENTRE LA TEORIA Y LA PRAXIS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMUNIDAD ACAD\u00c9MICA, ESTRATEGIA PARA FAVORECER EL APRENDIZAJE ACTIVO EN ESTUDIANTES DE PRIMER A\u00d1O DE LA CARRERA DE ODONTOLOGIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Cs5b1aAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}