{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Doe0TWsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "PAULINA REBECA HERRERA PONCE",
    "affiliation": "Asistente de Investigaci\u00f3n - Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda de la educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 39,
    "citedby5y": 24,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 4,
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 3,
        "2017": 2,
        "2018": 0,
        "2019": 6,
        "2020": 4,
        "2021": 4,
        "2022": 5,
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad de resiliencia en las migrantes peruanas que viven en Santiago frente a la discriminaci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=557245396700287816",
            "cites_id": [
                "557245396700287816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00ednculo madre-hijo un estudio cualitativo del relato de madres de ni\u00f1os con s\u00edndrome de down en curso de estimulaci\u00f3n temprana",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8068881750856648079",
            "cites_id": [
                "8068881750856648079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n Emocional en pre-escolares de 4 a 5 a\u00f1os de edad: Cambios luego de un Taller Psicoeducativo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11717800952783099070",
            "cites_id": [
                "11717800952783099070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia Emocional y Liderazgo: un estudio sobre la relaci\u00f3n que pudiese darse entre la inteligencia emocional y los estilos de liderazgo en los j\u00f3venes dirigentes \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1157252117820646767",
            "cites_id": [
                "1157252117820646767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aporte en el desarrollo de la resiliencia en educadores de primer ciclo del programa HPV, Pudahuel: La mirada de sus profesionales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2114136907723716821",
            "cites_id": [
                "2114136907723716821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maltrato infantil y factores protectores de Resiliencia en ni\u00f1os y ni\u00f1as en edad escolar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3683369692137512053",
            "cites_id": [
                "3683369692137512053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia Emocional y Liderazgo: un estudio sobre la relaci\u00f3n que pudiese darse entre la inteligencia emocional y los estilos de liderazgo en los j\u00f3venes dirigentes \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3382493973079471719",
            "cites_id": [
                "3382493973079471719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia: Factores Protectores Individuales en ni\u00f1os/as institucionalizados",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16047028137686469594",
            "cites_id": [
                "16047028137686469594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todo montessori: estudio cualitativo de la implementaci\u00f3n del m\u00e9todo montessori, en las ni\u00f1as y ni\u00f1os de la sala de clases heterog\u00e9nea de la sala cuna y jard\u00edn infantil El \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8282332641143525302",
            "cites_id": [
                "8282332641143525302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia subjetiva de las y los docentes en teletrabajo en el contexto de la pandemia por COVID-19 de liceos municipales y particular subvencionados",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcances de la participaci\u00f3n de la familia en el proceso de aprendizaje: relato de docentes y apoderados de ense\u00f1anza b\u00e1sica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicancias del tr\u00e1nsito a educaci\u00f3n virtual por cuarentena: resiliencia y burnout de docentes en la ense\u00f1anza a estudiantes de 1ro a 8vo b\u00e1sico de escuelas p\u00fablicas y \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos facilitadores u obstaculizadores del desarrollo de la inteligencia emocional en el aula: el relato de los profesores/ras",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repercusiones en las relaciones sociales, emocionales, cognitivas y corporales producto de la pandemia Covid-19 en el profesorado pertenecientes a establecimientos \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad y la co-construcci\u00f3n de sus significados desde docentes de la Regi\u00f3n Metropolitana, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la inclusi\u00f3n en clases virtuales en educaci\u00f3n media",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto Educativo Escuela Amaranta: La educaci\u00f3n no-formal como espacio inclusivo de las infancias y adolescencias trans",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a la pedagog\u00eda feminista y sus pr\u00e1cticas en la educaci\u00f3n rururbana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia escolar: estudio comparativo significados de los docentes respecto a sus causas y consecuencias.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser mapuche en chile: una diferencia que en la escuela p\u00fablica significa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n cualitativa-fenomenol\u00f3gica de la significaci\u00f3n de su propia experiencia de inclusi\u00f3n como ni\u00f1@ sy adolescentes migrantes, en el espacio educativo no formal del circo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias afectivo-motivacionales experiencias del equipo pie en el proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaciones sociales: una posible alternativa contra\u2013hegem\u00f3nica para el desarrollo de habilidades sociales estudio de caso \u201cEscuelita Aracely Romo\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas docentes efectivas en b\u00fasqueda de un aprendizaje significativo en una muestra de estudiantes de ense\u00f1anza media en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convivencia escolar para l\u00edderes educativos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Diego Portales. Centro de Desarrollo del Liderazgo Educativo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de los profesores para aplicar el enfoque indagatorio en sus clases de ciencias: An\u00e1lisis del proceso de apropiaci\u00f3n del enfoque indagatorio en la ense\u00f1anza de las \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Salamanca, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de los profesores para aplicar el enfoque indagatorio en sus clases de ciencias: An\u00e1lisis del proceso de apropiaci\u00f3n del enfoque indagatorio en la ense\u00f1anza de las \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de j\u00f3venes respecto a los espacios de participaci\u00f3n social Escuela de Villa Francia, Estaci\u00f3n Central",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias que desarrollan j\u00f3venes entre 11 y 15 a\u00f1os de edad que cursan de 6o b\u00e1sico a 2o medio, para vincularse entre pares en un contexto de convivencia escolar, de dos \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes institucionalizados: perspectivas sobre su escolarizaci\u00f3n e inclusi\u00f3n social",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia en mujeres y factores protectores frente a la violencia intrafamiliar un caso de estudio de la comuna de San Ram\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El grupo y su funci\u00f3n de envoltura, para la elaboraci\u00f3n del sufrimiento ps\u00edquico en ni\u00f1os inmigrantes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores resilientes presentes en adultos rehabilitados del Programa Caleta Sur",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia escolar en preadolescentes de un colegio municipal y colegio particular",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio exploratorio descriptivo sobre factores conductuales y cognitivos, asociados al profesor de educaci\u00f3n f\u00edsica adem\u00e1s de factores ambientales de la asignatura que \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecciones en la construcci\u00f3n del g\u00e9nero en las escuelas chilenas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones del proceso de asistencia t\u00e9cnica educativa, desde la experiencia del equipo asesor-sostenedor-directivo en dos escuelas de la ciudad de Santiago, adscritas a la \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n del ni\u00f1o/a migrante en la comunidad educativa en una escuela de la comuna de Independencia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio cualitativo de un taller de coporalidad, juego y creatividad con profesoras de educaci\u00f3n general b\u00e1sica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas de estudio en los trabajos de tesis de pregrado comprendidas entre 1998 y 2004 en la Escuela de Psicolog\u00eda de la Universidad Academia de Humanismo Cristiano.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescentes, marginalidad y violencia escolar: estudio descriptivo del discurso sobre la violencia utilizada por j\u00f3venes de nivel socioecon\u00f3mico bajo, asistentes al Liceo \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano,, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de las personas con diagn\u00f3stico de esquizofrenia sobre su proceso de inserci\u00f3n laboral y el rol que juegan los talleres protegidos en ello.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n descriptiva de las funciones de contacto de un grupo de ni\u00f1os calificados como agresivos que asisten al jard\u00edn infantil\" Nido de C\u00f3ndores\" desde el enfoque Gestalt.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de un proceso de asesoramiento en el programa de educaci\u00f3n intercultural biling\u00fce de la comuna de la Pintana, a partir de las percepciones de los actores \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los roles de g\u00e9nero en la escuela: un enfoque cualitativo en educaci\u00f3n b\u00e1sica y educaci\u00f3n media",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de resiliencia en adolescentes hijos de madres reclusas de Santiago.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La canci\u00f3n significativa como instrumento terape\u00fatico para acceder al mundo emocional del paciente.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio evaluativo exploratorio de un taller psicoeducativo para potenciar habilidades sociales en madres de adolescentes.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimiento scout e identidad en adolescentes desde las vivencias de j\u00f3venes y adultos en el escultismo.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar la historia desde las internalizaciones cognitivas de los estudiantes: un estudio cualitativo, de experiencias basadas en la realidad educativa de dos terceros medios de \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La magia para desarrollar la asertividad en j\u00f3venes en situaci\u00f3n de calle.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La percepci\u00f3n del tiempo en su dimensi\u00f3n hist\u00f3rica: una experiencia diferenciada respecto de los estilos de ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio exploratorio-descriptivo acerca de la promoci\u00f3n de conductas resilientes desde el desarrollo del apego, la autonom\u00eda y el autoconcepto en ni\u00f1os de 8 a 11 a\u00f1os.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores y principales aspectos psicol\u00f3gicos involucrados para la convivencia escolar exitosa.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitud de los adolescentes hacia el consumo excesivo (compra adictiva).",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano., 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones que tienen los profesores, sobre la incorporaci\u00f3n de la danza dentro del aula en NB1 y NB2 en una Escuela Municipal de Maip\u00fa, para el desarrollo psicosocial de los \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de los mecanismos, din\u00e1micas o procesos protectores generados por las personas resilientes",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Doe0TWsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}