{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "eS8lHPcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcos Cereceda Ot\u00e1rola",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=eS8lHPcAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Ciencia",
        "Tecnolog\u00eda y Sociedad. Etnograf\u00eda de infraestructuras"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 40,
    "citedby5y": 28,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 3,
        "2019": 9,
        "2020": 3,
        "2021": 8,
        "2022": 4,
        "2023": 1,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "efyhtvMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s S. Criado",
            "affiliation": "CareNet-IN3, Open University of Catalonia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "o0KEUFAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Karla Berrens",
            "affiliation": "UB Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-K9ignwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Ignacio Jim\u00e9nez Albornoz",
            "affiliation": "Profesor Asistente, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ahVAyRgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Vidal Rojas",
            "affiliation": "Director de Carrera Ingenier\u00eda Civil Inform\u00e1tica, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban accessibility issues: Techno-scientific democratizations at the documentation interface",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "City 20 (4), 619-636, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3717857730731687610",
            "cites_id": [
                "3717857730731687610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desplazamientos a ciegas: Un estudio etnogr\u00e1fico sobre los movimientos y movilizaciones urbanas de las personas con diversidad visual en Barcelona",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11193570752432472947",
            "cites_id": [
                "11193570752432472947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes sociales y desarrollo local",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 1 (1), 24-37, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7719943771483836489",
            "cites_id": [
                "7719943771483836489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Listening Bodies. Tac, Pain and Urban Accessibility",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Invisible Places, 137-142, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7595284154070056342,2380616815327139853",
            "cites_id": [
                "7595284154070056342",
                "2380616815327139853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barcelona is not Silicon Valley: a critical approach to the \u201chelixes of innovation\u201d model",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universitat Autonoma de Barcelona, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18264063224499765282",
            "cites_id": [
                "18264063224499765282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barcelona no es Silicon Valley: una aproximaci\u00f3n cr\u00edtica al modelo \u201ch\u00e9lices de la innovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 22 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=396651955953834096",
            "cites_id": [
                "396651955953834096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uncertain Technologies: Advantages and Limits of Technology Design Methods through Participatory Innovation Processes, Co-creation and Agility",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista cient\u00edfica, 17-26, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnologias incertas: vantagens e limites dos m\u00e9todos de desenho tecnol\u00f3gico atrav\u00e9s de processos de inova\u00e7\u00e3o participativa, co-cria\u00e7\u00e3o e agilidade",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista cient\u00edfica, 17-26, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n social y Trabajo social: Perfil del Trabajador/a Social egresado de la Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://shre.ink/cxtK [Acadamia.edu], 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00edas inciertas: ventajas y l\u00edmites de las metodolog\u00edas de dise\u00f1o de tecnolog\u00edas mediante procesos de innovaci\u00f3n participativos, co-creaci\u00f3n y agilidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica 46 (1), 17-26, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 decimos cuando decimos ciudad intermedia? Hacia una definici\u00f3n de ciudad intermedia como modo de vida",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista iberoamericana de estudios municipales 27, 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cocria\u00e7\u00e3o fracassada: o caso do projeto BCNStreet-lab",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Facultad de Ingenier\u00eda 31 (62), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Failed Co-Creation: The Case of the BCNStreet-Lab Project",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Facultad de Ingenier\u00eda 31 (62), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedestrian assemblages: Blind people\u2019s walks as techno-sensory practices",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AIBR. Revista de Antropolog\u00eda Iberoamericana, 2021, 16 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedestrian assemblages: Blind people\u2019s walks as techno-sensory practices",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensamblajes peatonales: Los andares a ciegas como pr\u00e1cticas tecno-sensoriales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AIBR: Revista de Antropolog\u00eda Iberoamericana 16 (1), 165-190, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Tom\u00e1s S\u00e1nchez Criado: las infrestructuras de la vida cotidiana",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 1 (2), 104-120, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIAL NETWORKS AND LOCAL DEVELOPMENT",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 1 (1), 24-37, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XIV Reuni\u00e3o de Antropologia do Mercosul 01 a 04 de agosto de 2023, Niter\u00f3i (RJ)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "eS8lHPcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}