{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "G1sz4TUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gemma Rojas Roncagliolo",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eda Jur\u00eddica",
        "Pueblos Ind\u00edgenas",
        "Migraciones",
        "Estudios Africanos"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 106,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2003": 1,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 2,
        "2007": 3,
        "2008": 0,
        "2009": 2,
        "2010": 2,
        "2011": 6,
        "2012": 13,
        "2013": 5,
        "2014": 7,
        "2015": 8,
        "2016": 8,
        "2017": 14,
        "2018": 10,
        "2019": 6,
        "2020": 6,
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bosques y comunidades del sur de Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:eGYfIraVYiQC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5511272975856785113",
            "cites_id": [
                "5511272975856785113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la interculturalidad: identidad, pol\u00edtica y derecho",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Programa Internacional de Interculturalidad, Vicerrector\u00eda de Investigaci\u00f3n \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:kJDgFkosVoMC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1109514337777588912",
            "cites_id": [
                "1109514337777588912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La juventud ind\u00edgena en Chile: expectativas y demandas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Maya Lorena P\u00e9rez Ruiz (comp.), J\u00f3venes ind\u00edgenas y globalizaci\u00f3n en Am\u00e9rica \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:zdjWy_NXXwUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14485798490008207219",
            "cites_id": [
                "14485798490008207219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bosques urbanos en Am\u00e9rica Latinausos, funciones, representaciones",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:2ywjKiB__4kC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=624994915566767657",
            "cites_id": [
                "624994915566767657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XII CONGRESO INTERNACIONAL DERECHO CONSUETUDINARIO Y PLURALISMO LEGAL: DESAF\u00cdOS EN EL TERCER MILENIO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:L_l9e5I586QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1745808616903721913,66277596421771540",
            "cites_id": [
                "1745808616903721913",
                "66277596421771540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho Consuetudinario Huilliche. Weketrumao y las Normas Tradicionales de Transmisi\u00f3n de la Tierra Comunitaria",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Actas Tercer Congreso Chileno de Antropolog\u00eda 2, 1112-1120, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:C33y2ycGS3YC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17593606044787030153",
            "cites_id": [
                "17593606044787030153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas cambiantes sobre un \u00c1frica cambiante: el trabajo de la antropolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Antropolog\u00edas del Sur 4 (8), 237-274, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:X9ykpCP0fEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6832431589981549585",
            "cites_id": [
                "6832431589981549585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00edas hechas en Chile Volumen III",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://asociacionlatinoamericanadeantropologia.net/portal/wp-content \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:D_tqNUsBuKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00edas hechas en Chile Volumen II",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Antropolog\u00eda. https \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:qE4H1tSSYIIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00edas hechas en Chile Volumen I",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Antropolog\u00eda. https \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:Wq2b2clWBLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n sociopol\u00edtica actual del pueblo williche de Chilo\u00e9 frente al Estado chileno. La defensa del territorio, la cultura y los derechos individuales y colectivos \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:RJOyoaXV5v8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201c\u00a1Defender la Mapu \u00d1uke hasta mundo sea! Palabra y Acci\u00f3n para la Defensa del Territorio. Un Acercamiento al Discurso y la Pr\u00e1ctica en la Defensa de Derechos Territoriales del \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "THULE, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:eAlLMO4JVmQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerro Blanco, a Meeting Space for the Native Peoples of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Sylvie Nail (editor). Urban Forests in Latin America. Uses, Functions \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:AYInfyleIOsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerro Blanco: Espacio de Encuentro de los Pueblos Originarios en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bosques Urbanos en Am\u00e9rica Latina: Usos, Funciones, Representaciones, 143-163, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:isU91gLudPYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan Maestro de Uso y Conservaci\u00f3n de la Reserva Forestal de la Comunidad Williche de Weketrumao",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bosques y Comunidades del Sur de Chile, 335-346, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:1tZ8xJnm2c8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "12. Congreso Internacional, derecho consuetudinario y pluralismo legal",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:wE-fMHVdjMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Puentes entre la Antropolog\u00eda y el Derecho.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:tHtfpZlB6tUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institute for Anthropological Research, Zagreb, Croatia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G1sz4TUAAAAJ:ghEM2AJqZyQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}