{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "G8THU6sAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis Alfonso Herrera Orellana",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=G8THU6sAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor Facultad de Derecho y Facultad de Ciencias Sociales, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Derecho (administrativo y constitucional)",
        "Filosof\u00eda",
        "Literatura e Historia"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 211,
    "citedby5y": 117,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 1,
        "2009": 2,
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 1,
        "2014": 3,
        "2015": 4,
        "2016": 19,
        "2017": 21,
        "2018": 32,
        "2019": 28,
        "2020": 22,
        "2021": 29,
        "2022": 13,
        "2023": 19,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El TSJ al servicio de la revoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "La toma, los n\u00fameros y los criterios del Tribunal Supremo de Justicia \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17051975329250729727",
            "cites_id": [
                "17051975329250729727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los dilemas comunitarios y \u00e9tnicos y religiosos: las investigaciones antropol\u00f3gicas del pentecostalismo aymara y mapuche en Chile (1967-2012)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 153-175, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5012444975100765139",
            "cites_id": [
                "5012444975100765139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El TSJ al servicio de la revoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Caracas: Editorial Galipan, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13931028818703426622",
            "cites_id": [
                "13931028818703426622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces del pentecostalismo latinoamericano",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Concepci\u00f3n: RELEP, CETELA, ASETT, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2703530919480885352",
            "cites_id": [
                "2703530919480885352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pastoras pentecostales: met\u00e1foras sobre el liderazgo femenino en la Iglesia Evang\u00e9lica Pentecostal (1972-2001)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Memoria y sociedad 18 (36), 83-98, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9723645143317809764",
            "cites_id": [
                "9723645143317809764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El futuro del pentecostalismo en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Voces del pentecostalismo latinoamericano 4, 141-156, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14884488834092137952",
            "cites_id": [
                "14884488834092137952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando el opio se rebela: La Confraternidad Cristiana de Iglesias (Evang\u00e9licas) en su cr\u00edtica a la dictadura militar y su proyecto de sociedad (1981-1989)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 35 (2), 327-345, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5472530789902310859",
            "cites_id": [
                "5472530789902310859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Expropiaciones o V\u00edas de hecho?(La degradaci\u00f3n continuada del derecho fundamental de propiedad en la Venezuela actual)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Caracas: Fundaci\u00f3n de Estudios de Derecho Administrativo, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6695398395561105581",
            "cites_id": [
                "6695398395561105581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El drama de una fundadora. Exclusi\u00f3n y omisi\u00f3n de una l\u00edder del movimiento pentecostal chileno (1909-1910): Elena Laidlaw",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 21 (2), 234-245, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2718786226120967220",
            "cites_id": [
                "2718786226120967220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaciones activas y pasivas de los evang\u00e9licos en los espacios p\u00fablicos y pol\u00edticos en Chile entre 1973 y 1999",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 146-159, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13717295531113685829",
            "cites_id": [
                "13717295531113685829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La neolengua del poder en Venezuela: dominaci\u00f3n pol\u00edtica y destrucci\u00f3n de la democracia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Editorial Galip\u00e1n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14145255262916339805",
            "cites_id": [
                "14145255262916339805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecumenismo del Esp\u00edritu. Pentecostalismo, Unidad y Misi\u00f3n, Foro Pentecostal Latinoamericano",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Lima: J&D Grafic SRL, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13204683945825034858",
            "cites_id": [
                "13204683945825034858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lengua para la libertad y libertad para la lengua en Venezuela",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Canova, Antonio; Le\u00e1\u00f1ez, Carlos; Graterol, Giuseppe; Herrera, Luis y Marjuli \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2702612550059211239",
            "cites_id": [
                "2702612550059211239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces del pentecostalismo latinoamericano: identidade, teologia, historia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "S\u00e3o Paulo: Relep, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6530684839922632705",
            "cites_id": [
                "6530684839922632705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Potestad de Autotutela Administrativa: Ejecutividad y ejecutoriedad de los actos y de los contratos administrativos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Caracas: Ediciones Paredes, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=666213771566786154",
            "cites_id": [
                "666213771566786154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ep\u00edstolas Sacr\u00edlegas. Las declaraciones p\u00fablicas de l\u00edderes evang\u00e9licos chilenos ante el gobierno militar de Pinochet (1974 y 1986)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Religi\u00e3o & Sociedade 35, 274-296, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14702448206756757715",
            "cites_id": [
                "14702448206756757715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leyes, mandatos y regulaci\u00f3n administrativa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Enfoques sobre derecho y libertad en Venezuela, Academia de Ciencias \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5402347804410138136",
            "cites_id": [
                "5402347804410138136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Religiones y espacios p\u00fablicos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CALAS, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14409700637142609461",
            "cites_id": [
                "14409700637142609461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfConstitucionalismo o Neoconstitucionalismo? Aportes a un debate contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica Venezolana, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6475284982346283134",
            "cites_id": [
                "6475284982346283134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza de la Corte Interamericana de Derechos Humanos (Corte IDH):\u00bf tribunal de casos concretos o tribunal suprarregional convencional?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Digital UANDES 3 (2), 120-126, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8166858433944724263",
            "cites_id": [
                "8166858433944724263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instigaci\u00f3n p\u00fablica y libertad de expresi\u00f3n en Venezuela. El caso Leopoldo L\u00f3pez Mendoza",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Derechos Humanos 6, 145-170, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14143503734981357512",
            "cites_id": [
                "14143503734981357512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfJusticia po\u00e9tica?: acerca de los aportes de la Literatura a la comprensi\u00f3n del Derecho",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios en Homenaje a Mariano Uzc\u00e1tegui Urdaneta 1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4234393818188196377",
            "cites_id": [
                "4234393818188196377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La libertad econ\u00f3mica en Venezuela: balance de una d\u00e9cada (1999-2009)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16845471907602813782",
            "cites_id": [
                "16845471907602813782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Justicia Po\u00e9tica?: acerca de los aportes de la Literatura a la comprensi\u00f3n del Derecho",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios en homenaje a Mariano Uzc\u00e1tegui Urdaneta 1, 223-256, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4234393818188196377",
            "cites_id": [
                "4234393818188196377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedimiento administrativo, transformaci\u00f3n digital y servicios a migrantes en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Diario Constitucional, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15659717155804016174",
            "cites_id": [
                "15659717155804016174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Positivismo jur\u00eddico, Estado de Derecho y libertad: una propuesta de formulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 65-93, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10476990591881984055",
            "cites_id": [
                "10476990591881984055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El\" recurso\" de interpretaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n: reflexiones cr\u00edticas desde la argumentaci\u00f3n jur\u00eddica y la teor\u00eda del discurso",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho p\u00fablico, 7-30, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4428623348222476150",
            "cites_id": [
                "4428623348222476150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho p\u00fablico y control del poder en la Hispanoam\u00e9rica virreinal: Public law and control of power in verreyal Spanish America",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Araucaria 26 (55), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho p\u00fablico y control del poder en la Hispanoam\u00e9rica virreinal",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Araucaria: Revista Iberoamericana de Filosof\u00eda, Pol\u00edtica, Humanidades y \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las potestades de los organismos supervisores de servicios p\u00fablicos en Chile: an\u00e1lisis dogm\u00e1tico de su aplicaci\u00f3n responsiva, basada en riesgos y garante",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 111-140, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hoover and Uma\u00f1a patriarchadicy as the foundational myth of Pentecostalism in Chile (1910\u20131964)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Politics, Religion & Ideology 24 (4), 481-502, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evang\u00e9licos en pandemia: cuando las costumbres religiosas tensionan la raz\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultura y religi\u00f3n 16 (1), i1-vii, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rastreando el trabajo digno y la dignidad del trabajador: Migraci\u00f3n y movilidad transfronteriza de los pentecostales chilenos a la Argentina (1930-1978)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 249-269, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso de los funcionarios p\u00fablicos que cobraron indebidamente el \u201cbono clase media\u201d en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de la transparencia, 235-278, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas de reforma de los aspectos institucionales y jur\u00eddicos fundamentales para reactivar la producci\u00f3n agraria en Venezuela",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Los Andes, Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del paradigma del control al paradigma del riesgo en la prestaci\u00f3n de servicios sanitarios en Espa\u00f1a y Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 71-100, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jurisdicci\u00f3n constitucional, divisi\u00f3n de poderes y actividad de ordenaci\u00f3n: Comentarios a las sentencias No. 1.049, de 23 de julio de 2009, de la Sala Constitucional de \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pol\u00edtica, Derecho y Constituci\u00f3n: estudios homenaje al profesor Antonio \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia artificial y derecho administrativo: problemas y criterios \u00e9ticos en la incorporaci\u00f3n de la IA en la administraci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Inteligencia artificial y derecho: desaf\u00edos y perspectivas, 217-240, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La exenci\u00f3n de las empresas sanitarias de solicitar permisos municipales de construcci\u00f3n y urbanismo y su naturaleza \u201cestatal\u201d:(Comentarios a la sentencia de la Corte Suprema \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 193-200, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La calificaci\u00f3n de actividades de prestaci\u00f3n como servicio p\u00fablico: revisi\u00f3n cr\u00edtica desde criterios sustantivos aportados por el realismo jur\u00eddico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Digital UANDES 4 (1), 86-111, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario jurisprudencial a sentencia de la CSJ, ST, Rol 3032-2018",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius Publicum, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la neutralidad t\u00e9cnica y el paternalismo libertario: reflexiones sobre la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica desde la teor\u00eda evolutiva de las instituciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "III CONGRESO INTERNACIONAL DE REGULACI\u00d3N Y CONSUMO, 447, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el dominio p\u00fablico y su rol en el derecho administrativo actual: reflexiones a partir del derecho venezolano y del derecho chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El Dominio P\u00fablico. Actas de las XV Jornadas Nacionales de Derecho \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario jurisprudencial a sentencia del TC, Roles 5572-18 / 5650-18",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ius Publicum, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura pol\u00edtica del fracaso: estatismo, socialdemocracia y los or\u00edgenes de la hecatombe republicana en Venezuela",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial Galip\u00e1n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda de la elecci\u00f3n p\u00fablica y los \u2018fallos\u2019 de la administraci\u00f3n: a prop\u00f3sito de un caso de actividad de fomento",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ius Publicum, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cultura Pol\u00edtica del Fracaso. Estatismo, socialdemocracia y los or\u00edgenes de la hecatombe republicana en Venezuela",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transacci\u00f3n y derecho p\u00fablico en la obra de Gabriel Ruan Santos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Liber Amicorum: homenaje a Gabriel Ruan Santos, 869-881, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The drama of a founder. Exclusion and omission of a leader of the Chilean Pentecostal movement (1909-1910): Elena Laidlaw",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 21 (2), 234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ra\u00edces Hisp\u00e1nicas del Liberalismo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Duod\u00e9cimo Concurso de Ensayo Caminos de la Libertad, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las emociones y el derecho en el Sue\u00f1o del Celta: Reflexiones sobre el Derecho \u201cen\u201d la Literatura",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "DERECHO Y LITERATURA, 103, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ep\u00edstolas Sacr\u00edlegas. The public declarations of Chilean Evangelical leaders confronting the military government of Pinochet (1974 and 1986)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Religi\u00e3o & Sociedade 35, 274-296, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "When Opium Rebels: the Confraternidad Cristiana de Iglesias (Evangelical) as a critic of the Military Dictatorship and its Project of Society (1981-1989)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA DE CIENCIA POLITICA 35 (2), 327-345, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active and Passive Participation of Evangelicals in Public and Political Spaces in Chile from 1973 to 1999",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 146-159, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado impropio, petr\u00f3leo y derecho p\u00fablico en Venezuela",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "20 a\u00f1os de FUNEDA y el Derecho P\u00fablico en Venezuela 1, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio preliminar a \u201cLos perros y los gatos son animales; luego los perros son gatos (o c\u00f3mo argumenta la Sala Constitucional)\u201d",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interpretaci\u00f3n Jur\u00eddica y Argumentaci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unidad y diversidad del liberalismo: ideas para su pr\u00e1ctica pol\u00edtica y econ\u00f3mica en Venezuela",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Se trata de la libertad, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liberalismo y Estado de Derecho a los 100 a\u00f1os de la ACIENPOL. Reflexiones a partir de \u2018Elementos de Derecho Constitucional\u2019 de Pablo Ruggeri Parra",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Homenaje a los 100 a\u00f1os de la ACIENPOL 1, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfSe justifican los recursos administrativos previstos en la legislaci\u00f3n venezolana?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Libro Homenaje a las Instituciones Fundamentales del Derecho Administrativo \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfEs universalizable el rule of law? A favor de la vigencia en Hispanoam\u00e9rica del \u201cimperio de la ley\u201d",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "D\u00e9cimo Concurso de Ensayo Caminos de la Libertad, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Female pentecostal pastors: metaphors about women's leadership in the Pentecostal Evangelical Church (1972-2001)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Memoria y Sociedad 18 (36), 83-98, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ethnic and religious community dilemmas. The antropologhical research of the aymara pentecostalism and mapuche in chile (1967-2012)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "UNIVERSIDAD DEL NORTE, INSTITUTO DE INVESTIGACIONES ARQUEOLOGICAS, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE ETHNIC AND RELIGIOUS COMMUNITY DILEMMAS. THE ANTROPOLOGHICAL RESEARCH OF THE AYMARA PENTECOSTALISM AND MAPUCHE IN CHILE (1967-2012)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ESTUDIOS ATACAMENOS, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho Administrativo y libertad: o de por qu\u00e9 el Derecho Administrativo venezolano no ha respetado ni promovido la libertad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Derecho Administrativo Venezolano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de evaluaci\u00f3n de impacto de proyectos basado en el marco del paradigma de desarrollo humano: Proyecto tur\u00edstico de FOMILENIO en Suchitoto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Realidad, Revista de Ciencias Sociales y Humanidades, 375-416, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rescate liberal de la idea de Ley en la Venezuela del siglo XXI",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Desaf\u00edos de la Rep\u00fablica en la Venezuela de Hoy. Homenaje al Dr. Jos\u00e9 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Individuos o masa \u00bfEn qu\u00e9 tipo de sociedad quieres vivir?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones a prop\u00f3sito de la progresiva eliminaci\u00f3n de la autonom\u00eda de la voluntad en el derecho venezolano",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Temas Generales de Derecho Mercantil. Homenaje al Profesor Alfredo Morles \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases filos\u00f3ficas del estudio y la ense\u00f1anza del Derecho Administrativo en Venezuela (1909-2009)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "100 a\u00f1os de ense\u00f1anza del Derecho Administrativo en Venezuela 1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Libertad Econ\u00f3mica en el Decreto-Ley sobre Seguridad y Soberan\u00eda Agroalimentaria y en la Ley para la Defensa de las Personas en el Acceso a Bienes y Servicio",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las tensiones entre la propiedad privada y el Derecho Administrativo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n privada en Venezuela y su garant\u00eda constitucional: cr\u00edticas al tratamiento de la educaci\u00f3n como servicio p\u00fablico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Temas de Derecho Constitucional y Administrativo. Libro homenaje a Josefina \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CASE STUDY: PRIVATE PROPERTY ABOLITION IN VENEZUELA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "2010REPORT, 55, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prueba en el proceso contencioso-administrativo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Manual de Pr\u00e1ctica Forense Contencioso-Administrativo, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los decretos-ley de 30 de julio de 2008 y la Comisi\u00f3n Central de Planificaci\u00f3n: Instrumentos para la progresiva abolici\u00f3n del sistema pol\u00edtico y del sistema econ\u00f3mico previstos \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, 221-228, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Federalismo y Democracia: dos principios fundamentales desconocidos por la\" reforma\" constitucional rechazada en diciembre del 2007",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Provincia, 11-31, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonom\u00eda y competencias concurrentes en la federaci\u00f3n descentralizada venezolana (con especial referencia a las leyes de base ya las leyes de desarrollo)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tradici\u00f3n hisp\u00e1nica en la experiencia liberal venezolana",
                "citation": "experiencia liberal Venezuela en, 23, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIMITACI\u00d3N Y CONTROL DEL PODER ANTES DE LA REP\u00daBLICA: APROXIMACI\u00d3N AL ESTUDIO DEL DERECHO P\u00daBLICO HISP\u00c1NICO",
                "citation": "LIBRO HOMENAJE A JES\u00daS CABALLERO ORTIZ, 219, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G8THU6sAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}