{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gSofHD0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Gallegos Celis",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Historia de las Ideas",
        "Historia de la Filosof\u00eda",
        "Historia de la Ense\u00f1anza de la Filosof\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 3,
        "2023": 6,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas para un modelo de educaci\u00f3n patrimonial en la formaci\u00f3n inicial docente de pedagog\u00eda en historia, geograf\u00eda y ciencias sociales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 26, e260029, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13680476779102107805",
            "cites_id": [
                "13680476779102107805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testamento de Sara Braun Hamburger",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 43 (2), 197-204, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8910551155058821505",
            "cites_id": [
                "8910551155058821505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objetivos para una vida sustentable: experiencia de aprendizaje en la adaptaci\u00f3n de ODS a escala local",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "La did\u00e1ctica de las ciencias sociales ante el reto de los Objetivos de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposals for an heritage education model in initial teacher training of pedagogy in history, geography, and social sciences",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia del desarrollo intelectual de Chile: Autor: Alejandro Fuenzalida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 106-109, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n patrimonial en la formaci\u00f3n inicial docente: an\u00e1lisis de una experiencia formativa entre estudiantes de primer a\u00f1o de Pedagog\u00eda en Historia, Geograf\u00eda y Ciencias \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Patrimonio, creatividad y teatro: territorios comunes, 121-136, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discusiones en torno a la necesidad y el rol de la epistemolog\u00eda en el Trabajo Social",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Intervenci\u00f3n social: Dispositivos de continuidad, ruptura y oportunidad en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiantes de filosof\u00eda en Chile: el tr\u00e1nsito de la colonia a la Rep\u00fablica (1746-1828)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "39 ISCHE. Educaci\u00f3n y emancipaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Canto General: Neruda, la historia y los otros",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gallegos-Celis, Francisco Antonio",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00faltimo rom\u00e1ntico: para una po\u00e9tica de la historia en la poes\u00eda de Pablo Neruda:(1919-1950)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PALABRA PO\u00c9TICA, DISCURSO POL\u00cdTICO. LA CANDIDATURA PRESIDENCIAL DE PABLO NERUDA, 1969-1970",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 73 (116), 391, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESULTADOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gSofHD0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}