{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gupyAu8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Regina Ingrid D\u00edaz Tolosa",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=gupyAu8AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Derecho Internacional de los Derechos Humanos",
        "Derecho Internacional P\u00fablico",
        "Derecho Migratorio"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://ubo.academia.edu/ReginaIngridD%C3%ADazTolosa",
    "citedby": 278,
    "citedby5y": 187,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2009": 4,
        "2010": 0,
        "2011": 3,
        "2012": 3,
        "2013": 4,
        "2014": 4,
        "2015": 13,
        "2016": 17,
        "2017": 13,
        "2018": 21,
        "2019": 25,
        "2020": 53,
        "2021": 43,
        "2022": 49,
        "2023": 14,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ingreso y permanencia de las personas migrantes en Chile: Compatibilidad de la normativa chilena con los est\u00e1ndares internacionales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios constitucionales 14 (1), 179-220, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3810816636879800852,12779507423211881348",
            "cites_id": [
                "3810816636879800852",
                "12779507423211881348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad objetiva en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 14 (1), 79-112, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6709559938815919408",
            "cites_id": [
                "6709559938815919408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delitos que vulneran la intimidad de las personas: An\u00e1lisis cr\u00edtico del art\u00edculo 161-A del C\u00f3digo Penal Chileno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (1), 291-314, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4653118272570263136",
            "cites_id": [
                "4653118272570263136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reconocimiento del ius cogens en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de derecho 41 (2), 555-587, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1636481882166637851,14987590307676629979,8722831964991758730,17923695614211871745",
            "cites_id": [
                "1636481882166637851",
                "14987590307676629979",
                "8722831964991758730",
                "17923695614211871745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso pac\u00edfico de la Ant\u00e1rtica como norma de ius cogens",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 42 (1), 17-31, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3691389386924629710",
            "cites_id": [
                "3691389386924629710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica migratoria chilena en contraste con las recomendaciones de las relator\u00edas especiales de las Naciones Unidas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Estudios Pol\u00edticos y Estrat\u00e9gicos 3 (1), 42-62, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9672083147403939078,2971663685979880193,13999205578445666422",
            "cites_id": [
                "9672083147403939078",
                "2971663685979880193",
                "13999205578445666422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n del ius cogens en el ordenamiento jur\u00eddico interno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Legal Publishing, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10553056872765676018,5215013288537043889",
            "cites_id": [
                "10553056872765676018",
                "5215013288537043889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma de la Justicia Militar chilena a la luz de las consideraciones del fallo Palamara: Sentencia Corte Interamericana de Derechos Humanos Palamara Iribarne vs. Chile, 22 de \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de derecho 34 (1), 139-151, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15507341193589128004",
            "cites_id": [
                "15507341193589128004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new Chilean Migration Act: an approach to international standards",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Migration 54 (6), 109-121, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=985492348978799139",
            "cites_id": [
                "985492348978799139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicabilidad en el \u00e1mbito interno y en tiempos de paz de las normas de Ius Cogens del Derecho Internacional Humanitario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios constitucionales 10 (2), 281-322, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13630684550245876107,3688442551585773404",
            "cites_id": [
                "13630684550245876107",
                "3688442551585773404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEBER DE LOS ADMINISTRADORES DE NO COMEPETIR CON LA SOCIEDAD AN\u00d3NIMA QUE ADMINISTRAN",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 20 (1), 85-106, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10407531234182198964",
            "cites_id": [
                "10407531234182198964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n y derechos humanos: T\u00e9cnicas de articulaci\u00f3n entre derecho internacional y derecho interno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios constitucionales 20 (ESPECIAL), 84-109, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4476831534297809955",
            "cites_id": [
                "4476831534297809955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de los est\u00e1ndares interamericanos sobre expulsi\u00f3n de extranjeros en el sistema jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios constitucionales 18 (1), 309-352, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13593708761579220085",
            "cites_id": [
                "13593708761579220085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n judicial en Chile del\" ius cogens\" como manifestaci\u00f3n de la internacionalizaci\u00f3n del Derecho interno en materia de protecci\u00f3n de la dignidad humana",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 393-417, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4982015949494394148",
            "cites_id": [
                "4982015949494394148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de los Convenios de Ginebra por los Tribunales de Justicia chilenos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de derecho 33 (2), 305-327, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2245692363226544808",
            "cites_id": [
                "2245692363226544808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho Internacional y Derechos Internos:\u00bf jerarqu\u00eda o coordinaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, \u00e1g. 263-276, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10130002471928268099",
            "cites_id": [
                "10130002471928268099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva institucionalidad para la protecci\u00f3n de los derechos de las personas migrantes en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Justicia & Derecho 3 (1), 67-97, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2712784058751050671",
            "cites_id": [
                "2712784058751050671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pautas de interpretaci\u00f3n de los tratados internacionales derivadas del deber de promoci\u00f3n de los derechos humanos impuesto a la judicatura chilena por la Constituci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anuario de Derecho Constitucional Latinoamericano 14, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3235378605901030696",
            "cites_id": [
                "3235378605901030696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las magistraturas, pilar fundamental de la Rep\u00fablica romana",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tradici\u00f3n y Saber 7, 95-114, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14292582608505367761",
            "cites_id": [
                "14292582608505367761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones en materia de incorporaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de las normas internacionales en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Perspectiva del derecho constitucional desde el mirador bicentenario, 75-101, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2068340393074627094",
            "cites_id": [
                "2068340393074627094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expulsion of aliens: the application of International Law by Chilean Superior Courts",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Braz. J. Int'l L. 17, 309, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=735127710592369508,6691082223664184449",
            "cites_id": [
                "735127710592369508",
                "6691082223664184449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tribunal Constitucional y ley migratoria chilena: examen de compatibilidad con los est\u00e1ndares internacionales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Tribuna Internacional 5 (9), 139-154, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6846165565267913366",
            "cites_id": [
                "6846165565267913366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concurrencia de normas: la norma especial no siempre desplaza a la general",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Duc in Altum, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1998395383305870391",
            "cites_id": [
                "1998395383305870391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estructura familiar y la propiedad privada en los pueblos \u00e1rabes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 359-382, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10783847486666770043",
            "cites_id": [
                "10783847486666770043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho internacional en la constituci\u00f3n: sobre la aplicaci\u00f3n directa de las normas internacionales por los tribunales de justicia chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "X Coloquios de Derecho Internacional, 25, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13066160106356728841",
            "cites_id": [
                "13066160106356728841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto de los migrantes en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5156119627158737212",
            "cites_id": [
                "5156119627158737212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto social y estatuto de los migrantes en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Academia Judicial, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11439230873044103840",
            "cites_id": [
                "11439230873044103840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expulsi\u00f3n de extranjeros: La aplicaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n sobre los Derecho del Ni\u00f1o en la jurisprudencia chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios de derecho 77 (169), 61-85, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2490688540825783227,3167995824044957167,11588944581037985823",
            "cites_id": [
                "2490688540825783227",
                "3167995824044957167",
                "11588944581037985823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aplicaci\u00f3n del derecho internacional por los tribunales nacionales. Rese\u00f1a del libro de D\u00edaz Fuenzalida, Juan Pablo: Principales tratados internacionales sobre derechos \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Justicia & Derecho 2 (1), 154-162, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4512243686978543044,10155987502757123061",
            "cites_id": [
                "4512243686978543044",
                "10155987502757123061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 5. Relaciones entre el derecho internacional p\u00fablico y los ordenamientos jur\u00eddicos internos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho Internacional P\u00fablico, 131-161, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitution and Human Rights: Articulation techniques between International Law and Domestic Law",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Talca, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho Internacional Humanitario y Derecho Penal Internacional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DER Ediciones, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aporte de los tribunales superiores de justicia chilenos a la protecci\u00f3n de los derechos de las personas migrantes a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n directa de normas internacionales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "gualdad y no discriminaci\u00f3n: Protecci\u00f3n jur\u00eddica de minor\u00edas y grupos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones y requisitos de ingreso de personas extranjeras en territorio chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Extranjer\u00eda y migraci\u00f3n en el sistema jur\u00eddico chileno: Comentarios a la Ley \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a los derechos humanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances y desaf\u00edos de la reducci\u00f3n de las desigualdades de los inmigrantes en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DESARROLLO SUSTENTABLE - FUNDAMENTOS JUR\u00cdDICOS, 289-305, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporaci\u00f3n del Derecho Internacional de los Derechos Humanos al ordenamiento jur\u00eddico chileno, y en especial del Derecho Migratorio Internacional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Economia, empresa y justicia. Nuevos retos para el futuro, 605-626, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo avanzar en los nuevos neuroderechos y en su regulaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuroderechos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El Desconcierto, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recordando la importancia de la inclusi\u00f3n de las personas migrantes en los Estados de acogida, a prop\u00f3sito del d\u00eda mundial de la poblaci\u00f3n y el desarrollo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of the inter-American standards on the expulsion of aliens in the chilean juridical system",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Talca, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reconocimiento constitucional de los pueblos ind\u00edgenas como mecanismo de discriminaci\u00f3n positiva a la luz del Derecho Internacional de los Derechos Humanos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estado y pueblo Mapuche (editor: Bedecarratz Scholz, Francisco Javier), 35-60, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los neuroderechos al transhumanismo, un comentario cr\u00edtico al proyecto de ley sobre neuroprotecci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro de Comunicaci\u00f3n de las Ciencias, Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estatuto de responsabilidad civil en los convenios de Ginebra y su aplicaci\u00f3n por los tribunales de justicia chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (156), 1361-1382, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de los est\u00e1ndares internacionales sobre pro-tecci\u00f3n a la ni\u00f1ez migrante y su incorporaci\u00f3n en la nueva ley de migraciones1",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Se\u00f1ales 12 (21), 100-113, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PEACEFUL USE OF THE ANTARCTICA AS IUS COGENS NORM",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "MAGALLANIA 42 (1), 17-31, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor de la jurisprudencia internacional en los tribunales de justicia chilenos a prop\u00f3sito de las normas de Ius Cogens Internacional: regarding ius cogens norms",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Estudios Pol\u00edticos y Estrat\u00e9gicos 1 (1), 9-22, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la jurisprudencia internacional a la determinaci\u00f3n del concepto de ius cogens",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Derecho, 309-334, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento del Ius Cogens internacional en el ordenamiento jur\u00eddico chileno.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentencia Corte Interamericana de Derechos Humanos Palamara Iribarne vs. Chile, 22 de noviembre de 2005: Reforma de la justicia militar chilena a la luz de las consideraciones \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de derecho 34 (1), 139-151, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n y aplicaci\u00f3n del derecho humanitario en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gupyAu8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}