{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "h567zzkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Silvana Nicole Saavedra Clarke",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=h567zzkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Nutrici\u00f3n",
        "Salud P\u00fablica",
        "Educaci\u00f3n en Salud",
        "Salud Comunitaria",
        "Estadistica"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-Reported Nutritional Status and Breakfast Characterization in Latin American University Students",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of the American Nutrition Association 43 (3), 252-260, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h567zzkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al consumo de frutas y verduras en estudiantes universitarios de latinoamerica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 50 (6), 654-660, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h567zzkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with the consumption of fruits and vegetables in latin american university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rev. chil. nutr, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h567zzkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}