{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IjMEjmEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Lady Sthefany Bast\u00edas Bast\u00edas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=IjMEjmEAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Docente, Universidad Aut\u00f3noma de Chile, Chile.",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n superior",
        "formaci\u00f3n inicial docente",
        "formaci\u00f3n pr\u00e1ctica",
        "metodolog\u00eda cualitativa"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "citedby": 73,
    "citedby5y": 72,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 7,
        "2022": 19,
        "2023": 23,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ijU0KxkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "carolina iturra",
            "affiliation": "Psicolog\u00eda Educacional, Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wo4pep0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adolfo Berrios",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WxIwbvcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rosa Orellana Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BizWIZkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime A. Gonzalez. G",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bq6VqF0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo Riquelme Silva",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3x3B4fAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Tello-Navarro",
            "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SJ75mfAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Osvaldo Hern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n inicial docente en Chile: Una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica sobre su implementaci\u00f3n y logros",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (1), 229-250, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15477604971656404071",
            "cites_id": [
                "15477604971656404071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Accountability Educacional: Una discusi\u00f3n te\u00f3rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REXE- Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 17 (35), 119-131, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14816738347901025017",
            "cites_id": [
                "14816738347901025017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n intercultural en Chile. Estrategias pedag\u00f3gicas en profesores jefes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Palimpsesto 13 (22), 97-116, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5117743734162655530",
            "cites_id": [
                "5117743734162655530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a las percepciones de los estudiantes de pedagog\u00eda hacia la Agenda 2030 para el desarrollo sustentable",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (43), 113-128, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9152059163252677537",
            "cites_id": [
                "9152059163252677537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaciones para ingresar a estudiar pedagog\u00eda: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre la elecci\u00f3n de carrera",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Paideia Revista de Educaci\u00f3n, 97-122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17587876746366640266",
            "cites_id": [
                "17587876746366640266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo sostenible y curr\u00edculo chileno de ense\u00f1anza secundaria:\u00bf Qu\u00e9 proponen los programas escolares?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (1), 333-355, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7691873191782338026",
            "cites_id": [
                "7691873191782338026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Bienestar subjetivo y la Calidad de vida: una aproximaci\u00f3n desde el ejercicio de la docencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "http://erevistas. saber. ula. ve/educere-www. redalyc. com 82 (25), 897 - 908, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1372553031724010728",
            "cites_id": [
                "1372553031724010728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Initial teaching training in Chile: A bibliographic review on its implementation and achievements",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (1), 229-250, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=518647501999528756",
            "cites_id": [
                "518647501999528756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo sostenible y curr\u00edculo chileno de ense\u00f1anza secundaria:\u00bf Qu\u00e9 proponen los programas escolares?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (1), 11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=991045335573025439",
            "cites_id": [
                "991045335573025439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politiques d\u2019\u00c9tat sur la profession d\u2019enseignant dans un Chili post-autoritaire",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Specificites 13 (2), 144-151, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6583885709485481647",
            "cites_id": [
                "6583885709485481647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution and Research Trends About Emerging Adulthood: A Bibliometric Analysis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Emerging Adulthood, 21676968231222431, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Practical Training of Future Primary School Teachers in Chile: Definitions and Issues to be Resolved in Institutional Regulations on the University-School Relationship",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (99), 1103-1132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n pr\u00e1ctica de los futuros profesoras (es) de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n B\u00e1sica en Chile: definiciones y temas pendientes en la normativa institucional en torno a la \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (99), 1103-1132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A forma\u00e7\u00e3o inicial docente no Chile: uma revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica sobre sua implementa\u00e7\u00e3o e conquistas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (1), 229-250, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnografiando la escuela: descripciones de estudiantes de Pedagog\u00eda B\u00e1sica en su inserci\u00f3n a la pr\u00e1ctica docente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tendencias pedag\u00f3gicas, 241-252, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desenvolvimento sustent\u00e1vel e curr\u00edculo da escola secund\u00e1ria do Chile: o que prop\u00f5em os programas escolares?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (1), 333-355, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State policies on the teaching profession in post-authoritarian Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sp\u00e9cificit\u00e9s 13 (2), 144-151., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas estatales sobre la profesi\u00f3n docente en el Chile post-autoritario",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sp\u00e9cificit\u00e9s, 152-159, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opini\u00f3n: Formaci\u00f3n para el desarrollo de la profesi\u00f3n docente seg\u00fan el contexto territorial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo sostenible y curr\u00edculo chileno de ense\u00f1anza secundaria:\u00bf Qu\u00e9 proponen los programas escolares? Sustainable Development and Secondary School Chilean Curriculum: What \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n inicial docente en Chile: Una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica sobre su implementaci\u00f3n y logros Initial Teaching Training in Chile: A Bibliographic Review on Its \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de autoevaluaci\u00f3n en la evaluaci\u00f3n docente: Las racionalidades de autoevaluaci\u00f3n de profesores que pertenecen a dos comunas del pa\u00eds (Lo Barnechea, Quirihue)",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IjMEjmEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}