{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IS1HDJYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dr. Pedro Harris Moya",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=IS1HDJYAAAAJ&citpid=10",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Derecho p\u00fablico"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 37,
    "citedby5y": 36,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 2,
        "2021": 3,
        "2022": 12,
        "2023": 16
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e9cnicas del contencioso administrativo que refuerzan el principio de legalidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 125-148, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15731556940571256062",
            "cites_id": [
                "15731556940571256062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de la naturaleza a su restauraci\u00f3n en Ecuador y sus equivalentes en demandas ambientales chilenas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 201-226, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11642395857318517651",
            "cites_id": [
                "11642395857318517651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso a la justicia y el debido proceso ante el Tribunal Constitucional y la Corte Suprema: dos nociones del contencioso administrativo chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Pol\u00edticas P\u00fablicas 11 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=171312630215774214",
            "cites_id": [
                "171312630215774214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La impugnaci\u00f3n administrativa en la nueva ley migratoria chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Derecho PUCP, 205-228, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7020655605674241751",
            "cites_id": [
                "7020655605674241751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La invalidaci\u00f3n administrativa mixta",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho (Concepci\u00f3n) 88 (248), 375-385, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3275376979197151328",
            "cites_id": [
                "3275376979197151328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El antagonismo de la doctrina de la nulidad y de la responsabilidad administrativa: \u00bfMito o realidad?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho (Valdivia) 33 (2), 189-204, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9750350548034774674",
            "cites_id": [
                "9750350548034774674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las funciones de la responsabilidad de la administraci\u00f3n por la carencia de vigilancia ambiental\u2013A prop\u00f3sito de la Sentencia de Corte Suprema del 5 de enero de 2016, Fisco de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho Ambiental, 197-209, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5242773465903818090",
            "cites_id": [
                "5242773465903818090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tribunales ambientales chilenos y reg\u00edmenes especiales de responsabilidad por da\u00f1o ambiental",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actualidad jur\u00eddica ambiental, 1-29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5727900922410685932",
            "cites_id": [
                "5727900922410685932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contencioso administrativo de multas sanitarias en el derecho chileno: \u00bfes compatible con el principio de proporcionalidad?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Derecho del Estado, 317-340, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3976227775096990827",
            "cites_id": [
                "3976227775096990827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La identificaci\u00f3n de la acci\u00f3n de plena jurisdicci\u00f3n en el contencioso administrativo: Perspectivas doctrinales y jurisprudenciales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, 33-48, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2981698066937466971",
            "cites_id": [
                "2981698066937466971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 tan plena es la acci\u00f3n de \u201cplena\u201d jurisdicci\u00f3n?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 181-191, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15028555705733025730,10489113889112946991",
            "cites_id": [
                "15028555705733025730",
                "10489113889112946991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control de la estabilidad en la funci\u00f3n p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Digital de Derecho Administrativo 23, 71-91, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13239708246670222253",
            "cites_id": [
                "13239708246670222253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El procedimiento de evaluaci\u00f3n ambiental: Entre precauci\u00f3n y seguridad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Derecho Ambiental, 164-177, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16164370350423195932",
            "cites_id": [
                "16164370350423195932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La presunci\u00f3n de da\u00f1os ambientales por infracciones normativas. Comentario a sentencia del Tribunal Constitucional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 301-309, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control asim\u00e9trico de los actos de la Administraci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 29, e3951-e3951, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones de vecindad y tenencia de animales. Reapertura del recurso de protecci\u00f3n en la propiedad horizontal chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Derecho Animal. Forum of Animal Law Studies 13 (1), 57-64, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso al contencioso administrativo de los terceros absolutos en la evaluaci\u00f3n de impacto ambiental",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho Ambiental 1 (17), 7-34, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n por da\u00f1o contingente y la responsabilidad ambiental: algunas consecuencias de su asociaci\u00f3n reciente en la jurisprudencia.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho Universidad de Concepci\u00f3n 90 (251), 275-284, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos administrativos adquiridos y evaluaci\u00f3n ambiental chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Veredas do Direito: Direito Ambiental e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel 19 (43), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inaplicaci\u00f3n de la ley de navegaci\u00f3n en demandas por da\u00f1o ambiental marino: luces, sombras y matices",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hacia una Ley de Costas en Chile: Bases para una Gesti\u00f3n integrada de \u00c1reas \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La apertura jurisdiccional del listado de actividades sujetas a evaluaci\u00f3n ambiental: \u00bfqu\u00e9 consecuencias tiene para los pueblos ind\u00edgenas?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Igualdad y no discriminaci\u00f3n: Protecci\u00f3n jur\u00eddica de minor\u00edas y grupos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por una subsidiariedad interna a la Administraci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El Derecho p\u00fablico para la modernizaci\u00f3n institucional. En homenaje al \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por un reconocimiento constitucional de la responsabilidad por actos l\u00edcitos en el Derecho chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CES Derecho 12 (2), 190-209, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El da\u00f1o ambiental causado por la Administraci\u00f3n y la utilizaci\u00f3n de inteligencias artificiales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Inteligencia artificial y derecho: desaf\u00edos y perspectivas, 183-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "100 preguntas sobre la Constituci\u00f3n. Pasado, presente y futuro",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La legitimaci\u00f3n en demandas de responsabilidad ambiental. Las ense\u00f1anzas del derecho chileno y franc\u00e9s",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bolet\u00edn Mexicano de Derecho Comparado, 733-761, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L'obligation de prendre des mesures de police initiale dans le contentieux administratif de l'environnement: essai d'\u00e9tude compar\u00e9e: France, Chili et Espagne",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Paris 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de \u00e1rea marina protegida y sus elementos configuradores en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Justicia ambiental: derechos e instrumentos de gesti\u00f3n en el espacio marino \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto y la tipolog\u00eda de \u00e1reas marinas protegidas en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Ius Novum, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IS1HDJYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}