{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "j1tMbfUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Mej\u00edas Sandia",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Epistemolog\u00eda",
        "Nuevos Movimientos Sociales y Medio Ambiente"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "citedby": 60,
    "citedby5y": 40,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 1,
        "2014": 3,
        "2015": 1,
        "2016": 6,
        "2017": 2,
        "2018": 3,
        "2019": 7,
        "2020": 11,
        "2021": 7,
        "2022": 11,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudadan\u00eda como co-construcci\u00f3n de espacios de participaci\u00f3n en lo p\u00fablico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociolog\u00edas 14, 192-213, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12354090481785830829",
            "cites_id": [
                "12354090481785830829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuraci\u00f3n de los nuevos movimientos sociales frente a la crisis de lo social",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 30, 159-170, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8115228609648668945",
            "cites_id": [
                "8115228609648668945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configurando nuevos movimientos sociales latinoamericanos en el espacio del resquebrajamiento epist\u00e9mico-colonial neoliberal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Reflexiones 96 (1), 97-108, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=589153850121865947,13825533415436876383",
            "cites_id": [
                "589153850121865947",
                "13825533415436876383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n identitaria como eje articulador de permanencia y \u00e9xito acad\u00e9mico de estudiantes de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Intera\u00e7\u00f5es (Campo Grande) 17, 475-486, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7192251375948506514",
            "cites_id": [
                "7192251375948506514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Aprendices a Magos: Configurando Epistemolog\u00edas y Praxis; Dos Aspectos Sustantivos en el Resquebrajamiento Epist\u00e9mico-Colonial-Neoliberal para la Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Cuaderno de Trabajo Social UTEM, 18, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7438230275211922193",
            "cites_id": [
                "7438230275211922193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobierno electr\u00f3nico y gobiernos locales: el desaf\u00edo de construir convergencia entre ciudadan\u00eda y tecnolog\u00eda",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Espacio Regional. Revista de Estudios Sociales 1 (6), 59, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2043412578814876263",
            "cites_id": [
                "2043412578814876263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo social y estallidos sociales: reflexiones y acciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacio Regional 1 (17), 79-94, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9284662934189935155",
            "cites_id": [
                "9284662934189935155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dignidades como nuevas epistemolog\u00edas liberadoras-descolonizadoras del y los Trabajos Sociales otros",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "C\u00e1tedra Paralela, 133-158, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17633958675214639041",
            "cites_id": [
                "17633958675214639041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The configuration of the new social movements in face of the social crisis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 30 (89), 159, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6195108599959414768",
            "cites_id": [
                "6195108599959414768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Dignidades como Concepciones de Pensamiento interpretativas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interacci\u00f3n y perspectiva: Revista de Trabajo Social 9 (2), 203-223, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Dignidades como Concepciones de Pensamiento interpretativas Otras para Nuevas Epistemolog\u00edas Liberadoras -Descolonizadoras de los Trabajos Sociales Otros",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "C\u00e1tedra Paralela, 25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Descolonizaci\u00f3n de los Derechos Humanos Eurocentrados y el Reconocimiento de Derechos Humanos Pluriversales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Derecho y Justicia, 22, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuring new latin american social movements in the space of neoliberal epistemic-colonial cracking",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Reflexiones 96 (1), 97-108, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FROM APPRENTICES TO MAGICIANS: CONFIGURING EPISTEMOLOGIES AND PRAXIS: TWO SUBSTACIAL ASPECTS IN THE EPISTEMIC-COLONIAL NEOLIBERAL RESQUEBRAJAMIENTO FOR SOCIAL WORK",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Cuaderno de Trabajo Social 10 (1), 44-61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Decolonizaci\u00f3n Epistemol\u00f3gica de la Praxis y la Configuraci\u00f3n de la Dignidad como Eje Articulador en Ciencias Sociales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Epistemolog\u00eda y Ciencias Humana, 15, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuaderno de Trabajo Social N\u00b0 10",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Departamento de Trabajo Social de la Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formation de l'identit\u00e9 comme la cheville ouvri\u00e8re de la permanence et au succ\u00e8s scolaire dans l'enseignement sup\u00e9rieur",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Intera\u00e7\u00f5es (Campo Grande) 17, 475-486, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity formation as the linchpin of permanence and student academic success in higher education",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Intera\u00e7\u00f5es (Campo Grande) 17, 475-486, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuration des nouveaux mouvements sociaux face \u00e0 la crise du social",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 30, 159-170, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la construcci\u00f3n de una acci\u00f3n profesional como praxis para el trabajo social.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Interacci\u00f3n y perspectiva: Revista de Trabajo Social 4 (2), 114-135, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship as a co-construction of spaces for participation in the public sphere",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociologias 14, 192-213, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Dignidades como Concepciones de Pensamiento interpretativas//Dignities as interpretive Thought Conceptions",
                "citation": "Universidad del Zulia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ISSN (ISSN-L) 0717-9391 ISSN (Online) 0718-946X ISSN (Print) 0717-9391",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Familia en el espacio de resquebrajamiento del Neoliberalismo",
                "citation": "Las familias en la construcci\u00f3n de un proyecto felicitante en una sociedad \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Decolonizaci\u00f3n Epistemol\u00f3gica de la Praxis y la Configuraci\u00f3n de la Dignidad como Eje Articulador en Trabajo Social",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j1tMbfUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}