{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "j5EW0SgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paloma Labra-Valerdi",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, Investigador",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda cl\u00ednica",
        "trauma",
        "reparaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 3,
        "2020": 0,
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud mental de mujeres supervivientes de violencia de g\u00e9nero: una realidad chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j5EW0SgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3248271311014616037",
            "cites_id": [
                "3248271311014616037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud mental de mujeres supervivientes de violencia de g\u00e9nero: una realidad chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Departamento de Personalidad, Evaluaci\u00f3n y Tratamiento Psicol\u00f3gico II \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j5EW0SgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18444510998947170569",
            "cites_id": [
                "18444510998947170569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictive factors of mental health in survivors of intimate partner violence in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of interpersonal violence 37 (21-22), NP19447-NP19467, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j5EW0SgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17295352643962843176",
            "cites_id": [
                "17295352643962843176"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}