{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jhTMRhkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Evelyn Ortega Rocha",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de la Ciencias Sociales"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 56,
    "citedby5y": 44,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 2,
        "2014": 2,
        "2015": 3,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 8,
        "2021": 9,
        "2022": 9,
        "2023": 10,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XSiHON8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Joan Pages Blanch",
            "affiliation": "UAB"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "B1q4ROAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "CAROLINA ALEJANDRA CHAVEZ PR...",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The terms of rurality of La Araucan\u00eda, Chile, 1997-2007",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios sociales (Hermosillo, Son.) 19 (38), 67-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9058033387061096924",
            "cites_id": [
                "9058033387061096924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento y la conciencia geogr\u00e1fica en el curr\u00edculo chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Livro de atas. VIII Congresso Iberico de Didactica da Geografia, 409-421, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9190397939567650183",
            "cites_id": [
                "9190397939567650183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones socioterritoriales a partir de la implantaci\u00f3n del modelo neoliberal, en el espacio rural de la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda entre los a\u00f1os 1975-2007",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Anales de la Sociedad Chilena de Ciencias geogr\u00e1ficas 2008, 171-177, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13049334665933889047",
            "cites_id": [
                "13049334665933889047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones del profesorado chileno sobre la conciencia geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n en did\u00e1ctica de las ciencias sociales, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17548530258114412690",
            "cites_id": [
                "17548530258114412690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de las Ciencias Sociales desde una perspectiva Geohist\u00f3rica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rese\u00f1as, 121-140, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3412567839930110777,16035158196883884148",
            "cites_id": [
                "3412567839930110777",
                "16035158196883884148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preocupaciones y retos de la did\u00e1ctica de las ciencias sociales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Quin professorat, quina ciutadania, quin futur?, 53-70, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9539208201645453379",
            "cites_id": [
                "9539208201645453379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n de la conciencia geogr\u00e1fica en el aula. Estudio de casos en educaci\u00f3n secundaria en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 325-344, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8243497263432481716",
            "cites_id": [
                "8243497263432481716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo de la conciencia geogr\u00e1fica: estudio de casos sobre concepciones y pr\u00e1cticas del profesorado chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15830117544283092574",
            "cites_id": [
                "15830117544283092574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cES MUY DIF\u00cdCIL ENSE\u00d1AR LO QUE UNO NO SABE\u201d CONCEPCIONES Y PREOCUPACIONES DOCENTES SOBRE SU FORMACI\u00d3N EN DID\u00c1CTICA DE LA GEOGRAF\u00cdA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ense\u00f1ar y aprender did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales: la formaci\u00f3n del \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13331270034758461963",
            "cites_id": [
                "13331270034758461963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos y potencialidades en Am\u00e9rica Latina. Una mirada desde las respresentaciones sociales de estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Qu\u00e8 est\u00e0 passant al m\u00f3n? Qu\u00e8 estem ensenyant?, 335-344, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2271591916849697957",
            "cites_id": [
                "2271591916849697957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de las ciencias sociales para el siglo XXI: Nuevas perspectivas para su estudio y pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reflexi\u00f3n docente como puente para el cambio educativo: Desaf\u00edos y obst\u00e1culos para abordar la conciencia geogr\u00e1fica en el aula",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La ense\u00f1anza de problemas socio-ambientales para una praxis escolar cr\u00edtica \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibilidades y obst\u00e1culos en el curr\u00edculo chileno para la formaci\u00f3n de una conciencia geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Repensar el curr\u00edculum de Ciencias Sociales: pr\u00e1cticas educativas para una \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo de la conciencia geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The formation of the geographical consciousness in the classroom. A case-study of the Chilean Secondary Education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 325-344, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones del profesorado chileno sobre la conciencia geogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Universitaria de Profesorado de Did\u00e1ctica de las Ciencias \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica latina. Representaciones espaciales de alumnos y alumnas de ense\u00f1anza media. Temuco, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en did\u00e1ctica de las ciencias sociales. Retos preguntas y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preocupaciones y retos de la did\u00e1ctica de las ciencias sociales en Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "Quin professorat, quina ciutadania, quin futur?, 53, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jhTMRhkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}