{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "jS6yijcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nathalie Coli\u00f1ir Pavez",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Jur\u00eddica",
        "Victimolog\u00eda",
        "Criminolog\u00eda."
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La psicolog\u00eda jur\u00eddica y el sistema de justicia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jS6yijcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2118098351043146940",
            "cites_id": [
                "2118098351043146940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delitos sexuales en contra de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes cometidos por religiosos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicolog\u00eda, v\u00edctimas y justicia, 215-244, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jS6yijcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9653312897802870068",
            "cites_id": [
                "9653312897802870068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe Final Estudio de Caracterizaci\u00f3n del V\u00ednculo Familia-Ni\u00f1as, Ni\u00f1os y Adolescentes y de las Intervenciones de Fortalecimiento Familiar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "jS6yijcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}