{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "lQ_eONgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Barcia Lehmann",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=lQ_eONgAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Decano.",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Derecho civil. An\u00e1lisis econ\u00f3mico del Derecho. Derecho de la Personalidad (familia",
        "infancia y ancianidad). Derechos reales. D"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://www.uautonoma.cl/universidad/organizacion/decanos/",
    "citedby": 737,
    "citedby5y": 415,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 22,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2007": 8,
        "2008": 2,
        "2009": 5,
        "2010": 2,
        "2011": 13,
        "2012": 12,
        "2013": 31,
        "2014": 30,
        "2015": 41,
        "2016": 30,
        "2017": 73,
        "2018": 58,
        "2019": 67,
        "2020": 65,
        "2021": 86,
        "2022": 119,
        "2023": 66,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iyROdXkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Maximiliano Rivera Restrepo",
            "affiliation": "Universidad San Sebastian"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Wvzz91AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Riveros",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "U6RfDY4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Prof. Dr. Ruben Mendez Reategui, LL...",
            "affiliation": "Universidad Autonoma de Chile; Visiting (honorary) at U. Tecnologica del Peru, RENACYT CTI 41042222"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "A0JNyZ8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "betty martinez-cardenas",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecciones de Derecho civil chileno",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Del acto jur\u00eddico, Ed. Jur\u00eddica de Chile 98, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 130,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3775132015006587453,7821009273735835931",
            "cites_id": [
                "3775132015006587453",
                "7821009273735835931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos del Derecho de Familia y de la Infancia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Thomson reuters puntoLex, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13278315057426795800",
            "cites_id": [
                "13278315057426795800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La capacidad extrapatrimonial de los ni\u00f1os y adolescentes conforme a sus condiciones de madurez",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ius et Praxis 19 (2), 03-52, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1980483343386482703",
            "cites_id": [
                "1980483343386482703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n de la custodia unilateral conforme a los principios de inter\u00e9s superior del ni\u00f1o y corresponsabilidad de los padres",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ius et Praxis 24 (2), 469-512, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17186396437678082032",
            "cites_id": [
                "17186396437678082032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una mirada integral del derecho de la infancia: deberes y facultades del padre no custodio en el derecho chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho privado, 219-254, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12667087150940145458",
            "cites_id": [
                "12667087150940145458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facultades y derechos compartidos respecto de los hijos: una mirada desde el derecho comparado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 20 (1), 21-60, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9982044241279302079",
            "cites_id": [
                "9982044241279302079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre la prescripci\u00f3n y caducidad en el derecho del consumo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 115-163, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14836445687094752684",
            "cites_id": [
                "14836445687094752684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contratos desde la perspectiva del an\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Ius et praxis 4 (2), 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11798322279814355855",
            "cites_id": [
                "11798322279814355855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 casos el incumplimiento de deberes del matrimonio genera responsabilidad civil?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ius et praxis 21 (2), 19-60, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17577924682470581025",
            "cites_id": [
                "17577924682470581025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter extrapatrimonial de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de derecho 38 (2), 249-278, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7097535318893794316",
            "cites_id": [
                "7097535318893794316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA AUTONOM\u00cdA PRIVADA COMO PRINCIPIO SUSTENTADOR DE LA TE~ R\u00cdA DEL CONTRATO Y SU APLICACION EN CHILE",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Temas de Contratos. Cuadernos de An\u00e1lisis Jur\u00eddicos. Colecci\u00f3n Derecho \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13089316780824944217",
            "cites_id": [
                "13089316780824944217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los efectos de las obligaciones desde la perspectiva del an\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Cuadernos de an\u00e1lisis jur\u00eddico: Colecci\u00f3n derecho privado 1, 127, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11569640992733861230",
            "cites_id": [
                "11569640992733861230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas cr\u00edticas al derecho com\u00fan y especialmente a la regulaci\u00f3n de las incapacidades respecto del adulto mayor en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 57-86, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4825273764933937887",
            "cites_id": [
                "4825273764933937887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Custodia compartida de los hijos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ius et Praxis 18 (2), 441-474, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12779468439763640119",
            "cites_id": [
                "12779468439763640119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concurrencia de acciones reales y la posesi\u00f3n material",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 24 (1), 67-106, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4123818508918831494",
            "cites_id": [
                "4123818508918831494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Asimilaci\u00f3n de la Culpa al dolo Desde una Perspectiva Objetiva del Derecho de los Contratos: segunda parte",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (1), 29-44, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14369378829192477308,4468322993493760766",
            "cites_id": [
                "14369378829192477308",
                "4468322993493760766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la capacidad de los adolescentes para recibir la denominada p\u00edldora del d\u00eda despu\u00e9s",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Derecho Privado 7, 137-158, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7944729351385825534,13357546817980001851",
            "cites_id": [
                "7944729351385825534",
                "13357546817980001851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho a la vida del nasciturus en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ius et Praxis, Talca 6 (2), 11-28, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=263358021544739423",
            "cites_id": [
                "263358021544739423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La custodia indistinta, como concepto privilegiando, frente a la custodia exclusiva como forma de custodia unilateral",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 17 (1), 139-151, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13215759072507243163",
            "cites_id": [
                "13215759072507243163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos de derechos reales en el derecho chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13189339742569725171",
            "cites_id": [
                "13189339742569725171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter extrapatrimonial de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica y su renuncia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 93-113, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17591869212312326288",
            "cites_id": [
                "17591869212312326288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecciones de derecho civil chileno: Del acto jur\u00eddico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Editorial jur\u00eddica de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13211900777387967041",
            "cites_id": [
                "13211900777387967041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos generales en torno a la cl\u00e1usula rebus sic stantibus (teor\u00eda de la imprevisi\u00f3n), en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 117-150, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2353068649792144715",
            "cites_id": [
                "2353068649792144715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaci\u00f3n \u00e9tica y jur\u00eddica de prevenir y reducir al m\u00e1ximo la aparici\u00f3n de nuevas discapacidades en las personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Acta bioethica 21 (2), 207-215, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11120794633883379316",
            "cites_id": [
                "11120794633883379316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un sistema de filiaci\u00f3n que consagre facultades y derechos espec\u00edficos para el padre no custodio",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 26 (2), 9-37, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2821478348171410416",
            "cites_id": [
                "2821478348171410416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una revisi\u00f3n del ius electionis en el denominado derecho de remedios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil XII, 453-464, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7770928396970638755",
            "cites_id": [
                "7770928396970638755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los bienes y de su dominio, posesi\u00f3n, uso y goce",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 367-390, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16065145716806312638,11646296776497816466",
            "cites_id": [
                "16065145716806312638",
                "11646296776497816466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fallos y comentario a los fallos de la Corte de Apelaciones de Santiago y Corte Suprema sobre recurso de protecci\u00f3n, interpuesto por la distribuci\u00f3n de laboratorios de la \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (2), 409-422, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11973273442422237626",
            "cites_id": [
                "11973273442422237626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura del derecho de familia y de la infancia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tomo II. Thomson Reuters. Disponible e n https://proview. thomsonreuters \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3257698950638364425",
            "cites_id": [
                "3257698950638364425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura del derecho de familia y de la infancia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Thomson Reuters, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15744454923672769652",
            "cites_id": [
                "15744454923672769652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convenci\u00f3n de Derechos de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes en el contexto judicial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Academia Judicial, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7154596363932989720",
            "cites_id": [
                "7154596363932989720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de opci\u00f3n del acreedor ante el incumplimiento contractual en el Derecho de remedios europeo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ius et Praxis 25 (3), 19-68, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16474488480068450646",
            "cites_id": [
                "16474488480068450646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La legislaci\u00f3n chilena no es contraria al cuidado personal compartido con oposici\u00f3n de uno de los padres",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 26, 0-0, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15578370427412994024",
            "cites_id": [
                "15578370427412994024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecciones de derecho civil",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "De la teor\u00eda de las obligaciones 3, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13271810334415829216",
            "cites_id": [
                "13271810334415829216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La asimilaci\u00f3n de la culpa al dolo desde una perspectiva objetiva del Derecho de los contratos: primera parte",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ius et Praxis 12 (2), 75-94, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2953497131626913158,15042347534768220181",
            "cites_id": [
                "2953497131626913158",
                "15042347534768220181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dos formas de custodia compartida en caso de que los padres no est\u00e9n de acuerdo (segunda parte)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (154), 15-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9174479947257228196",
            "cites_id": [
                "9174479947257228196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dos formas de custodia compartida en caso de que los padres no est\u00e9n de acuerdo [primera parte]",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 51 (153), 457-480, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11830820366662002198",
            "cites_id": [
                "11830820366662002198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n del contenido de la relaci\u00f3n directa y regular en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho y Ciencias Pol\u00edticas 48 (128), 49-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6174995358434846841,14057143727091153150",
            "cites_id": [
                "6174995358434846841",
                "14057143727091153150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos fundamentales y autonom\u00eda progresiva de la infancia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Thomson Reuters, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9614013119375993393",
            "cites_id": [
                "9614013119375993393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecciones de derecho civil chileno. Del acto jur\u00eddico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Jur\u00eddica de Chile, Santiago, 126, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16762681640756371482",
            "cites_id": [
                "16762681640756371482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El convenio regulador en el Derecho espa\u00f1ol y el proyecto de ley de Matrimonio Civil chileno",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ius et Praxis 8 (2), 445-478, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14855971442223897456",
            "cites_id": [
                "14855971442223897456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones sobre la publicidad il\u00edcita en Espa\u00f1a y Europa",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Ius et Praxis 5 (2), 269-292, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2878122491152412105",
            "cites_id": [
                "2878122491152412105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convergencias y divergencias del derecho de incumplimiento del C\u00f3digo Civil alem\u00e1n con los Principios de Derecho Europeo de los Contratos y otros textos internacionales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derecho PUCP, 361-403, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1181858478200021421",
            "cites_id": [
                "1181858478200021421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la letra g del art\u00edculo 16 de la ley de protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores a la luz de la jurisprudencial",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VIVANCO, \u00c1. et al., Anuario de doctrina y jurisprudencia. Sentencias \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6969038695843215275",
            "cites_id": [
                "6969038695843215275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Mirada al Cuidado Personal, y en especial a los art\u00edculos 224, 225.1 y 3 del C\u00f3digo Civil y 42 de la Ley de Protecci\u00f3n de Menores, desde la perspectiva del Inter\u00e9s superior \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de Derecho Civil VII, 127, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6846744995162327829",
            "cites_id": [
                "6846744995162327829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3digo Civil. Doctrina y Jurisprudencia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago: Thomson-Reuter Punto-lex, cuatro tomos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1822539731499341574",
            "cites_id": [
                "1822539731499341574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho a la vida del nasciturus en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Red Ius et Praxis 16, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13963674765086023899",
            "cites_id": [
                "13963674765086023899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es posible construir la teor\u00eda general del contrato desde la excepci\u00f3n? La revisi\u00f3n judicial del contrato",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Martinic, Mar\u00eda Dora y Tapia, Mauricio (directores, con la colaboraci\u00f3n de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7131636003855298849",
            "cites_id": [
                "7131636003855298849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo C\u00f3digo de Comercio ecuatoriano: Reflexiones para el debate: http://repositorio. ulvr. edu. ec/handle/44000/4049",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Yachana Revista Cient\u00edfica 9 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11898898227257525893",
            "cites_id": [
                "11898898227257525893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de derecho de familia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actas primeras jornadas nacionales Facultad de Derecho Universidad de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16179641145172780250",
            "cites_id": [
                "16179641145172780250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecciones de derecho civil chileno: De las fuentes de las obligaciones",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Editorial jur\u00eddica de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=393334350295321043",
            "cites_id": [
                "393334350295321043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean AFP Retiring System",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5711878401417796054",
            "cites_id": [
                "5711878401417796054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los efectos de las obligaciones desde la perspectiva del an\u00e1lisis econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Cuadernos de an\u00e1lisis jur\u00eddico, Colecci\u00f3n Derecho Privado I, Ediciones \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8961417728529216650",
            "cites_id": [
                "8961417728529216650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones sobre el principio de responsabilidad",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "AA. VV., Instituciones modernas de derecho civil. Homenaje al profesor \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16805737950319763637",
            "cites_id": [
                "16805737950319763637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 sentido es objetiva la noci\u00f3n de incumplimiento del soft law?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 18 (36), 165-181, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18300147359086170898",
            "cites_id": [
                "18300147359086170898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Venta y protecci\u00f3n del consumidor. Una visi\u00f3n a trav\u00e9s del caleidoscopio latino americano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Thomson Reuters, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16569598987278196216",
            "cites_id": [
                "16569598987278196216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho de familia: una breve mirada al derecho de familia como una forma de promover la estabilidad del matrimonio",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista del Mag\u00edster y Doctorado en Derecho, 189-203, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1938015832238301024",
            "cites_id": [
                "1938015832238301024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las clausulas abusivas en los contratos por adhesion",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5225493574646803573",
            "cites_id": [
                "5225493574646803573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Competencia y de la Concentraci\u00f3n de a Empresa",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Ius et Praxis 7 (2), 423-432, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2167590081886107710",
            "cites_id": [
                "2167590081886107710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "rodrigo,\u201cprincipios en los que se inspiran el derecho de familia\u2013en especial del matrimonio y de la infancia\u201d",
                "citation": "Nos ad justitiam esse natos, Libro de Homenaje a la Escuela de Derecho de la \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1753018104117474982",
            "cites_id": [
                "1753018104117474982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de la autonom\u00eda progresiva",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comentarios a la ley sobre garant\u00edas y protecci\u00f3n integral de los derechos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4971683778957694364",
            "cites_id": [
                "4971683778957694364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dos formas de custodia compartida en caso de que los padres no est\u00e9n de acuerdo (segunda parte)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (154), 15-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15995292131430960608",
            "cites_id": [
                "15995292131430960608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indiscriminate custody as a privileged concept in relation to exclusive custody as a form of unilateral custody/La custodia indistinta, como concepto privilegiando, frente a la \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ninez y Juventud 17 (1), 139-152, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12748093009181047671",
            "cites_id": [
                "12748093009181047671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los bienes y de su dominio, posesi\u00f3n, uso y goce",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 367-390, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18221029604687452849",
            "cites_id": [
                "18221029604687452849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los bienes y de su dominio, posesion, uso y goce",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 363-376, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2202219875749238153",
            "cites_id": [
                "2202219875749238153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUSTODIA COMPARTIDA DE LOS HIJOS. Lathrop G\u00f3mez, Fabiola, La Ley, Madrid, 2008. 582 pp.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ius et Praxis 18 (2), 441-473, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10103352312125031146",
            "cites_id": [
                "10103352312125031146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez de los Contratos sobre Tierras Ind\u00edgenas reguladas en la Ley 19.253 seg\u00fan los Principios del Derecho Civil y la Normativa Vigente en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15009708103299015992",
            "cites_id": [
                "15009708103299015992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema filiativo chileno G\u00f3mez de la Torre V",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (2), 437-443, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8412138510690450202",
            "cites_id": [
                "8412138510690450202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad Civil del Abogado en el ejercicio de la profesion en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17091939538634685589",
            "cites_id": [
                "17091939538634685589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonomia de la voluntad y libertad de testar.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12979054929304183067",
            "cites_id": [
                "12979054929304183067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Il\u00edcitos At\u00edpicos: Atienza, Manuel y Ruiz, Juan, Editorial Trotta, 2000, 133 P\u00e1ginas",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Ius et Praxis 7 (2), 493-496, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13750763779502737949",
            "cites_id": [
                "13750763779502737949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL NUEVO ESTATUTO DE FILIACI\u00d3N EN EL C\u00d3DIGO CIVIL CHILENO. SEMINARIOS Y CONGRESOS, FACULTAD DE DERECHO, UNIVERSIDAD DE CHILE, 2000.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ius et Praxis 6 (2), 529-545, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17293286587402333297",
            "cites_id": [
                "17293286587402333297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contornos del derecho a la educaci\u00f3n religiosa como un derecho fundamental de la infancia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ius et Praxis 29 (2), 248-264, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the Digital Transformation Policies of Microenterprises in the Latin American Region: the Cases of Colombia and Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Nacional Autonoma de Mexico, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del consumo y protecci\u00f3n del consumidor sustentable en la sociedad digital del siglo XXI",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho del consumo y protecci\u00f3n del consumidor sustentable en la sociedad \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los da\u00f1os punitivos en el sistema de responsabilidad civil y los derechos del consumidor",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho del consumo y protecci\u00f3n del consumidor sustentable en la sociedad \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las leg\u00edtimas en el Derecho chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos del Derecho de sucesiones en el siglo XXI, 357-370, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La recepci\u00f3n de la condici\u00f3n resolutoria t\u00e1cita en el derecho espa\u00f1ol y en el derecho franc\u00e9s, y su recepci\u00f3n en el C\u00f3digo Civil chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Aequitas: Estudios sobre historia, derecho e instituciones, 149-198, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Struggle for the Soul of the Contract: From Contractual Literalism, through the Law of Remedies, to the Confrontation between Contractual Equity and the Economic Analysis \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Latin American Legal Studies 10 (2), 280-339, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El neofeminismo, o los nuevos feminismos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de ciencias sociales (Valpara\u00edso), 177-212, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n de responsabilidad civil de la compa\u00f1\u00eda de seguros contra el porteador o transportista:\u00bf un asalto a mano armada es un caso fortuito o una fuerza mayor?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 221-253, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lucha por el alma del contrato: del literalismo contractual, pasando por el derecho de los remedios, y la confrontaci\u00f3n entre la equidad contractual y el an\u00e1lisis econ\u00f3mico \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Latin american legal studies 10 (2), 280-339, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00c3\u00b3n de responsabilidad civil de la compa\u00c3\u00b1\u00c3a de seguros contra el porteador o transportista: \u00c2\u00bf un asalto a mano armada es un caso fortuito o una fuerza mayor?/The \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 218-251, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The negative to receive a transfusion of blood for religious reasons for minors, in Spain",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Caldas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on institutional tax framework: a comparative study in the context of COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Private Law 10 (2-4), 143-162, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La negativa a recibir una transfusi\u00f3n de sangre por motivos religiosos en los menores de edad, en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Jur\u00eddicas 19 (1), 107-131, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Liability Action of the Insurance Company against the Carrier or Transporter: Is an Armed Robbery an Act of God?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rev. Derecho Privado 43, 221, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dif\u00edcil tensi\u00f3n entre la protecci\u00f3n de las personas que sufren discapacidad y el respeto de sus derechos para testar, por una parte, y la certeza jur\u00eddica, por la otra",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Modificaciones sucesorias, discapacidad y otras cuestiones: una mirada \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y Econom\u00eda: debates contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Derecho y Econom\u00eda, 1-260, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho Sucesorio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Valencia, Espa\u00f1a., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo avanzar en los nuevos neuroderechos y en su regulaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contracts Law and its Modern Trends: The Ecuadorian Case",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "VNIVERSITAS, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de los contratos y sus tendencias modernas: el caso ecuatoriano.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Universitas 70, NA-NA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contracts law and its modern trends: the ecuadorian case",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vniversitas 70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Non-Patrimonial Nature of Economic Compensation and its Waiving",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The unenforceability of the declaration of good family against third parties in respect of rights or actions that the spouses have in companies owning a property that is \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STUDY ON PRESCRIPTION AND LAPSE IN THE RIGHT CONSUMPTION",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOME CRITICISMS TO THE COMMON LAW AND ESPECIALLY TO THE INCAPACITIES OF THE OLDER ADULT IN THE CHILEAN LAW",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Two Ways of Shared Custody in Case The Parents do not Agree: as a Supplementary Legal Regime and With an Opposition of One of the Parents as a Special Regime",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Institute of Legal Research of The National Autonomous University of Mexico., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTO DE LOS ART\u00cdCULOS 671.3\u00b0 Y 1.448\u00b0 DEL CC, TRADICI\u00d3N CON RELACI\u00d3N A LA REPRESENTACI\u00d3N DEL JUEZ EN P\u00daBLICA SUBASTA DEL EJECUTADO QUE ES DECLARADA NULA PROCESALMENTE, E \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fundaci\u00f3n Fernando Fueyo Laneri, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura del Derecho De Familia y De La Infancia, 2 tomos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Thomson, 2020, Santiago de Chile, 1399 p\u00e1ginas (ver en: https \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura del Derecho De Familia y de la Infancia, 2 tomos,",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Thomson, Santiago de Chile, (ver en: https://www.thomsonreuters.cl \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo c\u00f3digo de comercio ecuatoriano: Reflexiones para el debate",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista cient\u00edfica YACHANA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inoponibilidad de la declaraci\u00f3n de bien familiar frente a terceros respecto de derechos o acciones que los c\u00f3nyuges tengan en sociedades propietarias de un inmueble que sea \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 97-116, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA CONCEPCI\u00d3N ERRADA DE MERA TENENCIA Y POSESI\u00d3N, CONFORME A LA TEOR\u00cdA DE LA POSESI\u00d3N INSCRITA, RECURRENTE EN ALGUNOS FALLOS DE LA EXCELENT\u00cdSIMA CORTE SUPREMA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El saneamiento de la peque\u00f1a propiedad ra\u00edz. EL SISTEMA POSESORIO DEL C\u00d3DIGO CIVIL Y EL ESPECIAL PREVISTO POR EL DL 2695/1979. LA INTERRUPCI\u00d3N CIVIL DE LA PRESCRIPCI\u00d3N. MOMENTO \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTO DE LOS ART\u00cdCULOS 671.3\u00b0 Y 1.448\u00b0 DEL CC, TRADICI\u00d3N CON RELACI\u00d3N A LA REPRESENTACI\u00d3N DEL JUEZ EN P\u00daBLICA SUBASTA DEL EJECUTADO QUE ES DECLARADA NULA PROCESALMENTE, E \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Em que sentido a no\u00e7\u00e3o de incumprimento do soft law \u00e9 objetiva?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 18 (36), 165-181, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In what sense is the notion of non-compliance with soft law objectively into the contractual law?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opini\u00f3n Jur\u00eddica 18 (36), 165-181, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The two forms of shared custody in the event that the parents are not agree (second part)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 52 (154), 15-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jornadas Internacionales de Derecho (2019)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teoria delle obbligazioni, i contratti e L\u2019analisi economico del diritto: revisione argomentativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Facultad de Jurisprudencia, 359-386, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theory of Obligations, Contracts and Economic Right Analysis: An Argumentative Review",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "RFJ 6, 387, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The two Forms of Shared Custody in Case the Parents do not Agree [Part one]",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolet\u00edn mexicano de derecho comparado 51 (153), 457-480, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determination of the content of the direct and regular relationship, in Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho y Ciencias Pol\u00edticas 48 (128), 49-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convergences and Divergences of the Law of Non-Compliance of the German Civil Code with the Principles of European Law of Contracts and Other International Texts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toward an Integral View of the Right of Children: Powers and Duties of the Non-Custodial Parent in Chilean Law",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho Privado 32, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obligaci\u00f3n \u00e9tica y jur\u00eddica de prevenir y reducir la aparici\u00f3n de nuevas discapacidades en personas mayores en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro Interdisciplinario de Estudios en Bio\u00e9tica, Universidad de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ethical and legal duty to prevent and reduce to the maximum the appearance of new disabilities of the elderly in Chile/Obligaci\u00f3n \u00e9tica y jur\u00eddica de prevenir y reducir la \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Acta Bioethica 21 (2), 207-216, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ethical and legal duty to prevent and reduce to the maximum the appearance of new disabilities of the elderly in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ACTA BIOETHICA 21 (2), 207-215, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los bienes y de su dominio, posesi\u00f3n, uso y goce",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho Privado, 363-376, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho de familia: una breve mirada al derecho de familia como una forma de promover la estabilidad del matrimonio",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista del Mag\u00edster y Doctorado en Derecho, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Non-Patrimonial Nature of Economic Compensation",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 38, 249, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00edmites al principio de la autonom\u00eda privada desde la perspectiva de la teor\u00eda del contrato",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios jur\u00eddicos en homenaje al profesor Alejandro Guzm\u00e1n Brito, 207-230, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inglaterra: El principio del ejercicio progresivo de los derechos de la infancia y adolescencia desde la perspectiva de dos sentencias para digm\u00e1ticas en el derecho ingl\u00e9s de \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de derecho de familia, 97-116, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos de interes entre progenitores. Situacion de la autorizacion judicial para salir del pais",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marco juridico protector del patrimonio cultural a la luz del derecho chileno, mexicano e internacional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicacion del derecho europeo sobre armonizacion de los contratos a los efectos del incumplimiento contractual en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento y proteccion que otorga el derecho chileno a las parejas o uniones de hecho",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El error de derecho como vicio de la voluntad y del consentimiento en el derecho comparado: de su posible aplicacion en el ordenamiento juridico nacional",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuidado personal compartido en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis comparado de la responsabilidad civil del proveedor por productos o servicios defectuosos en la ley de proteccion al consumidor en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La situacion juridica de los concubinos o convivientes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compensacion economica en el divorcio culposo segun el tenor de la Ley 19.947",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El matrimonio homosexual en Chile: un debate pendiente",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" El sistema filiativo chileno\" de MARICRUZ G\u00d3MEZ DE LA TORRE V.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ius et Praxis 13 (2), 437-443, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expropiacion por causa de utilidad publica como limitacion al dominio e indemnizacion por el da\u00f1o patrimonial efectivamente causado en la legislaci\u00f3n chilena. Analisis con la \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto regulatorio de las clausulas abusivas:\u00bf clausulas negras o grises?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto regulatorio de la teor\u00eda de los riesgos en los contratos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones generales de la contrataci\u00f3n. Mecanismos de control y defensa de los consumidores",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las vias no controversiales de resolucion de conflictos en Derecho de Familia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis del concepto\" Interes superior del menor\"",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad subjetiva civil por acto imputable a negligencia medica, analisis en la doctrina y la jurisprudencia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La doctrina del levantamiento del velo y su aplicacion en el ordenamiento juridico nacional",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adecuacion de las normas sobre proteccion sobre los derechos de los ninos a los estandares internacionales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sistema Privado de Salud Desde La Perspectiva del Analisis Economico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean AFP Retiring System",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "University of California, Berkeley, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teoria de la Imprevision en Chile;\u00bf Es la revision judicial el metodo mas eficaz para contrarrestar sus efectos?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La apariencia en el derecho civil chileno. Hacia una nocion unitaria de apariencia.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis critico al derecho de aprovechamiento de aguas en el codigo de 1981, a la luz de la reforma hecha por la Ley 20.017.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concubinato y su regulacion patrimonial.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teoria de los riesgos y su adecuacion a las formas contractuales modernas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia intrafamiliar en los ninos.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El divorcio culposo en la Ley 19.947",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho moral en la propiedad intelectual",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sistema Privado de Salud desde la Perspectiva del An\u00e1lisis Econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Derecho Econ\u00f3mico, 52-80, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modificaciones a la ley de proteccion al consumidor: derecho a retracto y tratamiento de otros contratos",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mediacion en el proyecto de ley de juzgados de familia",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Ciencias Empresariales, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transmisibilidad de la accion de indemnizacion por dano moral. Un estudio comparativo entre Chile y Espana.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La compensacion economica en el divorcio establecido en la nueva Ley 19.947 de Matrimonio Civil",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El consensualismo en el momento de otorgar el asenso matrimonial en el derecho civil y can\u00f3nico. El error.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto declarativo en la partici\u00f3n de bienes",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teoria de la Imprevision: An\u00e1lisis econ\u00f3mico de la revision judicial del contrato",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La filiacion: Las acciones de filiacion y la accion de reclamacion en particular",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la naturaleza juridica de la responsabilidad civil del medico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El testamento: origen, contenidos y efectos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clausulas de no enajenar: regulaci\u00f3n jur\u00eddica y tratamiento en la jurisprudencia",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El quantum del da\u00f1o moral",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contrato de adhesion",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Libertad para testar en oposici\u00f3n a las legitimas, la asignaci\u00f3n forzosa por excelencia",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de la Imprevision en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Como la fuerza obligatoria de los contratos se ve afectada por la figura del abuso del derecho",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divorcio: Proyecto de ley que modifica la ley de matrimonio civil",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho a la identidad personal y su relevancia en el estatuto de filiacion",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad medica y operatividad del contrato de seguro judicializaci\u00f3n de la medicina en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad civil del qu\u00edmico farmaceutico en la farmacia",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos personales de la patria potestad y derechos de la personalidad del menor",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Efectos personales de la patria potestad y derechos de la personalidad del menor, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos personales de la patria potestad y derechos de la personalidad del menor",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dano moral en la responsabilidad contractual.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contratos preoparatorios: estudio de la doctrina general",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos de la personalidad, consideraciones especiales en relaci\u00f3n al Nasciturus",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART\u00cdCULOS DE DOCTRINA",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Ius et Praxis 7 (2), 423-432, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La multipropiedad y el proyecto de Ley sobre inmuebles en regimen de tiempo compartido",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Il\u00edcitos at\u00edpicos\" de Manuel Atienza y Juan Ruiz",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Ius et Praxis 7 (2), 493-496, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez y vigencia",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ius et Praxis 6 (1), 523-525, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La actual protecci\u00f3n del consumidor en Chile y en el Derecho Comparado Latinoamericano",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "II. 1. De la imposibilidad de cumplimiento",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL sisTEMAPRvAo psALUD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DE LA LETRA G) DEL ART\u00cdCULO 16 DE LA LEY DE PROTECCI\u00d3N DE LOS DERECHOS DE LOS CONSUMIDORES A LA LUZ DE LA JURISPRUDENCIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA MEDIACI\u00d3N EN EL PROYECTO DE LEY DE JUZGADOS DE FAMILIA1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "lQ_eONgAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}