{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "M9LX5_AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Manuel Gumiel Urrutia",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=M9LX5_AAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Docente carrera de Kinesiologia, Universidad Autonoma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Anatom\u00eda",
        "Morfolog\u00eda",
        "Kinesiolog\u00eda Deportiva"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 6,
    "citedby5y": 6,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 3,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oBbEY5UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Barbara Burgos",
            "affiliation": "Docente Carrera de Kinesiologia, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secuelas morfo-funcionales en mujeres operadas de c\u00e1ncer de mama en las regiones de la Araucan\u00eda y del B\u00edo-B\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Morphology 37 (3), 965-970, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M9LX5_AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17917749866337383058",
            "cites_id": [
                "17917749866337383058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MorphoFunctional Consequences in Women Operated for Breast Cancer of the Region of Araucan\u00eda and B\u00edo-B\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 37 (3), 965-970, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M9LX5_AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morphofunctional consequences in women operated for breast cancer of the region of araucan\u00eda and b\u00edo-b\u00edo, Chile [Secuelas morfo-funcionales en mujeres operadas de c\u00e1ncer de \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M9LX5_AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}