{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ma1jN6UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marjorie S\u00e1muel",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ma1jN6UAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica",
        "Formaci\u00f3n de profesores",
        "Educaci\u00f3n Infantil"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Marjorie-Samuel-2",
    "citedby": 130,
    "citedby5y": 90,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 1,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 3,
        "2015": 7,
        "2016": 4,
        "2017": 7,
        "2018": 11,
        "2019": 9,
        "2020": 7,
        "2021": 22,
        "2022": 21,
        "2023": 28,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k7Es23wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Danilo D\u00edaz-Levicoy",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones en la ense\u00f1anza de la Matem\u00e1tica en educaci\u00f3n infantil",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Perfiles educativos 31 (125), 62-73, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6066335801369929266",
            "cites_id": [
                "6066335801369929266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errors of programming and ownership of the robot concept made by trainee kindergarten teachers during an induction training",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Education and Information Technologies 27 (3), 2955-2975, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12079121764266233389",
            "cites_id": [
                "12079121764266233389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento especializado sobre gr\u00e1ficos estad\u00edsticos de futuras maestras de educaci\u00f3n infantil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (5), 29-38, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9868978706590313813",
            "cites_id": [
                "9868978706590313813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of mathematical knowledge of pre-service teachers of early childhood education",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bordon, Revista de Pedagogia 70 (3), 61-75, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13825806811160761745,1956253883325121650,15319232435740874957",
            "cites_id": [
                "13825806811160761745",
                "1956253883325121650",
                "15319232435740874957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visualizaci\u00f3n y simetr\u00eda en la formaci\u00f3n de maestros de Educaci\u00f3n Infantil",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4225165528726115040,13512657887807218419",
            "cites_id": [
                "4225165528726115040",
                "13512657887807218419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de la actitud hacia la estad\u00edstica de futuras maestras de Educaci\u00f3n Infantil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Investiga\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 5 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9136368733797421887",
            "cites_id": [
                "9136368733797421887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias profesionales de futuros profesores de educaci\u00f3n infantil al analizar tareas escolares de simetr\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2926930251387699886",
            "cites_id": [
                "2926930251387699886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de aprendizaje en libros de texto de educaci\u00f3n infantil: contextos, consignas y conexiones matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Conrado 16 (S 1), 359-367, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15514957472475999867",
            "cites_id": [
                "15514957472475999867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n de un cuestionario para evaluar la comprensi\u00f3n de gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en futuras educadoras de p\u00e1rvulos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Espacios 40 (41), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4406085792223238613,3275264544092647054",
            "cites_id": [
                "4406085792223238613",
                "3275264544092647054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Specialized knowledge on statistical graphs by future teachers of early childhood education.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n Universitaria 14 (5), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5787039401115852874",
            "cites_id": [
                "5787039401115852874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de las necesidades de aprendizaje del estudiantado de Educaci\u00f3n Infantil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica interuniversitaria de formaci\u00f3n del profesorado 26 (1 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18361941336737040824",
            "cites_id": [
                "18361941336737040824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 perceptions of the construction of mathematical concepts in everyday contexts",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta Scientiae 23 (3), 123-156, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1062523499903230372",
            "cites_id": [
                "1062523499903230372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discussing school mathematical narratives in early childhood future teacher education",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CERME 10, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5018357487107542720",
            "cites_id": [
                "5018357487107542720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas matem\u00e1ticas con una perspectiva de g\u00e9nero: estudio exploratorio en futuras educadoras de p\u00e1rvulos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 16 (6), 93-106, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagogical resilience and situated learning in addressing post-pandemic educational gaps. Key factor in the training of new generations of teachers for Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aret\u00e9, Revista Digital del Doctorado en Educaci\u00f3n 9 (18), 193-215, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia pedag\u00f3gica y aprendizaje situado en el abordaje de brechas educativas pos-pandemia. Factor clave en la formaci\u00f3n de nuevas generaciones de profesores para Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aret\u00e9, Revista Digital del Doctorado en Educaci\u00f3n 9 (18), 193-215, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of learning needs in Early Childhood Bachelor students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "AUFOP, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes hacia la matem\u00e1tica: un estudio con futuras maestras de Educaci\u00f3n Infantil en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista BOEM 10 (19), 95-107, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design of self-instruction textbooks on number and operations by preservice elementary school teachers: A preliminary Study",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Scientiae 22 (2), 2-28, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas matem\u00e1ticos en el libro de texto de educaci\u00f3n parvularia en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Paradigma 40 (2), 52-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento matem\u00e1tico para la ense\u00f1anza en la resoluci\u00f3n de problemas geom\u00e9tricos con futuros maestros de educaci\u00f3n infantil",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Matem\u00e1tica en las, 22, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias matem\u00e1ticas empleadas por los estudiantes de educaci\u00f3n primaria en la resoluci\u00f3n de problemas geom\u00e9tricos (CO)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "XIII CONFER\u00caNCIA INTERAMERICANA DE EDUCA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones en la ense\u00f1anza de la Matem\u00e1tica en educaci\u00f3n infantil",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some conceptions in teaching Mathematics in children's education",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Perfiles educativos 31 (125), 62-73, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ma1jN6UAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}