{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "MsThHmcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ian Henriquez",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Persona",
        "desarrollo humano integral",
        "\u00e9tica"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 51,
    "citedby5y": 27,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 4,
        "2016": 7,
        "2017": 5,
        "2018": 2,
        "2019": 3,
        "2020": 2,
        "2021": 3,
        "2022": 10,
        "2023": 7,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario al fallo de la Corte Interamericana de Derechos Humanos en el caso Artavia Murillo y otros",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Internacional de Derechos Humanos 3, 53-75, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6920748252233178149",
            "cites_id": [
                "6920748252233178149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PARA UNA DELIMITACI\u00d3N DEL EFECTO EXPANSIVO DE LOS CONTRATOS: COMENTARIOS A LA SENTENCIA DE LA CORTE SUPREMA DE 25 DE ENERO DE 2011 CASACI\u00d3N EN EL FONDO ROL N\u00b0 3738-2009",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de derecho 39 (2), 513-522, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6320945339663094408",
            "cites_id": [
                "6320945339663094408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La defensa de necesidad en la regulaci\u00f3n penal chilena. Aproximaci\u00f3n dogm\u00e1tica a partir de una reforma",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos 15 (2), 11-39, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3706836751534741115",
            "cites_id": [
                "3706836751534741115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las personas en situaci\u00f3n de prostituci\u00f3n.\u00bf Disposici\u00f3n del propio cuerpo o cosificaci\u00f3n de la subjetividad humana?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuad. bio\u00e9t, 319-328, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8536326636483709078",
            "cites_id": [
                "8536326636483709078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regla de la ventaja para el concebido en el Derecho Civil chileno",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago, Editorial Legal Publishing, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4096494976687390107",
            "cites_id": [
                "4096494976687390107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la cultura en la diplomacia iberoamericana. An\u00e1lisis de las Declaraciones de las Cumbres Iberoamericanas de Jefes de Estado y de Gobierno (1991-2018)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Araucaria 23 (47), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2257096612175983101",
            "cites_id": [
                "2257096612175983101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos econ\u00f3micos y sociales como canon hermen\u00e9utico (Tribunal Constitucional)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "reVista de derecHo (VaLdiVia) 25 (1), 237-242, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18202992810291938181",
            "cites_id": [
                "18202992810291938181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PARA UNA DELIMITACI\u00d3N DEL EFECTO EXPANSIVO DE LOS CONTRATOS. COMENTARIO A LA SENTENCIA DE LA CORTE SUPREMA DE 25 DE ENERO DE 2011 CASACI\u00d3N EN EL FONDO ROL N\u00b0 3738-2009/THE \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de derecho, 513-522, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1901538623725787313",
            "cites_id": [
                "1901538623725787313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario: LA ABSTRACCI\u00d3N Y LITERALIDAD DE T\u00cdTULOS DE CR\u00c9DITO EN GARANT\u00cdA",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 32 (1), 187-191, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6794946904769104767",
            "cites_id": [
                "6794946904769104767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Defense Based on Necessity in Chilean Criminal Law: A Dogmatic Perspective on a Recent Reform",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Socio-Juridicos 15, 11, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una delimitaci\u00f3n del efecto expansivo de los contratos: comentario a la sentencia de la Corte Suprema de 25 de enero de 2011 casaci\u00f3n en el fondo rol no. 3738-2009= The \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso Artavia Murillo y los l\u00edmites de la argumentaci\u00f3n judicial",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MsThHmcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}