{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "N73Nj4UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Antonio Diaz Morales",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=N73Nj4UAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Marketing, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "estrategia",
        "marketing",
        "liderazgo",
        "multiculturalidad"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 131,
    "citedby5y": 29,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2001": 1,
        "2002": 5,
        "2003": 0,
        "2004": 3,
        "2005": 4,
        "2006": 4,
        "2007": 3,
        "2008": 1,
        "2009": 6,
        "2010": 3,
        "2011": 5,
        "2012": 10,
        "2013": 10,
        "2014": 3,
        "2015": 11,
        "2016": 6,
        "2017": 13,
        "2018": 10,
        "2019": 7,
        "2020": 3,
        "2021": 7,
        "2022": 5,
        "2023": 5,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u6V20c0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ver\u00f3nica Itzel L\u00f3pez Castro",
            "affiliation": "Researcher-Associate Professor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7me7VroAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Alonso-Gonzalez",
            "affiliation": "Dean of the Economics and Administrative Sciences Faculty, Universidad El Bosque"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ok-YakAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marta Peris Ortiz",
            "affiliation": "Universitat Polit\u00e9cnica de Val\u00e8ncia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ul6ZR_4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Alamo",
            "affiliation": "CETYS Universidad - Universidad Sergio Arboleda - Universidad de Columbia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u2FEwW4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guillermo de Haro Rodr\u00edguez",
            "affiliation": "IE University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KE5UpMIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Sainz",
            "affiliation": "Universidad Rey Juan Carlos"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n por categor\u00edas y trade marketing",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Madrid: Prentice Hall,, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N73Nj4UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5916099023168147313",
            "cites_id": [
                "5916099023168147313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los retos del marketing en el punto de venta:\u00bf Qu\u00e9 ha sido de la gesti\u00f3n por categor\u00edas y del trade marketing?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Grupo Planeta (GBS), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N73Nj4UAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13544405892651590698",
            "cites_id": [
                "13544405892651590698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enhancement of entrepreneurship in Colombian universities: Competence approach plus personalized advice (CAPPA) model",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Education Tools for Entrepreneurship: Creating an Action-Learning \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N73Nj4UAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11060575469250763860",
            "cites_id": [
                "11060575469250763860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las caracter\u00edsticas del emprendedor mexicano: estudio de caso de Lean Startups M\u00e9xico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The An\u00e1huac Journal 20 (2), 12-37, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N73Nj4UAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11318648482964134403,15898931056721347575",
            "cites_id": [
                "11318648482964134403",
                "15898931056721347575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Gesti\u00f3n por Categor\u00edas en mercados de gran consumo: el punto de vista del fabricante",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Harvard Deusto M\u00e1rketing y Ventas, 43-45, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N73Nj4UAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11999517840639589579",
            "cites_id": [
                "11999517840639589579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La direcci\u00f3n de ventas:\u00bf una t\u00e9cnica o un arte?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Harvard Deusto M\u00e1rketing y Ventas, 38-41, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N73Nj4UAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8512214591596792468",
            "cites_id": [
                "8512214591596792468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics of the Mexican entrepreneur: case study Lean Startups Mexico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The An\u00e1huac Journal 20 (2), 12-37, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N73Nj4UAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13786245178816478276",
            "cites_id": [
                "13786245178816478276"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}