{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Nc4A2kQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hern\u00e1n Joaqu\u00edn Riquelme Brevis",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Nc4A2kQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile - Instituto Iberoamericano de Desarrollo Sostenible",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "movilidad cotidiana",
        "vida cotidiana",
        "patrimonio ferroviario",
        "sociolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://ides.academia.edu/HernanRiquelmeBrevis",
    "citedby": 153,
    "citedby5y": 140,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 3,
        "2017": 2,
        "2018": 3,
        "2019": 14,
        "2020": 15,
        "2021": 32,
        "2022": 32,
        "2023": 33,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fNw-xX4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Sandoval-Obando",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico en Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "M1HHaLAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Pe\u00f1a Axt",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JudAH9QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Viviana Huili\u00f1ir-Cur\u00edo",
            "affiliation": "Centro Internacional de Estudios de La Patagonia, N\u00facleo de Cs. Sociales y Humanidades, Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "s_zCIzAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Oyarce Ortuya",
            "affiliation": "Profesor, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uYeQ0b4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Saravia Cort\u00e9s",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias Sociales, Escuela de Trabajo Social - Universidad del Bio Bio"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xEo5YdMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mat\u00edas",
            "affiliation": "Universidad Mayor"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de movilidad y desempe\u00f1o laboral del profesorado rural en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Transporte y Territorio, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11933096831226695012",
            "cites_id": [
                "11933096831226695012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios de empleabilidad en la educaci\u00f3n t\u00e9cnico-profesional. Tensiones y retos en la especialidad salud, Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educare 22 (2), 1-25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11258802993044545299",
            "cites_id": [
                "11258802993044545299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad cotidiana: entre la producci\u00f3n y reproducci\u00f3n social. Una exploraci\u00f3n a las pr\u00e1cticas de desplazamiento de dos mujeres en Temuco",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Pilquen 19 (4), 14-31, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7794710280445819167",
            "cites_id": [
                "7794710280445819167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding the Relational Dynamics of Chilean Rural Teachers: Contributions from a Narrative-Generative Perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (8386), 1-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12209084199904800531",
            "cites_id": [
                "12209084199904800531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cruzando La Araucan\u00eda (Chile). Un an\u00e1lisis de las pr\u00e1cticas de movilidad cotidiana de universitarios adscritos a la gratuidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 27 (1), 23-50, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17727820055177879827",
            "cites_id": [
                "17727820055177879827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La movilidad en su ambiente: pr\u00e1cticas y experiencias de movilidad cotidiana mapuche-williche en contextos rurales. Evidencias desde la comuna de Puyehue, Regi\u00f3n de Los Lagos \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino, 5-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4568121266171025889",
            "cites_id": [
                "4568121266171025889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones y ambiente laboral de trabajadoras y trabajadores del retail de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas 49, 1804-1829, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1203306024685740310",
            "cites_id": [
                "1203306024685740310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad social de las organizaciones (RSO)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6467344995346714572",
            "cites_id": [
                "6467344995346714572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conmutaci\u00f3n y experiencias de viaje en el sur de Chile. Pr\u00e1cticas de movilidad de habitantes de ciudades intermedias menores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas, 34-50, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8568847459270992149",
            "cites_id": [
                "8568847459270992149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad cotidiana e interurbana en contextos de exclusi\u00f3n socioespacial al sur de Chile. Aportes para pensar los territorios no metropolitanos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CUHSO 29 (2), 80-108, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=191959538524652939",
            "cites_id": [
                "191959538524652939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empleo dom\u00e9stico en Navarra: Reflexiones en torno a la percepci\u00f3n de mujeres sudamericanas inmigradas, sobre su experiencia en el \u00e1mbito del cuidado",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universum (Talca) 29 (1), 139-152, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10380936459759796134",
            "cites_id": [
                "10380936459759796134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnografiando (in) movilidades: la tecnolog\u00eda m\u00f3vil como dimensi\u00f3n del habitar isle\u00f1o",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Etnogr\u00e1fica. Revista do Centro em Rede de Investiga\u00e7\u00e3o em Antropologia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=651512223087653337",
            "cites_id": [
                "651512223087653337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la historia reciente del ferrocarril de La Araucan\u00eda (Chile) desde la percepci\u00f3n de sus trabajadores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sophia Austral 24 (2), 5-24, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6528817375860330888",
            "cites_id": [
                "6528817375860330888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trazando rutinas: el papel  del ferrocarril  en las pr\u00e1cticas cotidianas y movilidades interurbanas de habitantes  de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "urbe.  Revista  Brasileira de Gestao Urbana 11, 1-15, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15582763233607777611",
            "cites_id": [
                "15582763233607777611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Turismo en movimiento: an\u00e1lisis de las experiencias y rutas de las y los visitantes en la Regi\u00f3n de Los Lagos (Chile)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 239-255, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13088817268765682532",
            "cites_id": [
                "13088817268765682532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas miradas en psicolog\u00eda del ciclo vital",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5541887041007390902",
            "cites_id": [
                "5541887041007390902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representando el espacio: experiencias de movilidad cotidiana a partir de la confecci\u00f3n de mapas en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios Socioterritoriales. Revista de Geograf\u00eda 23 (1), 101-117, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4741272739570649662",
            "cites_id": [
                "4741272739570649662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salir de casa para entrar a la ciudad. Estrategias de movilidad de habitantes de la ruralidad en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Lider 20 (33), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7898914745738117834",
            "cites_id": [
                "7898914745738117834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ferrocarril de La Araucan\u00eda: \u00bfpatrimonio m\u00f3vil?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VIII Jornadas de Investigaci\u00f3n en Antropolog\u00eda Social Santiago Wallace 8 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18315103173143813233",
            "cites_id": [
                "18315103173143813233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda en espacios p\u00fablicos. Apuntes sobre el 15-M y la cotidianidad pamplonesa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PAAKAT: Revista de Tecnolog\u00eda y Sociedad, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10169380632856175138",
            "cites_id": [
                "10169380632856175138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EMPLEO DOM\u00c9STICO EN NAVARRA. REFLEXIONES EN TORNO A LA PERCEPCI\u00d3N DE MUJERES SUDAMERICANAS INMIGRADAS, SOBRE SU EXPERIENCIA EN EL \u00c1MBITO DEL CUIDADO",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 29 (1), 139-152, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7706866854974017030",
            "cites_id": [
                "7706866854974017030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de violencia de g\u00e9nero en instituciones de educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 31, e84004, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9215148318888989673",
            "cites_id": [
                "9215148318888989673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What do we know about rural teaching identity? An exploratory study based on the generative-narrative approach",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Pedagogy 14 (2), 97-122, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14483375429563509329",
            "cites_id": [
                "14483375429563509329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es posible una pedagog\u00eda generativa?: Experiencias y saberes de docentes situados en la ruralidad chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REVISTA DE PSICOLOG\u00cdA 32 (2), 1-16, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1681225104878910559",
            "cites_id": [
                "1681225104878910559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnograf\u00eda del aprendizaje pugil\u00edstico en un club deportivo amateur de Temuco (Chile)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos 47, 317-325, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3077911144622466406,11637973062417104041",
            "cites_id": [
                "3077911144622466406",
                "11637973062417104041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La movilidad tur\u00edstica en el desarrollo sociocultural de Puerto Varas (Chile) desde la percepci\u00f3n de sus operadores tur\u00edsticos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Antropolog\u00edas del Sur 9 (17), 39-56, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1903876961692300448",
            "cites_id": [
                "1903876961692300448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de inmovilidad y movilidad en pandemia: Experiencias cotidianas de habitantes de Temuco (Chile)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n & Desarrollo 30 (2), 7-37, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4200571536033820608",
            "cites_id": [
                "4200571536033820608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El turismo en el desarrollo de las ciudades. Reflexiones desde el contexto latinoamericano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5984200523949197822",
            "cites_id": [
                "5984200523949197822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Controversias de la movilidad: El caso del Puente sobre el canal Chacao, Archipi\u00e9lago de Chilo\u00e9, sur austral de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana 13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=240822788240319330",
            "cites_id": [
                "240822788240319330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercity travelers in a railway heritage context: Quantitative assessment of the Victoria-Temuco Regional Service, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17058103445893800370",
            "cites_id": [
                "17058103445893800370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viajeros interurbanos en un contexto patrimonial ferroviario: evaluaci\u00f3n cuantitativa del servicio Regional Victoria - Temuco, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Urbanismo 43, 63-78, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5438705955473011088",
            "cites_id": [
                "5438705955473011088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracing routines: the role of the railway in daily practices and interurban mobilities of the inhabitants of La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana 11, e20180034, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3690823130667429555",
            "cites_id": [
                "3690823130667429555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criteria for Employability in Professional Technical Education. Tensions and Challenges in Health Specialty, Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 179-203, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10287465188581015239",
            "cites_id": [
                "10287465188581015239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the experience and practice of amateur boxing in three sports venues in the city of Temuco, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la experiencia y pr\u00e1ctica de boxeo aficionado en tres recintos deportivos de la ciudad de Temuco, Chile.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 51, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la experiencia y pr\u00e1ctica de boxeo aficionado en tres recintos deportivos de la ciudad de Temuco, Chile (Analysis of the experience and practice of amateur boxing \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos 51, 1137-1145, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitability Conditions and Uses of Public Space Among International Migrants in Temuco, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Migraciones internacionales 14, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinization of the public: Perceptions about the use of public space in Chilean universities in the center and south of the country",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana 15, e20220177, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinization of the public: Perceptions about the use of public space in Chilean universities in the center and south of the country",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pontificia Universidade Catolica do Parana, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitability Conditions and Uses of Public Space in International Migrants of Temuco, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "El Colegio de la Frontera Norte, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of gender violence in higher education institutions in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidade Federal de Santa Catarina, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinizaci\u00f3n de lo p\u00fablico: Percepciones sobre la utilizaci\u00f3n del espacio p\u00fablico en universidades chilenas de la zona centro y centro sur del pa\u00eds",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana 15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de habitabilidad y usos del espacio p\u00fablico en migrantes internacionales de Temuco, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Migraciones Internacionales 14 (20), 1-23, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinizaci\u00f3n de lo p\u00fablico: Percepciones sobre la utilizaci\u00f3n del espacio p\u00fablico en universidades chilenas de la zona centro y centro sur del pa\u00eds",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Urbe 15, 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of gender violence in higher education institutions in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 31 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immobility and mobility practices in pandemic: Daily experiences of inhabitants of Temuco (Chile)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Desarrollo 30 (2), 7-37, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conducta y opini\u00f3n pol\u00edtica de j\u00f3venes mujeres universitarias en La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 30, e79728, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political conduct and opinion of young university women in La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidade Federal de Santa Catarina, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El turismo en el desarrollo de las ciudades: reflexiones desde el contexto latinoamericano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ril Editores, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political conduct and opinion of young university women in La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudos Feministas 30 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tourism on the move: Anaysis of visitor experiences and routes in los Lagos region (Chile)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mobility controversies: The case of the Chacao Bridge, Chilo\u00e9 archipelago southern Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana 13, e20200172, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de movilidad y desempe\u00f1o laboral del profesorado rural en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile. Aportes desde la perspectiva narrativa generativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Filosof\u00eda y Letras, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commuting through La Araucania (Chile). An analysis of the daily mobility practices of university students with access to free education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV CATOLICA TEMUCO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidades tur\u00edsticas: Una reflexi\u00f3n sobre la experiencia de los visitantes en el sur de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "[GKA SOCIAL 2021] IX Congreso Internacional de Ciencias Sociales, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidades tur\u00edsticas: construcci\u00f3n de rutas y experiencias de ocio en la sociedad global",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El turismo en el desarrollo de las ciudades. Reflexiones desde el contexto \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL TURISMO EN EL DESARROLLO DE LAS CIUDADES",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de movilidad y desempe\u00f1o laboral del profesorado rural en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile. Aportes desde la perspectiva narrativa generativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Transporte y Territorio 24, 32-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s sombras que luces: apuntes para comprender la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de las y los trabajadores del retail de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Management & Business Studies 2 (2), 1-10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidades tur\u00edsticas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ethnography of (Im) mobilities: Mobile technology as a dimension of islanders\u2019 life",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro em Rede de Investigacao em Antropologia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working conditions and work environment of workers in retail businesses of La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas 49, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s sombras que luces: apuntes para comprender la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de las y los trabajadores del retail de la Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Management & Business Studies 2 (2), 3, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MOBILITY IN ITS ENVIROMENT: MAPUCHE-WILLICHE DAILY MOBILITY PRACTICES AND EXPERIENCES IN RURAL CONTEXTS. EVIDENCE FROM THE CITY OF PUYEHUE, REGION DE LOS LAGOS, CHILE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Tarapaca, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de movilidad interurbana: dependencia y exclusi\u00f3n socio-espacial en contextos de ruralidad al sur de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Espacialidades en la intervenci\u00f3n social: debates para el Trabajo Social \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes para comprender las experiencias y pr\u00e1cticas de movilidad de las personas mayores en la ciudad contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nuevas Miradas en Psicolog\u00eda del Ciclo Vital, 247-271, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working conditions and work environment of workers in retail businesses of La Araucan\u00eda, Chile [Condiciones y ambiente laboral de trabajadoras y trabajadores del retail de La \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de la historia reciente del ferrocarril de La Araucan\u00eda (Chile) desde la percepci\u00f3n de sus trabajadores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Sophia Austral, 5-24, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo Territorialidad. Experiencias De Movilidad De Comunidades Mapuche En La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[GKA SOCIAL 2020] Congreso Internacional de Ciencias Sociales, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracing routines: The role of the railway in daily practices and interurban mobilities of the inhabitants of La Araucan\u00eda, Chile [Tra\u00e7ando rotinas: O papel da ferrovia nas \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editora CHAMPAGNAT, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la divisi\u00f3n sexual del trabajo y la Responsabilidad Social Empresarial en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Responsabilidad Social de las Organizaciones (RSO) Estudios desde la mirada \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crit\u00e9rios de empregabilidade no ensino t\u00e9cnico profissional. Tens\u00f5es e desafios no tema da sa\u00fade, Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 179-203, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas de un viaje ferroviario: Emociones y experiencias de movilidad de los usuarios de la ruta Victoria-Temuco, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Ciencias Sociales, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios de empleabilidad en la educaci\u00f3n t\u00e9cnico-profesional. Tensiones y retos en la especialidad salud, Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 9, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representing space: daily mobility experiences based on map creation in La Araucania, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ESTUDIOS SOCIOTERRITORIALES, 101-117, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de movilidad en La Araucania: Accesibilidad, G\u00e9nero y Cotidianidad en los usuarios del ferrocarril Victoria-Temuco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Piensa Chile sin pobreza 1, 65-88, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre viajes y fierros: movilidad cotidiana y espacios de vida de usuarios del ferrocarril de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional de General Sarmiento, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones sociales en la historia reciente del ferrocarril de La Araucan\u00eda (Chile).  Patrimonio material e inmaterial durante el periodo 1990-2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Memorias del XVIII Congreso Colombiano de Historia 18 (24), 47-62, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n para analizar la movilidad cotidiana de los usuarios del ferrocarril de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pr\u00e1cticas de Oficio, 109-119, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda en espacios p\u00fablicos. Apuntes sobre el 15-M y la cotidianidad pamplonesa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PAAKAT: Revista de Tecnolog\u00eda y Sociedad 5 (9), 6, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Domestic work in Navarra Reflections on the perception of South American immigrant women according to their experience in care area",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 29 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas ideol\u00f3gicas de reproducci\u00f3n cultural y art\u00edstica en la sociedad contempor\u00e1nea. Un planteamiento anal\u00edtico desde el pensamiento de Raymond Williams",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pr\u00e1cticas de Oficio, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el derecho a trabajar de los feriantes en la sociedad de libre mercado. Distribuci\u00f3n espacial y poder pol\u00edtico en la Feria Pinto, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "\u00c1skesis-Revista des discentes do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia da \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immobility and mobility practices in pandemic: Daily experiences of inhabitants of Temuco (Chile)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de habitabilidad y usos del espacio p\u00fablico en migrantes internacionales de Temuco, Chile Habitability Conditions and Uses of Public Space in International Migrants \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s sombras que luces: condiciones laborales de las y los trabajadores del retail en La Araucan\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones sociales en la historia reciente del Ferrocarril de La Araucan\u00eda (Chile). Patrimonio material e inmaterial durante el periodo 1990-2015",
                "citation": "La historia oral, una estrategia en la reconstrucci\u00f3n de la historia empresarial, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la divisi\u00f3n sexual del trabajo y la Responsabilidad Social Empresarial en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nc4A2kQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}