{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "np6ZBa0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Viviana Vergara Fern\u00e1ndez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=np6ZBa0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "ling\u00fc\u00edstica",
        "sintaxis",
        "fon\u00e9tica",
        "espa\u00f1ol",
        "adquisici\u00f3n de L1"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "citedby": 35,
    "citedby5y": 21,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 0,
        "2015": 4,
        "2016": 2,
        "2017": 4,
        "2018": 2,
        "2019": 6,
        "2020": 10,
        "2021": 3,
        "2022": 0,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre alfabetizaci\u00f3n y producci\u00f3n de los al\u00f3fonos de/b: estudio del habla cuidada de hablantes prealfabetizados y alfabetizados",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 158-170, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18099886951310108125",
            "cites_id": [
                "18099886951310108125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de/v/como al\u00f3fono de/b/en ni\u00f1os prealfabetizados de la provincia de Concepci\u00f3n (Chile)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bolet\u00edn de Ling\u00fc\u00edstica 23 (35-36), 123-142, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13906035109245450027",
            "cites_id": [
                "13906035109245450027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La forma Lo en tres contextos gramaticales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos 50, 147-165, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5111975561355019939",
            "cites_id": [
                "5111975561355019939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones sobre la relaci\u00f3n entre la variaci\u00f3n dialectal y el abordaje terap\u00e9utico de los trastornos del habla",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Medical and Surgical Sciences 7 (3), 1-5, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation between literacy and production of the allophones of/b: a study of the careful speech of pre-literate and literate speakers",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ONOMAZEIN, 158-170, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The form Lo in three grammatical contexts",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 147-165, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de la alfabetizaci\u00f3n en la producci\u00f3n de los al\u00f3fonos de",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis metaf\u00f3rico-conceptual de \u201cPoema funerario\u201d, de Vicente Huidobro",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes de Ling\u00fc\u00edstica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de la lectura en la producci\u00f3n de al\u00f3fonos de/b",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes elicitadoras de/b",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "np6ZBa0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}