{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "o3UM7LYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Ahumada Cabello",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=o3UM7LYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Escuela de Trabajo Social. Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Ciencias Sociales",
        "Intervenci\u00f3n Social",
        "Territorio y espacialidad"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 35,
    "citedby5y": 17,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 10,
        "2019": 3,
        "2020": 1,
        "2021": 4,
        "2022": 6,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidad de ni\u00f1os y ni\u00f1as inmigrantes en Chile y la integraci\u00f3n en la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9637477945556644810",
            "cites_id": [
                "9637477945556644810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de rehabilitaci\u00f3n de pacientes psiqui\u00e1tricos en hogares protegidos forenses",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9389465994102348866",
            "cites_id": [
                "9389465994102348866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barras bravas, territorio y grupo social",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17689818164046082150",
            "cites_id": [
                "17689818164046082150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La negligencia parental en los sistemas familiares y los elementos favorecedores de procesos resilientes en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12153318864865936610",
            "cites_id": [
                "12153318864865936610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reinserci\u00f3n escolar en el programa Yo Quiero mi Escuela poblaci\u00f3n la Legua",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5655902575083645367",
            "cites_id": [
                "5655902575083645367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociatividad productiva como estrategia de desarrollo local: aporte de los productores artesanales del rubro mueble, comuna de El Monte",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=976469010238473861",
            "cites_id": [
                "976469010238473861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Villa Jos\u00e9 Calder\u00f3n Miranda: una experiencia de reparaci\u00f3n a v\u00edctimas del terrorismo de Estado en Paine",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3422842711770967001",
            "cites_id": [
                "3422842711770967001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adultos resilientes cuya infancia y/o adolescencia fue institucionalizada",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2729310929101360049",
            "cites_id": [
                "2729310929101360049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de mujeres que participan en la tribu urbana del hip-hop",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16034394776161353099",
            "cites_id": [
                "16034394776161353099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n comunitaria desde la mirada de los que no participan",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15193480010579635393",
            "cites_id": [
                "15193480010579635393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n femenina en organizaciones de f\u00fatbol:\" mujeres a la ofensiva\"",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17366534910802557739",
            "cites_id": [
                "17366534910802557739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia en el proceso salud-enfermedad",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16567952664057814458",
            "cites_id": [
                "16567952664057814458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque territorial: materializaci\u00f3n de su incorporaci\u00f3n al dise\u00f1o de la pol\u00edtica p\u00fablica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Nacional de La Plata, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad, existe inclusi\u00f3n real o es solo integraci\u00f3n: perspectiva de trabajadores con discapacidad f\u00edsica en el \u00e1mbito laboral",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n comunitaria: un aporte a la inseguridad a la poblaci\u00f3n El Castillo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol del trabajador social: percepci\u00f3n desde los usuarios del programa terap\u00e9utico solidaridad, de la comuna de Renca",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres que lideraron los Derechos Humanos y Violencia Pol\u00edtica desde 1973 a 1990",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del componente psicosocial del programa familia: SSYOO comuna de Santiago",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n Haitiana: Estrategias para su inserci\u00f3n laboral en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia en las relaciones de pareja adolescentes: factores familiares, sociales y culturales de los j\u00f3venes atendidos en el Programa de Intervenci\u00f3n Especializada Pie Vida \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relatos de vida el significado de la delincuencia juvenil y drogadicci\u00f3n desde sus protagonistas. Centro de Internaci\u00f3n Provisoria (CIP) San Joaqu\u00edn",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de miembros de los Comit\u00e9s de Seguridad y Convivencia Ciudadana en torno al rol profesional del equipo a cargo del Programa Barrios por la Paz. Comuna \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los microcr\u00e9ditos una oportunidad para la mujer emprendedora en la comuna de San Bernardo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida de los funcionarios de control fronterizo aeropuerto AMB del Servicio Agr\u00edcola y Ganadero",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de las personas con discapacidad respecto de la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas de integraci\u00f3n social en la Comuna de Pirque: una mirada desde los usuarios y ejecutores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El actual sistema de pensiones\u00bf es comprendido por los trabajadores chilenos? Una mirada desde el rubro de la construcci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sexualidad regulada en Chile un estudio de caso en el Colegio Chile de la comuna de San Miguel Regi\u00f3n Metropolitana",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia en los estadios y su percepci\u00f3n en la barra brava\" La Garra Blanca\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El narcotraficante: un nuevo actor territorial en las poblaciones, percepci\u00f3n de los dirigentes tradicionales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de usuarios y trabajadores sobre la reforma de familia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del municipio como agente de desarrollo local: direcci\u00f3n de Desarrollo Comunitario y su v\u00ednculo con las Juntas de Vecinos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n: una mirada desde los j\u00f3venes. Lo Hermida, Pe\u00f1alol\u00e9n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de separaci\u00f3n matrimonial: perspectiva de los preadolescentes hijos de padres separados y padres no separados",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de los infractores de ley inimputables de la comuna de Pe\u00f1alol\u00e9n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicio de bienestar social:\" mejoramiento en la calidad de vida de los afiliados\"",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicios de bienestar p\u00fablicos de salud en el modelo neoliberal",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud desde una nueva perspectiva comunitaria, la experiencia de los centros de salud familiar",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la comunidad peruana respecto del acceso a los servicios b\u00e1sicos de salud, educaci\u00f3n y acceso al trabajo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de apoyo al microemprendimiento en familias Puente de Cerro Navia\u00bf financiamiento o subsidio?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Padres sordos con hijos oyentes, el desaf\u00edo de la paternidad",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Embarazo adolescente peripuberal en la comuna de El Bosque",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas terapias de rehabilitaci\u00f3n a trav\u00e9s de la doctrina cristiana: Corporaci\u00f3n Remar Santiago-Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia de desarrollo local en la comuna de Licant\u00e9n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inter\u00e9s superior del ni\u00f1o en el reconocimiento de paternidad",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciativas locales en desarrollo medioambiental",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo ecol\u00f3gico y maltrato infantil",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las mujeres temporeras: una realidad actual y futura comuna de Pirque",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microempresas como agente de desarrollo local rural: la experiencia de Lonqu\u00e9n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rescate de historias locales: campamentos Maestranza San Eugenio, El Gomero y Juan Alsina",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n social de los j\u00f3venes rurales respecto a las drogas, alcohol y sexualidad",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Club multifamiliar, un modelo de intervenci\u00f3n en las dependencias de acohol y drogas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de mujeres con diagn\u00f3stico de c\u00e1ncer mamario",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "o3UM7LYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}