{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ocyTz-cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nicol\u00e1s Ib\u00e1\u00f1ez Meza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ocyTz-cAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Jornada Derecho Civil y Familia, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Derecho",
        "Familia",
        "infancia"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El respecto a los derechos de la identidad familiar de los menores chilenos hijos de migrantes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Thompson Reuters, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15707266862924886916",
            "cites_id": [
                "15707266862924886916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones sobre la calidad de v\u00edctima por rebote de los progenitores por el da\u00f1o moral sufrido por sus hijos menores de edad: Algunos l\u00edmites y definiciones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de ciencias sociales (Valpara\u00edso), 55-86, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DERECHO A PARTICIPACI\u00d3N COMO CONDICI\u00d3N DE POSIBILIDAD DEL INTER\u00c9S SUPERIOR DEL NI\u00d1O",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "IX Congreso Mundial por los Derechos de la Infancia y Adolescencia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDe las nuevas formas de violencia intrafamiliar: Comentarios a los proyectos de reforma a la ley de violencia intrafamiliar en Chile\u201d",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Igualdad y no discriminaci\u00f3n: Protecci\u00f3n jur\u00eddica de minor\u00edas y grupos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compensaciones e indemnizaciones en las relaciones familiares",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARANZADI/CIVITAS, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia intrafamiliar tiene rostro de mujer",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Diario de Atacama, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Compensaciones e indemnizaciones en las relaciones familiares, 231-242, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cumplimiento de la compensaci\u00f3n econ\u00f3mica en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Compensaciones e indemnizaciones en las relaciones familiares, 231-242, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaciones y problem\u00e1ticas del sistema residencial proteccional con las familias de acogida de NNA derivado del an\u00e1lisis de sentencias de los Tribunales Superiores de \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Se\u00f1ales, Servicio Nacional de Menores, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El complejo dinamismo del Derecho de Familia en Chile. Rese\u00f1a del libro de Castillo Sald\u00edas, Alicia: Manual pr\u00e1ctico de Derecho de Familia. Santiago, Editorial Metropolitana \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Justicia & Derecho 2 (2), 178-181, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El complejo dinamismo del Derecho de Familia en Chile. Rese\u00f1a del libro de Castillo Sald\u00edas, Alicia: Manual pr\u00e1ctico de Derecho de Familia. Santiago, Editorial Metropolitana \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de CHile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMENTARIOS A LA REFORMA DE LA LEY DE VIOLENCIA INTRAFAMILIAR. RUMBO AL FUTURO DESATENDIENDO LA EXPERIENCIA DEL PASADO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "II Jornadas Nacionales de Derecho Civil, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las nuevas formas de violencia intrafamiliar: Comentarios a los proyectos de ley de reforma a la ley de VIF por abuso patrimonial contra adultos mayores y por agresiones \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "IV Jornadas Nacionales de Derecho, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedimiento proteccional por vulneracio\u0301n en esfera de la sexualidad de nin\u0303os, como un supuesto de violencia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Se\u00f1ales 12 (20), 74 - 88, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL RESPETO A LOS DERECHOS DE LA IDENTIDAD FAMILIAR DE LOS NIN\u0303OS CHILENOS HIJOS DE MIGRANTES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congreso de 30 a\u00f1os de la convenci\u00f3n sobre derechos del Ni\u00f1o. Pontificia \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos desaf\u00edos del estado de derecho en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUMPLIMIENTO DE LA COMPENSACIO\u0301N ECONO\u0301MICA EN CHILE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Seminario de Derecho de Familia. Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matrimonio y discapacidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Seminario sobre las observaciones de Naciones Unidas al cumplimiento de los \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VULNERACIO\u0301N DE DERECHOS DE MENORES EN EL CONTEXTO DEL DERECHO PENAL Y LA EXPERIENCIA PENITENCIARIA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Desaf\u00edos para el estado de derecho, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ocyTz-cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}