{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "p4Vex5YAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricio L\u00f3pez-Pismante",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=p4Vex5YAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda cr\u00edtica",
        "movimientos sociales",
        "enfoque hist\u00f3rico-cultural",
        "identidades docentes",
        "teor\u00eda de la subjetividad"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://orcid.org/0000-0001-8522-7607",
    "citedby": 21,
    "citedby5y": 18,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 4,
        "2020": 2,
        "2021": 7,
        "2022": 3,
        "2023": 1,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JY9vzicAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Barbosa-Herrera, Juan Carlos",
            "affiliation": "Universidad Industrial de Santander"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IRZOBlkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo S\u00e1nchez Edmonson",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LJFl3SEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Pav\u00f3n-Cu\u00e9llar",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda (UMSNH)"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo y malestar social en Chile: perspectivas cr\u00edticas desde la contrapsicolog\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Teor\u00eda y cr\u00edtica de la psicolog\u00eda 4, 156-169, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p4Vex5YAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1223310507026898445",
            "cites_id": [
                "1223310507026898445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel del profesor en la interacci\u00f3n entre pares en una actividad extracurricular: Estudio en una experiencia de canal de TV escolar en l\u00ednea",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (3), 27-46, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p4Vex5YAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6313567754236603627",
            "cites_id": [
                "6313567754236603627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas y desaf\u00edos estructurales de la educaci\u00f3n superior en el Chile neoliberal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "FINEDUCA-Revista de Financiamento da Educa\u00e7\u00e3o 6, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p4Vex5YAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17704040618404222754",
            "cites_id": [
                "17704040618404222754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada cr\u00edtica de las pol\u00edticas sociales hacia los sectores populares: de la psicolog\u00eda de la pobreza a la subjetividad popular.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Teor\u00eda y Cr\u00edtica de la Psicolog\u00eda, 170-179, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p4Vex5YAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17150727660578795462",
            "cites_id": [
                "17150727660578795462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher identities and other teaching identity phenomena in militant teachers. Biographical constructions mediated by the experience in participants of teaching groups after \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p4Vex5YAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades docentes y otros fen\u00f3menos identitarios docentes en profesoras/es militantes. Construcciones biogr\u00e1ficas mediadas por la experiencia en participantes de \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p4Vex5YAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00e9rez Soto: Hegel y Marcuse, marxismo como historicismo absoluto y psicoan\u00e1lisis como teor\u00eda cr\u00edtica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Marxismo, Psicolog\u00eda y Psicoan\u00e1lisis 1, 398-9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p4Vex5YAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "una experiencia en curso de participaci\u00f3n/organizaci\u00f3n estudiantil en el posgrado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Bricolaje, 35-37, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p4Vex5YAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The teacher\u2019s role in the interaction among peers in an extracurricular activity. Study of an experience in a school channel of online TV",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p4Vex5YAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}