{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "p5e66sAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "carmen gloria astete villalobos",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica de Psicolog\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda educacional"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "homepage": "https://www.uautonoma.cl/",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n Educativa de personas Asperger, una relaci\u00f3n friccionada Trabajo de Co-construcci\u00f3n de discurso \u201cNada sobre nosotros sin nosotros\u201d./Educational Inclusion of Asperger \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Liminales. Escritos sobre Psicolog\u00eda y Sociedad 3 (06), 83-108, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "p5e66sAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}