{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "P_RcAFcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andr\u00e9s Rojas-B\u00f6ttner",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=P_RcAFcAAAAJ&citpid=10",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Historia regional - Centralismo - Historia de las instituciones"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 209,
    "citedby5y": 151,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2001": 1,
        "2002": 2,
        "2003": 2,
        "2004": 0,
        "2005": 1,
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 3,
        "2016": 4,
        "2017": 15,
        "2018": 17,
        "2019": 23,
        "2020": 26,
        "2021": 34,
        "2022": 36,
        "2023": 24,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vBzjfJQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Maturana Miranda",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Instituto de Ciencias de la Tierra, Universidad Austral de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Vc_ffpcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Poblete",
            "affiliation": "Profesor Adjunto, Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dQZFoWYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Esteban Valenzuela",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "73WRyoIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camilo Vial",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3BxCY00AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "V\u00edctor Cobs-Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Technische Universit\u00e4t Dortmund"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudades intermedias en Chile: territorios olvidados",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "RIL editores, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11311318466862014549",
            "cites_id": [
                "11311318466862014549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas espaciales y transici\u00f3n hacia la articulaci\u00f3n de espacios metropolitanos. El caso de Temuco y su hinterland, Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos geogr\u00e1ficos 57 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=92818026708749574",
            "cites_id": [
                "92818026708749574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de las ciudades intermedias en el siglo XX: crecimiento, jerarqu\u00eda y funcionalidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciudades intermedias en Chile. Territorios olvidados, 43-74, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10227324268298933973",
            "cites_id": [
                "10227324268298933973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios rebeldes: autonom\u00edas versus presicracia centralista",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=641916317070412818,8986706418059988432",
            "cites_id": [
                "641916317070412818",
                "8986706418059988432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanizaci\u00f3n agr\u00edcola y fomento estatal en Chile (1942-1973)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en la historia econ\u00f3mica 23 (3), 147-173, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14653145868041357831",
            "cites_id": [
                "14653145868041357831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las alternativas de respuestas intermedias mediante el modelo de escalas de clasificaci\u00f3n (Analysis of the middle response options with the Rating Scale Model)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Metodolog\u00eda de Encuestas 2, 171-183, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2615175657744801768",
            "cites_id": [
                "2615175657744801768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fracaso de la Comuna Aut\u00f3noma en Chile:(1891-1924)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El fracaso de la Comuna Aut\u00f3noma en Chile, 1-196, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11422207207253712681",
            "cites_id": [
                "11422207207253712681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudades intermedias y municipalidades: la carencia de un gobierno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciudades intermedias en Chile. Territorios olvidados, 75-104, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=479944933112749538",
            "cites_id": [
                "479944933112749538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria, evoluci\u00f3n y estructura del sistema de ciudades: el caso de la regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo (Chile)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 25 (2), 39-58, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5771500823692672093",
            "cites_id": [
                "5771500823692672093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudades intermedias en Chile: territorios olvidados",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago de Chile: RIL Editores, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3790362625712040578",
            "cites_id": [
                "3790362625712040578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ciudades medias y la expansi\u00f3n territorial",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La Ciudad Viva 23, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15344096858232452553",
            "cites_id": [
                "15344096858232452553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas regiones e inversi\u00f3n p\u00fablica en Chile: El caso de las regiones de Los R\u00edos y Arica y Parinacota",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "GIGAPP Estudios Working Papers 3 (12), 1-20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3428298296443350162",
            "cites_id": [
                "3428298296443350162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis y tendencias migratorias en la regi\u00f3n del Biob\u00edo (Chile) entre 1982 y 2002. Aplicaci\u00f3n desde el modelo gravitacional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Econom\u00eda, sociedad y territorio 16 (52), 727-759, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8167259399547329328",
            "cites_id": [
                "8167259399547329328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEmotional drinking\u201d during quarantine by COVID-19 in Chile: the role of depressive symptoms on problematic alcohol consumption",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Substance Use 28 (2), 172-177, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4586079690705090188",
            "cites_id": [
                "4586079690705090188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Municipalidades y migraci\u00f3n en Chile. Balance y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1587334214578331677",
            "cites_id": [
                "1587334214578331677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fracaso de la autonom\u00eda municipal y la consolidaci\u00f3n del centralismo en Chile (1891-1935)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3894285052739604052",
            "cites_id": [
                "3894285052739604052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimientos regionalistas, expansi\u00f3n estatal y sistema de partidos: los casos de la revoluci\u00f3n constituyente de Atacama (1859) y el partido regionalista de Magallanes (1932-1952)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14701654139215138789",
            "cites_id": [
                "14701654139215138789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estabilidad, ascensos y jubilaci\u00f3n. Las burocracias municipales en b\u00fasqueda de consolidaci\u00f3n: Chile, 1937-1954",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Secci\u00f3n Historia. Instituto Superior de Profesorado N\u00b0 3. Villa Constituci\u00f3n \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estabilidad, ascensos y jubilaci\u00f3n. Las burocracias municipales en b\u00fasqueda de consolidaci\u00f3n: Chile, 1937-1954",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia Regional, 20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El departamento de municipalidades y la reestructuraci\u00f3n del nivel municipal en Chile (1930-1948)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico, 129-150, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demographic and functional changes in territories with primary activities.: The case of the Maule Region, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Finisterra 56 (118), 91-109, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PODER LOCAL, CIUDADAN\u00cdA Y MUNICIPIO: EL PARTIDO REGIONALISTA DE MAGALLANES (1932-1952)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Estudios Municipales, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "13. Evoluci\u00f3n de la poblaci\u00f3n chilena en los \u00faltimos 60 a\u00f1os",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Chile cambiando. Revisitando la geograf\u00eda regional de Wolfgang Weischet, 577-620, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity as a means of subordination: political-anthropological research into the history of haciendas in Chile\u2019s central valley",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 294-321, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial dynamics and transition towards the articulation of metropolitan spaces. The case of Temuco and its hinterland, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CUADERNOS GEOGRAFICOS 57 (1), 132-154, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas espaciales y transici\u00f3n hacia la articulaci\u00f3n de espacios metropolitanos.: El caso de Temuco y su hinterland, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos geogr\u00e1ficos de la Universidad de Granada 57 (1), 132-154, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agrarian Mechanization and State Support in Chile (1942-1973)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en la historia econ\u00f3mica 23 (3), 147-173, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis and migration trends in the Biob\u00edo region (Chile) between 1982 and 2002. Application from the gravity model",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Econom\u00eda, sociedad y territorio 16 (52), 727-759, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PODER LOCAL, CIUDADAN\u00cdA Y MUNICIPIO: EL PARTIDO REGIONALISTA DE MAGALLANES (1932-1952)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Estudios Municipales, 27-45, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias, agentes y encubridores: el estado peruano y las violaciones a los ddhh (1980-2000)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista encrucijada americana 5 (1), 58-73, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la abundancia a la escasez: la evoluci\u00f3n del mercado de trabajo en la modernizaci\u00f3n frut\u00edcula: Provincia de Curic\u00f3, 1975-2009",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPANSI\u00d3N CENTRALISTA Y EXCLUSI\u00d3N REGIONAL. CHILE (1854-1952)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MECANIZACI\u00d3N AGR\u00cdCOLA Y FOMENTO ESTATAL EN CHILE (1942-1973) AGRARIAN MECHANIZATION AND STATE SUPPORT IN CHILE (1942-1973)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P_RcAFcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}