{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PDhQ8ioAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rosa Jim\u00e9nez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=PDhQ8ioAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora de Bioestad\u00edstica y Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Epidemiolog\u00eda clinica",
        "Estad\u00edstica en investigaci\u00f3n en salud"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 2488,
    "citedby5y": 1200,
    "hindex": 18,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 37,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2003": 15,
        "2004": 13,
        "2005": 22,
        "2006": 27,
        "2007": 32,
        "2008": 19,
        "2009": 54,
        "2010": 46,
        "2011": 39,
        "2012": 82,
        "2013": 111,
        "2014": 107,
        "2015": 112,
        "2016": 127,
        "2017": 179,
        "2018": 218,
        "2019": 267,
        "2020": 285,
        "2021": 271,
        "2022": 209,
        "2023": 135,
        "2024": 33
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F8HPrcIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Teddy Osmin Tamargo Barbeito",
            "affiliation": "M\u00e9dico"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Bz6_JJsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vivienne C. Bachelet",
            "affiliation": "Associate professor, School of Medicine, University of Santiago of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nRvdl64AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Elio Riboli",
            "affiliation": "Professor of Cancer Epidemiology, Imperial College London"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TssfsHUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nelsa Mar\u00eda Sagar\u00f3 Del Campo",
            "affiliation": "Profesora e Investigadora Titular Universidad de Ciencias M\u00e9dicas Santiago de Cuba."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos b\u00e1sicos para la investigaci\u00f3n cl\u00ednica",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Habana: Ciencias Medicas, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 775,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13910783688953172971,6257058276887765775",
            "cites_id": [
                "13910783688953172971",
                "6257058276887765775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de calidad y eficiencia de los servicios hospitalarios: Una mirada actual",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista cubana de salud p\u00fablica 30 (1), 0-0, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 682,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=553820378459194822",
            "cites_id": [
                "553820378459194822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observed-predicted length of stay for an acute psychiatric department, as an indicator of inpatient care inefficiencies. Retrospective case-series study.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "BMC health services research 4, 1-10, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=539954461298229607",
            "cites_id": [
                "539954461298229607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual behaviour, history of sexually transmitted diseases, and the risk of prostate cancer: a case\u2013control study in Cuba",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "International Journal of Epidemiology 34 (1), 193-197, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7634304931191945915",
            "cites_id": [
                "7634304931191945915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedades y riesgos laborales en trabajadores de servicios de urgencia: revisi\u00f3n de la literatura y acercamiento a Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Medwave 15 (07), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10141609519108765068",
            "cites_id": [
                "10141609519108765068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo asociados con la tensi\u00f3n arterial en adolescentes",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina General Integral 17 (5), 435-440, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4806876964103946322",
            "cites_id": [
                "4806876964103946322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Difference between observed and predicted length of stay as an indicator of inpatient care inefficiency",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "International Journal for Quality in Health Care 11 (5), 375-384, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5485130349068301421",
            "cites_id": [
                "5485130349068301421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A systematic review of the effectiveness of interventions to reduce motor vehicle crashes and their injuries among the general and working populations",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista panamericana de salud publica 42, e60, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13187807667523720739",
            "cites_id": [
                "13187807667523720739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de casos y controles sobre factores de riesgo de c\u00e1ncer de pr\u00f3stata",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 31 (3), 0-0, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14771012989120595055",
            "cites_id": [
                "14771012989120595055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ajuste por riesgo en la evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o hospitalario",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13183069233044611766",
            "cites_id": [
                "13183069233044611766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violence and burnout in health care emergency workers in Santiago, Chile: A survey-based cross-sectional study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Emergency Nursing 47 (November 2019, 100792), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8287640126240423306",
            "cites_id": [
                "8287640126240423306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo quir\u00fargico en pacientes mayores de 60 a\u00f1os",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Cubana de Cirug\u00eda 39 (1), 73-81, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15263684286767159412",
            "cites_id": [
                "15263684286767159412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado de la desnutrici\u00f3n en el Hospital Cl\u00ednico quir\u00fargico \u201cHermanos Ameijeiras\u201d, de La Habana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Alimentaci\u00f3n y Nutrici\u00f3n 22 (1), 29-44, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11539951365090118494",
            "cites_id": [
                "11539951365090118494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medicina basada en la evidencia, origen, verdades, falacias y aceptaci\u00f3n en Cuba",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 38, 702-713, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16216204462946343401",
            "cites_id": [
                "16216204462946343401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1o en pacientes cubanos con lupus eritematoso sist\u00e9mico. Relaci\u00f3n con caracter\u00edsticas de la enfermedad",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Reumatolog\u00eda Cl\u00ednica 6 (1), 11-15, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18335183371166488844",
            "cites_id": [
                "18335183371166488844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estad\u00eda hospitalaria ajustada para evaluar la eficiencia en un servicio de medicina interna",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 48 (2), 0-0, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18371324503876880515",
            "cites_id": [
                "18371324503876880515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las lesiones intraarticulares de la rodilla evaluadas por artroscopia, su relaci\u00f3n con la cl\u00ednica y la imagenolog\u00eda",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Cubana de Ortopedia y Traumatolog\u00eda 21 (2), 0-0, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5487824122251386906",
            "cites_id": [
                "5487824122251386906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 y c\u00f3mo evaluar la calidad de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica en medicina?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Cubana de cardiolog\u00eda y cirug\u00eda cardiovascular 17 (4), 365-370, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14252165656225244786",
            "cites_id": [
                "14252165656225244786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferentes m\u00e9todos de evaluaci\u00f3n nutricional en pacientes graves sometidos a ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica invasiva",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Intensiva y Emergencias 10 (3), 2171-2189, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1437328844380086397",
            "cites_id": [
                "1437328844380086397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilidad del \u00cdndice de gravedad de servicios cl\u00ednicos del Hospital Hermanos Ameijeiras",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 39, 4-18, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16114607550023451169",
            "cites_id": [
                "16114607550023451169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del pron\u00f3stico de mortalidad por los \u00edndices de gravedad APACHE II y IV",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Intensiva y Emergencias 11 (1), 2334-2357, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2482308738086508008",
            "cites_id": [
                "2482308738086508008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de un \u00edndice de gravedad para pacientes hospitalizados en \u00e1reas quir\u00fargicas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 25 (2), 154-166, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17768384845448844574",
            "cites_id": [
                "17768384845448844574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mortalidad y ajuste por riesgo en la Unidad de Cuidados Intensivos del Hospital Clinicoquir\u00fargico\" Hermanos Ameijeiras\"",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 51 (1), 35-47, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4431674760177500652",
            "cites_id": [
                "4431674760177500652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Life cycle of Xanthogaleruca luteola (Coleoptera: Chrysomelidae) in Santiago, Chile, and sex fenotype differentiation of adults",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bolet\u00edn de Sanidad Vegetal de Plagas 37, 57-64, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8481829093319792735",
            "cites_id": [
                "8481829093319792735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supervivencia en pacientes cubanos con lupus eritematoso sist\u00e9mico: influencia de las caracter\u00edsticas iniciales de la enfermedad",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 47 (3), 0-0, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13455423458083947989",
            "cites_id": [
                "13455423458083947989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rapid and homogeneous reperfusion as a risk factor for postreperfusion syndrome during orthotopic liver transplantation",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Brasileira de Anestesiologia 60, 154-158, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17022810504448475671",
            "cites_id": [
                "17022810504448475671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores pron\u00f3sticos en pacientes con peritonitis difusa secundaria en una unidad de cuidados intensivos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cirug\u00eda y Cirujanos 76 (5), 399-407, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13258340491103253172",
            "cites_id": [
                "13258340491103253172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevenci\u00f3n de la A a la Z",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Madrid: Centro de Estudios sobre Promoci\u00f3n de la Salud, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2509280741381277345",
            "cites_id": [
                "2509280741381277345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The questioned p value: clinical, practical and statistical significance",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Medwave 16 (08), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5479803232632141079",
            "cites_id": [
                "5479803232632141079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de enfermedad vascular ateroscler\u00f3tica en pacientes cubanos con lupus eritematoso sist\u00e9mico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Reumatolog\u00eda cl\u00ednica 4 (1), 13-18, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3073654998154168515",
            "cites_id": [
                "3073654998154168515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1o vascular en el hipertenso esencial",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 42 (6), 0-0, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9104382924998046517",
            "cites_id": [
                "9104382924998046517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposici\u00f3n de un m\u00e9todo alternativo para diagnosticar control tensional estable en el hipertenso",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 38 (2), 105-110, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13923666611087362741",
            "cites_id": [
                "13923666611087362741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de hipercolesterolemia en la poblaci\u00f3n adulta del municipio Habana Vieja",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Rev. cuba. med. gen. integr, 293-306, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6311006797899105662",
            "cites_id": [
                "6311006797899105662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos procedimientos de ajuste por riesgo para la estad\u00eda hospitalaria como indicador de desempe\u00f1o",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 38, 29-44, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16230585301865805046,11737566387181108460",
            "cites_id": [
                "16230585301865805046",
                "11737566387181108460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de la glucemia s\u00e9rica como marcador pron\u00f3stico en el paciente s\u00e9ptico cr\u00edtico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Cubana de Endocrinolog\u00eda 21 (3), 269-278, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14394308046475628647",
            "cites_id": [
                "14394308046475628647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Damage in Cuban patients with systemic lupus erythematosus. Relation with disease features",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Reumatolog\u00eda Cl\u00ednica (English Edition) 6 (1), 11-15, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9014243541173263479,10043007171727462983",
            "cites_id": [
                "9014243541173263479",
                "10043007171727462983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fiebre de origen desconocido en pacientes mayores de 60 a\u00f1os: Reporte de 40 casos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 48 (1), 0-0, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13809895187364665857",
            "cites_id": [
                "13809895187364665857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 saber para optimizar el uso de medios diagn\u00f3sticos en la cl\u00ednica?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 56 (3), 227-241, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1931656964085044913",
            "cites_id": [
                "1931656964085044913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados del tratamiento de la orbitopat\u00eda tiroidea y factores que influyen sobre la respuesta terap\u00e9utica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Cubana de Oftalmolog\u00eda 28 (2), 177-189, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12463818768066766240",
            "cites_id": [
                "12463818768066766240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supervivencia del c\u00e1ncer de pulm\u00f3n en el Hospital \u201cHermanos Ameijeiras\u201d(1983-1987)",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Gac Med Hospital Hermanos Ameijeiras 1 (0), 70-89, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13194472604526387516",
            "cites_id": [
                "13194472604526387516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios b\u00e1sicos de la evaluaci\u00f3n de los procedimientos diagn\u00f3sticos con aplicaci\u00f3n en medicina cl\u00ednica",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "La Habana, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2815990660336302360",
            "cites_id": [
                "2815990660336302360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de instrumentos para la evaluaci\u00f3n del desarrollo infantil de ni\u00f1os (as) de 0 a 4 a\u00f1os en Chile [Monograf\u00eda en internet]. Santiago: Medwave",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16485049213711220710",
            "cites_id": [
                "16485049213711220710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OTHER",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "British Journal of Anaesthesia 108 (suppl_2), ii215-ii277, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3442039421439602048,13589105091300697402",
            "cites_id": [
                "3442039421439602048",
                "13589105091300697402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ense\u00f1anza de la F\u00edsica para la Convergencia Europea.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de F\u00edsica 18 (4), 20-22, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3277859909149176455",
            "cites_id": [
                "3277859909149176455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodologic requirements for assessing surgical procedures in current medical literature",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "World journal of surgery 27 (2), 229-233, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2497032672657838457",
            "cites_id": [
                "2497032672657838457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de clasificaci\u00f3n cubana para el estudio del s\u00edndrome de insulinorresistencia en pacientes dislipid\u00e9micos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 18 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3558066429193230526",
            "cites_id": [
                "3558066429193230526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor de p en entredicho: significaci\u00f3n estad\u00edstica, cl\u00ednica y pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Medwave 16 (08), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1336093311577656316",
            "cites_id": [
                "1336093311577656316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occupational hazards and diseases among workers in the emergency services: narrative review of international literature and an approach to Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Medwave 15 (07), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3865030749279416503",
            "cites_id": [
                "3865030749279416503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistencia a la insulina y s\u00edndrome metab\u00f3lico en pacientes dislipid\u00e9micos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 15 (2), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6876155804654530130",
            "cites_id": [
                "6876155804654530130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado actual de la informatizaci\u00f3n de los procesos de evaluaci\u00f3n de medios de diagn\u00f3stico y an\u00e1lisis de decisi\u00f3n cl\u00ednica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Medisan 13 (4), 0-0, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17120502395892860811",
            "cites_id": [
                "17120502395892860811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predicci\u00f3n de la mortalidad de la peritonitis difusa secundaria con varios \u00edndices pron\u00f3sticos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Med. intensiva, 6-13, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16720319782651054361",
            "cites_id": [
                "16720319782651054361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atenci\u00f3n preoperatoria del anciano hipertenso",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 42 (5), 0-0, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16378786417511755596",
            "cites_id": [
                "16378786417511755596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carcinoma pseudohiperpl\u00e1ico de la pr\u00f3stata",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Patolog\u00eda 20, 95-99, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2092983242273756894",
            "cites_id": [
                "2092983242273756894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de adhesivos tisulares para el cierre de heridas en la pr\u00e1ctica m\u00e9dica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 42, 306-317, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17661210848608959111",
            "cites_id": [
                "17661210848608959111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical trials and study reporting-CONSORT guidelines at the forefront",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Medwave 15 (08), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12951220887189691257",
            "cites_id": [
                "12951220887189691257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de decisi\u00f3n: coste-efectividad en el tratamiento quir\u00fargico de la neuralgia del trig\u00e9mino",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de la Sociedad Espa\u00f1ola del Dolor 20 (4), 161-169, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8327390271519831501",
            "cites_id": [
                "8327390271519831501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Dermatoscopia en el diagn\u00f3stico de malignidad de las lesiones circunscritas cut\u00e1neo mucosas y de anejos cut\u00e1neos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Tesis]. La Habana: Universidad de Ciencias M\u00e9dicas de La Habana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11379789524335486044",
            "cites_id": [
                "11379789524335486044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e9cnicas anest\u00e9sicas neuroaxiales asociadas con anestesia general en procedimientos quir\u00fargicos cardiacos. Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica y metan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Cubana de Cardiolog\u00eda y Cirug\u00eda Cardiovascular 19 (2), 79-86, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12166764345165481036,11009286099212333517",
            "cites_id": [
                "12166764345165481036",
                "11009286099212333517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posici\u00f3n efectiva cl\u00ednica del lente intraocular y otras variables asociadas al defecto esf\u00e9rico residual",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Cubana de Oftalmolog\u00eda 24 (2), 239-247, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11082487832486925173",
            "cites_id": [
                "11082487832486925173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de una dieta rica en jurel sobre los l\u00edpidos plasm\u00e1ticos",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Rev. cuba. med, 12-20, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8344622500886565465",
            "cites_id": [
                "8344622500886565465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de una dieta rica en jurel sobre la tensi\u00f3n arterial media",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Rev. cuba. med, 632-47, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12936616092896123276",
            "cites_id": [
                "12936616092896123276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da\u00f1o en pacientes cubanos con lupus eritematoso sist\u00e9mico. Relaci\u00f3n con caracter\u00edsticas de la enfermedad. Reumatol Clin [Internet]. 2010 [citado 7 Sept 2016]; 6 (1): 11-15",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6280136520286227116",
            "cites_id": [
                "6280136520286227116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio longitudinal del crecimiento y desarrollo de ni\u00f1os con bajo peso al nacer. I. Longitud supina, circunferencia cef\u00e1lica y peso.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista cubana de pediatr\u00eda 57 (4), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15968809859312559076",
            "cites_id": [
                "15968809859312559076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del \u00cdndice de Gravedad de servicios cl\u00ednicos en neurolog\u00eda, Hospital\" Hermanos Ameijeiras",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 39, 426-439, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7540782798906249955",
            "cites_id": [
                "7540782798906249955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud mapuche urbana: un acercamiento a la configuraci\u00f3n de su identidad \u00e9tnica",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Tesis in\u00e9dita para optar al grado de asistente social, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11385164413356754640",
            "cites_id": [
                "11385164413356754640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mortalidad del adulto de 15 a 49 a\u00f1os en Cuba: Niveles y evoluci\u00f3n, 1960-1982",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Rev. cuba. adm. salud, 339-49, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17293349580605861974",
            "cites_id": [
                "17293349580605861974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la influencia de factores socio\u00e9con\u00f3micos, maternos y de alimentaci\u00f3n, sobre el crecimiento de ni\u00f1os con bajo peso al nacer, durante el primer a\u00f1o de vida",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Revista cubana de pediatr\u00eda 57 (4), 412-427, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4414275819447861208",
            "cites_id": [
                "4414275819447861208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedades y riesgos laborales en trabajadores de servicios de urgencia: revisi\u00f3n de la literatura y acercamiento a Chile. Medwave. 2015; 15 (7)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15461622958577710242",
            "cites_id": [
                "15461622958577710242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n cultural y evaluaci\u00f3n psicom\u00e9trica del cuestionario de conducta sexual segura en j\u00f3venes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Habanera de Ciencias M\u00e9dicas 19 (6), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7412060548679314109",
            "cites_id": [
                "7412060548679314109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia de la dermatoscopia en el diagn\u00f3stico de malignidad de lesiones circunscritas de la piel, mucosas y anexos cut\u00e1neos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Dermatolog\u00eda Peruana 23 (3), 141-150, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4408535702538404904,3973118469062071829",
            "cites_id": [
                "4408535702538404904",
                "3973118469062071829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mortality and ajusted by risk in the intensive care unit of the\" Hermanos Ameijeiras\" Clinical Surgical Hospital",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Rev Cubana Medicina 51 (1), 35-47, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8955840840029178151",
            "cites_id": [
                "8955840840029178151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alteraciones metab\u00f3licas y mortalidad en el paciente grave sometido a ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica invasiva",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Rev Cub Med Int Emerg [Internet] 10 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7983347203414178328",
            "cites_id": [
                "7983347203414178328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio electromiogr\u00e1fico convencional y cuantitativo de enfermedades neuromusculares, an\u00e1lisis comparativo de sus resultados",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Militar 35 (4), 0-0, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3858378843363644619",
            "cites_id": [
                "3858378843363644619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micropropagation and regeneration in vitro of Cattleya luteola L.(Orchidaceae)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "In Vitro Cellular & Developmental Biology 40, 75A, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17695583480063552282",
            "cites_id": [
                "17695583480063552282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio longitudinal de crecimiento y desarrollo de ni\u00f1os con bajo peso al nacer: II) velocidad de crecimiento de la longitud supina, el peso y la circunferencia cef\u00e1lica",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Rev. cuba. pediatr, 425-31, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8810173582436181060",
            "cites_id": [
                "8810173582436181060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peso al nacer y factores maternos en 5 municipios de las territoriales de la provincia La Habana en el a\u00f1o 1983",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Rev. cuba. obstet. ginecol, 317-26, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9969635380912926094",
            "cites_id": [
                "9969635380912926094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El peso al nacer, la circunferencia cefalica y la talla del recien nacido Relacion con variables maternas.",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Rev. cuba. obstet. ginecol, 264-81, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11867963011968830901",
            "cites_id": [
                "11867963011968830901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cross-cultural adaptation and psychometric evaluation of the safe sex behavior questionnaire among Chilean college students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Habanera de Ciencias M\u00e9dicas 19 (6), 1-13, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=956425573664842474",
            "cites_id": [
                "956425573664842474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de gravedad para servicios quir\u00fargicos en un hospital cubano: estudio de revalidaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medwave 17 (02), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14627919897509092774",
            "cites_id": [
                "14627919897509092774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of tissue adhesives for the wound closure in medical practice",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cubana de Salud Publica 42 (2), 306-317, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13008085044040282842",
            "cites_id": [
                "13008085044040282842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reperfus\u00e3o r\u00e1pida e homog\u00eanea como fator de risco da s\u00edndrome p\u00f3s-reperfus\u00e3o hep\u00e1tica durante transplante ortot\u00f3pico de f\u00edgado",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Brasileira de Anestesiologia 60, 154-158, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8941976459324038171",
            "cites_id": [
                "8941976459324038171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pron\u00f3stico de las peritonitis difusas seg\u00fan el estado nutricional.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "MULTIMED 13 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15264488647252469144",
            "cites_id": [
                "15264488647252469144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las lesiones intraarticulares de la rodilla evaluadas por artroscopia, su relaci\u00f3n con la cl\u00ednica y la imagenolog\u00eda",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Cubana de Ortopedia y Traumatolog\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17195171133249826407",
            "cites_id": [
                "17195171133249826407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la ense\u00f1anza de la F\u00edsica en Europa: el fomento de competencias generales en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n 38 (7), 7, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17880530864464057609",
            "cites_id": [
                "17880530864464057609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mood states and academic performance in the objective structured clinical examination. The mediating effect of self-efficacy",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Nurse Education Today, 106116, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a metaverse-based intervention to improve condom use self-efficacy and safe sexual behavior among college students. Randomized controlled trial.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "SEXUALLY TRANSMITTED DISEASES 51 (1), S91-S91, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cross-cultural adaptation and psychometric evaluation of the Safe Sex Behavior Questionnaire among Chilean college students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Ciencias Medicas de La Hab, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostic utility of clinical and epidemiologic features in fever of unknown origin.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The European Research Journal 5 (6), 928-938, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cost-effectiveness for the use of tissue adhesives or conventional suture in medical practice",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 19 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Costo-efectividad para el uso de adhesivos tisulares o sutura convencional en la pr\u00e1ctica m\u00e9dica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 19 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Severity of illness index for surgical departments in a Cuban hospital: a revalidation study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medwave 17 (02), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Cuban classification proposal for studying the insulin resistance syndrome in dyslipidemic patients",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 18 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What to know for optimizing the use of diagnostic means in the clinical practice?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 56 (3), 227-241, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Defectos esf\u00e9ricos residuales: diferencias entre el valor di\u00f3ptrico del lente antes y despu\u00e9s de la operaci\u00f3n de catarata",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 18 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residual spherical defects. Differences between the dioptric values of the lens before and after cataract surgery",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 18 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prognostic evaluation in patients with ischemic heart disease treated with CABG",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Cubana de Cardiolog\u00eda y Cirug\u00eda Cardiovascular 21 (3), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ensayos cl\u00ednicos y su publicaci\u00f3n-las gu\u00edas CONSORT en primer plano",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Medwave 15 (08), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Results of the treatment of thyroid orbinopathy and factors affecting the therapeutic response",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Cubana de Oftalmolog\u00eda 28 (2), 177-189, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insulin resistance and Metabolic Syndrome in dyslipidemic patients",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 15 (2), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scientific evidence and clinical practice",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Medwave 14 (11), e6061, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evidencia cient\u00edfica y la pr\u00e1ctica m\u00e9dica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Medwave 14 (11), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health research and undergraduate medical teaching",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Medwave 14 (10), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en salud y ense\u00f1anza de pregrado de medicina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Medwave 14 (09), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the severity of illness index of the clinical services in neurology,\" Hermanos Ameijeiras\" hospital.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de fibrilaci\u00f3n auricular en pacientes hipertensos tratados o no con inhibidores de la enzima convertidora de la angiotensina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 14 (1), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of atrial fibrillation in hypertensive patients treated or not treated with angiotensin-converting enzyme inhibitor (ACE)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 14 (1), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuraxial anesthetics techniques associated with general anesthesia in car-diac surgery. Systematic review and metaanalysis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Cubana de Cardiolog\u00eda y Cirug\u00eda Cardiovascular 19 (2), 79-86, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two risk adjustment methods for length of stay as indicator of hospital performance.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The origin, truths, fallacies of the evidence-based medicine and its acceptance in Cuba.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State of malnutrition at the \u201cHermanos Ameijeiras\u201d Clinical Surgical Hospital of Havana City",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Alimentaci\u00f3n y Nutrici\u00f3n 22 (1), 29-44, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two risk adjustment methods for length of stay as indicator of hospital performance",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 38 (1), 29-44, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of the mortality prognosis by the APACHE II and IV severity rates",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Intensiva y Emergencias 11 (1), 2334-2357, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metabolic alterations and mortality in severe patient undergoes an invasive mechanical ventilation",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Intensiva y Emergencias 10 (1), 2045-2067, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Different methods of nutritional assessment in severe patients underwent to invasive mechanical ventilation",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Intensiva y Emergencias 10 (3), 2171-2189, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre un tema metodol\u00f3gico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 36, 380-381, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fever of unknown origin in elderly patients. Review of 40 cases.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 48 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk-adjustment in the assessment of hospital performance.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 35 (3), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hospital stay adjusted to assessment of efficiency in an Internal Medicine Service.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 48 (2), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atherosclerosis: Fifteen years of experience related to 7 127 necropsies performed in \u00abHermanos Ameijeiras\u00bb Clinical Surgical Hospital",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 12 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aterosclerosis. Experiencia de quince a\u00f1os en 7 127 autopsias realizadas en el Hospital Clinicoquir\u00fargico Hermanos Ameijeiras",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Acta M\u00e9dica de Cuba 12 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Survival of Cuban patients with systemic erythematous lupus, influence of the initial characteristics of the disease.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prognostic factors in intensive care unit patients with secondary diffuse peritonitis",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cirug\u00eda y Cirujanos 76 (5), 399-407, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio electromiogr\u00e1fico de fibra aislada en enfermedades neuromusculares",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Militar 34 (2), 0-0, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de casos y controles sobre factores de riesgo de c\u00e1ncerde pr\u00f3stata",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 31 (3), 174-181, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas para la mejora de la Ense\u00f1anza de la F\u00edsica en el Espacio europeo de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Did\u00e1ctica de la f\u00edsica y la qu\u00edmica en los distintos niveles educativos, 205-212, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen artrosc\u00f3pica y biopsia sinovial como ayuda en el diagn\u00f3stico de la artritis reumatoidea",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina 43 (5-6), 0-0, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gastric emptying after cesarean delivery: Its relationship with nutritional and respiratory outcomes.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "PEDIATRIC RESEARCH 54 (4), 584-584, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of brachytherapy in the treatment of localized prostate cancer. Preliminary report",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Archivos Espanoles de Urologia 55 (7), 785-791, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de la braquiterapia en el tratamiento del c\u00e1ncer de pr\u00d3stata localizado. Reporte preliminar",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Archivos Espa\u00f1oles de Urolog\u00eda 55 (7), 785-791, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema automatizado de egresos hospitalarios y calculo de indicadores ajustados",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Sistema automatizado de egresos hospitalarios y calculo de indicadores \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo para el s\u00edndrome de reperfusi\u00f3n en el trasplante hep\u00e1tico ortot\u00f3pico en Cuba",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Editorial Universitaria, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estancia media observada y prevista",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "International Journal for Quality in Health Care 11 (5), 457-460, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 4. La planificaci\u00f3n de una tarea de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Metodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n. Elementos b\u00e1sicos para la investigaci\u00f3n \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and validation of a severity of illness index for hospitalized patients in clinical areas",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "GACETA SANITARIA 11, 122-130, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicador pron\u00f3stico de riesgo de muerte de riesgo de muerte en una Unidad de Cuidados Intensivos",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Acta med. Hosp. Clin. Quir. Hermanos Ameijeiras, 121-39, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPORTANCE OF HYPERTENSION IN CORONARY ATHEROMATOSIS ONSET-LOGISTIC-REGRESSION APPLICATION",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "HYPERTENSION 13 (5), 504-504, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo entre el atenolol y el metoprolol en el tratamiento de la hipertensi\u00f3n arterial esencial",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Rev. cuba. med, 29-38, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo entre el atenolol y el metoprolol en el tratamiento de la angina de esfuerzo estable",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Rev. cuba. med, 22-33, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio longitudinal de crecimiento y desarrollo de ninos con bajo peso al nacer. II. Velocidad de crecimiento de la longitud supina, el peso y la circunferencia cefalica",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "REVISTA CUBANA DE PEDIATRIA 59 (5), 425-431, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio longitudinal de crecimiento y desarrollo de ni\u00f1os con bajo peso al nacer: III) crecimiento de recuperaci\u00f3n en la longitud supina, el peso y la circunferencia cef\u00e1lica",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Rev. cuba. pediatr, 433-46, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio longitudinal del crecimiento y desarrollo de ni\u00f1os con bajo peso al nacer V: circunferencias del brazo y de la pierna",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Rev. cuba. pediatr, 717-33, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio longitudinal del crecimiento y desarrollo de ni\u00f1os con bajo peso al nacer IV: pliegues grasos tricipital, subescapular y suprail\u00edaco",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Rev. cuba. pediatr, 701-16, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de un m\u00e9todo estad\u00edstico multivariado en un estudio de tipo caso-control: presentaci\u00f3n de un ejemplo",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Rev. cuba. adm. salud, 280-8, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Other papers in the subject areas covered by J. Chem. SOC. are published in synopsis/microform format in J. Chem. Research. For the benefit of readers of J, Chem. SOC., the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Severity of illness index for surgical departments in a Cuban hospital: a revalidation study \u00cdndice de gravedad para servicios quir\u00fargicos en un hospital cubano: estudio de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de gravedad para servicios quir\u00fargicos en un hospital cubano: estudio de revalidaci\u00f3n Severity of illness index for surgical departments in a Cuban hospital: a \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor de p en entredicho: significaci\u00f3n estad\u00edstica, cl\u00ednica y pr\u00e1ctica The questioned p value: clinical, practical and statistical significance",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PDhQ8ioAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}