{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pDNb2xoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Soledad Parada Salazar",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=pDNb2xoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Fonoaudi\u00f3loga, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Desarrollo del lenguaje",
        "trastornos del lenguaje y la comunicaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 8,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia fonol\u00f3gica y habilidades cognitivas no verbales en ni\u00f1os de 4 y 5 a\u00f1os.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pDNb2xoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17997071491222300564",
            "cites_id": [
                "17997071491222300564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de morfosintaxis: una propuesta de an\u00e1lisis del lenguaje desde la fonoaudiolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pDNb2xoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17538551788422501212",
            "cites_id": [
                "17538551788422501212"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}