{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Q9WZyUkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Dominique Andrea D\u00edaz Montecinos",
    "affiliation": "Coordinaci\u00f3n pr\u00e1cticas profesionales, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 20,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 9,
        "2022": 8,
        "2023": 1,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados a sintomas depresivos en adultos mayores institucionalizados",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nutr. cl\u00edn. diet. hosp 39 (2), 34-39, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q9WZyUkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6487468246590782561",
            "cites_id": [
                "6487468246590782561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with depressive symptoms in institutionalized elderly adults",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Clinical Nutrition and Hospital Dietetics 39 (2), 34-39, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q9WZyUkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14767213848753884866",
            "cites_id": [
                "14767213848753884866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beverage consumption in chilean older adults",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Clinical Nutrition and Hospital Dietetics 40 (3), 77-83, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q9WZyUkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2382159084015281397",
            "cites_id": [
                "2382159084015281397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de l\u00e1cteos y asociaci\u00f3n con el exceso de peso en adultos chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rev. esp. nutr. comunitaria, 1-9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q9WZyUkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de l\u00e1cteos y asociaci\u00f3n con el exceso de peso en adultos chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de nutrici\u00f3n comunitaria= Spanish journal of community \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q9WZyUkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beverage consumption in Chilean older adults.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q9WZyUkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo de l\u00edquidos en adultos mayores chilenos.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica Hospitalaria 40 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q9WZyUkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}