{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QCL0hrcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela Poblete-Godoy",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=QCL0hrcAAAAJ&citpid=19",
    "affiliation": "Investigadora, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "sociolog\u00eda",
        "g\u00e9nero",
        "feminismos",
        "migraciones"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 28,
    "citedby5y": 27,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2021": 4,
        "2022": 5,
        "2023": 13,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iBW6M4gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Caterine Galaz Valderrama",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pP5hqzIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Alfaro Contreras",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZpLCjVYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Eduardo Ortiz L\u00f3pez",
            "affiliation": "Universidad de las Am\u00e9ricas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PZWoraMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Iskra Pavez-Soto",
            "affiliation": "Independiente"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zkV48IcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Navarrete Saavedra",
            "affiliation": "Profesor auxiliar, Instituto de Psicolog\u00eda, Universidad Austral de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Horizontes de la intervenci\u00f3n social con infancia migrante en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 9-40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17601236490229170004",
            "cites_id": [
                "17601236490229170004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infancia migrante y pandemia en Chile: inquietudes y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad e infancias, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16029837928716099415",
            "cites_id": [
                "16029837928716099415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n Inicial Docente (FID) y educaci\u00f3n intercultural: c\u00f3mo prevenir la violencia hacia la ni\u00f1ez migrante",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13929778237951503929",
            "cites_id": [
                "13929778237951503929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Immigrant Childhood in Chile1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=136102685781210793",
            "cites_id": [
                "136102685781210793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agencia y polivictimizaci\u00f3n en infancia migrante: analizando percepciones profesionales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Migraciones. Publicaci\u00f3n del Instituto Universitario de Estudios sobre \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16248660208308268850",
            "cites_id": [
                "16248660208308268850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos de Trabajo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17894225570461988779",
            "cites_id": [
                "17894225570461988779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth and Social Outburst in Chile: Collective and Territorial Identities in Dispute",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Arts and Social Science (IJASS) 7 (3), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IA y su vinculaci\u00f3n \u00e9tica con la sociedad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Soberan\u00eda Radio, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones Ulagos abordan tem\u00e1ticas de inter\u00e9s para salud de las mujeres",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "El Heraldo Austral, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ULagos participa del Encuentro Nacional InES G\u00e9nero para la igualdad de g\u00e9nero en las Ciencias",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ULagos propone nuevos desaf\u00edos para este a\u00f1o en torno al proyecto InES G\u00e9nero: reduciendo brechas en I+D+i+e",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "El Heraldo Austral, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Initial Teacher Training (ITE) and Intercultural Education: How to Prevent Violence Against Migrant Children?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad del Pac\u00edfico Press, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unaccompanied Migrant Children in Chile: State of the Art",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anthropology and Ethnology Open Access Journal 6 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La plusval\u00eda del cuidado infantil y la violencia de g\u00e9nero en Hait\u00ed: un eslab\u00f3n de las cadenas globales de afecto",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Izquierdas, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inf\u00e2ncia migrante e sa\u00fade no Chile: experi\u00eancias, barreiras e novos cen\u00e1rios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Inf\u00e2ncias para al\u00e9m da escola na Am\u00e9rica Latina: como v\u00ea-las, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" La ni\u00f1a de su pap\u00e1\": hijas de padres haitianos inmigrantes en Chile\u00b9.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sociedad e Infancias 7 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces simb\u00f3licas y procesos de adaptaci\u00f3n de las j\u00f3venes migrantes haitianas en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios p\u00fablicos, 7-39, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ULagos reconoce a mujeres investigadoras",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Diario Puerto Varas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender castellano sin abandonar el creole",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Clinic, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Right to Health of Migrant Children in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anthropology and Ethnology Open Access Journal (AEOAJ), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n y agencia de hombres haitianos en Chile. El cuidado y la autoridad de padre frente a nuevos mandatos de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un debate sobre la competencia intercultural: El caso de la migraci\u00f3n haitiana en Chile y el desencuentro de marcos sociales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Libro de Res\u00famenes y S\u00edntesis de Presentaciones XXV Encuentro Nacional de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificando necesidades de formaci\u00f3n docente intercultural. La prevenci\u00f3n de la violencia contra la ni\u00f1ez migrante.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Libro de Res\u00famenes y S\u00edntesis de Presentaciones XXV Encuentro Nacional de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abUna bandada de ni\u00f1itos\u00bb: repensando la intervenci\u00f3n social con infancia migrante",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Parentalidad, Cuidados y Bienestar Infantil, 303-318, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones para el estudio de varones migrantes: problematizando condiciones para la corresponsabilidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 12 (2), 241-270, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Padres migrantes haitianos en Chile: un debate sobre cuidado de la infancia, masculinidad y pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fronteras, exclusiones y movilidades: IX congreso de migraciones 2019: Libro \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda de Recomendaciones. Pol\u00edticas p\u00fablicas e intervenci\u00f3n psicosocial con infancia migrante en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debates y desaf\u00edos de la interseccionalidad en Am\u00e9rica Latina y el Caribe: de la colonialidad del poder a los feminismos decoloniales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actuel Marx Sexo-Genero / Raza / Clase: Latinoamerica Desde Una Optica \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales del matrimonio igualitario",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Mundo real, mundo imaginario social. Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de sociolog\u00eda profunda\" de Manuel Antonio Baeza",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "RIPS. Revista de Investigaciones Pol\u00edticas y Sociol\u00f3gicas 11 (2), 198-200, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCL0hrcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}