{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RFLvMh0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Enzo Alarc\u00f3n",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RFLvMh0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Docente Fonoaudiolog\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Ling\u00fc\u00edstica aplicada",
        "psicoling\u00fc\u00edstica",
        "fon\u00e9tica y fonolog\u00eda",
        "sem\u00e1ntica y pragm\u00e1tica",
        "morfosintaxis."
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 13,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 5,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ajustes fon\u00e9tico-fonol\u00f3gicos en ni\u00f1os de primer a\u00f1o de educaci\u00f3n b\u00e1sica provenientes del sistema educativo p\u00fablico y privado. Incidencia del sexo y el tipo de establecimiento \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 56 (1), 237-262, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:MRFs4rWx_PcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5964353642404063684",
            "cites_id": [
                "5964353642404063684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La invisibilidad de las personas con discapacidad auditiva",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:WmQWPPBrFVcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=552027003397518034",
            "cites_id": [
                "552027003397518034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la lectura en la educaci\u00f3n preescolar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:FkBsMxS_Bp0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14442152031944621867",
            "cites_id": [
                "14442152031944621867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Par\u00e1metros ac\u00fasticos del habla, P300 y conducta suicida adolescente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Investigaciones Biom\u00e9dicas 42 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:UO8fSLLLPykC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa educativo para el desarrollo de conocimientos en padres y cuidadores de ni\u00f1os con Trastorno del Espectro Autista mediante plataforma digital ConoceTEA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n en Logopedia 13 (2), 1-12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:Xc8JtHQmRf8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesamiento sensorial en menores de 6 a\u00f1os con trastorno espec\u00edfico del lenguaje",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Pediatr\u00eda 95 (e3985), 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:PFhWnMnuT1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational program for the development of knowledge in parents and caregivers of children with autism spectrum disorder trough the digital platform ConoceTEA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNIV CASTILLA-LA MANCHA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:It3QlvBKHbMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesamiento sensorial en menores de seis a\u00f1os con trastorno espec\u00edfico del lenguaje",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Pediatr\u00eda 95, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:69viAa4lnfgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clase Magistral de Intercambio. Evaluaci\u00f3n de los Componentes Pragm\u00e1ticos. Universidad Santa Paula-Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:zJAXUfKFhq0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clase Magistral de Intercambio. Taller Te\u00f3rico-Pr\u00e1ctico de Procesos Fon\u00e9ticos-Fonol\u00f3gicos. Universidad Santa Paula-Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:KD63RgGzVVoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque interdisciplinario en el S\u00edndrome de Rett",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:D_25heFg6JwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carta D\u00eda Internacional de la Toma de Conciencia de la Tartamudez",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mar\u00eda Paz Illabaca, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:kuq-04jA658C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad auditiva en tiempos COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mar\u00eda Paz Illabaca, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:FGHlONkF9GcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00eda Internacional de la toma de conciencia de la Tartamudez",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro de Comunicaci\u00f3n de las Ciencias, Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:dY-VugTTHzcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beca de Mag\u00edster de Alarcon Acu\u00f1a, Enzo Fabian",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:6DzZfY3qH5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista de Investigaci\u00f3n en Logopedia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RFLvMh0AAAAJ:OLNndOjO69MC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}