{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RODm0GUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Erika Isler Soto",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RODm0GUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora Investigadora, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Derecho del Consumo"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://uautonoma.academia.edu/ErikaIsler",
    "citedby": 370,
    "citedby5y": 297,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2012": 2,
        "2013": 1,
        "2014": 9,
        "2015": 15,
        "2016": 8,
        "2017": 10,
        "2018": 15,
        "2019": 36,
        "2020": 53,
        "2021": 74,
        "2022": 53,
        "2023": 61,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del consumo: nociones fundamentales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho del consumo, 1-341, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4184345209796006508",
            "cites_id": [
                "4184345209796006508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relatividad de los derechos subjetivos de los consumidores",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 24 (2), 65-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4437908672968743354",
            "cites_id": [
                "4437908672968743354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a la publicidad enga\u00f1osa, desde la perspectiva de la competencia desleal y la protecci\u00f3n al consumidor",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ars boni et Aequi 6 (1), 125-148, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10670389674213002009,2399382995278321874",
            "cites_id": [
                "10670389674213002009",
                "2399382995278321874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n de consumo como criterio de aplicabilidad del derecho de protecci\u00f3n del consumidor",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho de la Empresa, 97-126, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15970661719640937527",
            "cites_id": [
                "15970661719640937527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prescripci\u00f3n extintiva en el derecho del consumo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Santiago: Rubic\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15037624495163137665",
            "cites_id": [
                "15037624495163137665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del favor debilis al favor consumatore: consideraciones hist\u00f3ricas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho PUCP, 35-59, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2923858968517422765",
            "cites_id": [
                "2923858968517422765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la responsabilidad civil postcontractual en el derecho del consumidor chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ius et praxis 25 (1), 335-382, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5870846837248542664",
            "cites_id": [
                "5870846837248542664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las normas que dan origen a la responsabilidad civil ya la responsabilidad infraccional en la Ley 19.496",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 6 (2), 75-92, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14717071075462882042",
            "cites_id": [
                "14717071075462882042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El producto defectuoso en la Ley 19.496",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Librotecnia, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15905308228236309906",
            "cites_id": [
                "15905308228236309906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del consumo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Nociones fundamentales, 212, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7334262692472800135",
            "cites_id": [
                "7334262692472800135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario de sentencia sobre el concepto de consumidor",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 5 (1), 151-165, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16346531623920517823",
            "cites_id": [
                "16346531623920517823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios en la ley 19.947: an\u00e1lisis y desarrollo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ars Boni et Aequi, 83-116, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12456776786157699539",
            "cites_id": [
                "12456776786157699539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La falta de uniformidad de criterios judiciales sobre competencia en materia de desalojo y su repercusi\u00f3n sobre el procedimiento de desalojo generado por la cl\u00e1usula de \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Piura-Per\u00fa. Recuperado de: https://pirhua. udep. edu. pe \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9162295174680269483",
            "cites_id": [
                "9162295174680269483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n al derecho a la no discriminaci\u00f3n arbitraria en el r\u00e9gimen de la Ley 19.496",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, 99-113, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7033976369290663219",
            "cites_id": [
                "7033976369290663219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inocuidad: principio informante y de adecuaci\u00f3n de deberes preventivos y buenas pr\u00e1cticas en la atenci\u00f3n remota y presencial del consumidor en el contexto de la pandemia de \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Derecho PUCP, 203-244, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15637616477451331030",
            "cites_id": [
                "15637616477451331030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incidencia del covid-19 en el ejercicio de la garant\u00eda legal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 27, 0-0, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18053146831099937838,10186263388215792460",
            "cites_id": [
                "18053146831099937838",
                "10186263388215792460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores. Comentario a la Ley de Protecci\u00f3n a los Derechos de los Consumidores",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3866722257567840410",
            "cites_id": [
                "3866722257567840410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n y alcances del derecho a la procreaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6796959472549691795",
            "cites_id": [
                "6796959472549691795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jurisprudencia de Derecho de Consumo comentada",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rubic\u00f3n Editores, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3349059805548079659",
            "cites_id": [
                "3349059805548079659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vinculaci\u00f3n de la publicidad al contrato: integraci\u00f3n y derogaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Temas actuales de derecho patrimonial, Santiago, Thomson Reuters, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7602517794589044209",
            "cites_id": [
                "7602517794589044209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cargos en tarjeta de cr\u00e9dito no autorizados por el consumidor. Comentario de una sentencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ars Boni et Aequi 11 (1), 137-153, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14870002509922585964",
            "cites_id": [
                "14870002509922585964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso malicioso de una tarjeta comercial hurtada, robada o extraviada:\u00bf Qui\u00e9n debe soportar el costo de las transacciones no consentidas?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ars Boni et Aequi 11 (2), 203-220, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10702585503709727198",
            "cites_id": [
                "10702585503709727198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "supleMento alIMentIcIo y proteccI\u00f3n de los derechos de los consuMIdores: coMentarIos soBre el caso adn",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ars Boni et Aequi 10 (1), 225-245, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10476058918389843946",
            "cites_id": [
                "10476058918389843946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario de Sentencia sobre Responsabilidad Civil del Proveedor",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho 23 (1), 333-338, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4316457214550765642",
            "cites_id": [
                "4316457214550765642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca de un estatuto jur\u00eddico aplicable a la administraci\u00f3n de los bienes indivisos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica, 33-50, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18120347254850991430",
            "cites_id": [
                "18120347254850991430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constitucionalizaci\u00f3n de los derechos de los consumidores con especial referencia al ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Direito GV 10, 559-576, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7048292808641163101",
            "cites_id": [
                "7048292808641163101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario de sentencia sobre el r\u00e9gimen de garant\u00edas derivado de la Ley No 19.496",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ius et Praxis 20 (2), 577-586, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5460447634263595763",
            "cites_id": [
                "5460447634263595763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil y la actividad aeron\u00e1utica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago de Chile. Librotecnia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3107551013877164794",
            "cites_id": [
                "3107551013877164794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la licitud de la obsolescencia programada a la luz del derecho de consumo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "FODERTICS 9.0: estudios sobre tecnolog\u00edas disruptivas y justicia, 39-48, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2467633439622977544",
            "cites_id": [
                "2467633439622977544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Venta y protecci\u00f3n del consumidor. Una visi\u00f3n a trav\u00e9s del caleidoscopio latino americano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Thomson Reuters, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16569598987278196216",
            "cites_id": [
                "16569598987278196216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La contraposici\u00f3n entre la especialidad y la jerarqu\u00eda en el derecho del consumo: Aproximaci\u00f3n a una antinomia real",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Latin american legal studies 3, 29-48, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13964682786101944035",
            "cites_id": [
                "13964682786101944035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad civil y la actividad aeron\u00e1utica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 405-408, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9166007328628586323",
            "cites_id": [
                "9166007328628586323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La facultad del Servicio Nacional del Consumidor para denunciar infracciones a la Ley N\u00b0 19.496 (Corte de Apelaciones de Santiago)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 27 (1), 253-258, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13231122292894909241",
            "cites_id": [
                "13231122292894909241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las funciones de la responsabilidad civil en el derecho del consumidor",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4088784547330585438",
            "cites_id": [
                "4088784547330585438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Safety: Principle in the adequacy of preventive duties and good practices in remote and face-to-face consumer attention during the context of the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Derecho Pucp 85, 203, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15962765596037085603",
            "cites_id": [
                "15962765596037085603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del consumo: nociones fundamentales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16803882121275912800",
            "cites_id": [
                "16803882121275912800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regulaci\u00f3n de la relaci\u00f3n de consumo fuera de los c\u00f3digos civiles: consecuencias en cuanto a las acciones, con una especial referencia al r\u00e9gimen chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Jur\u00eddicas 16 (1), 120-138, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16134416857395532842",
            "cites_id": [
                "16134416857395532842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normas sobre la protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores en el contrato de seguro en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 25 (2), 375-376, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2730350545941286174",
            "cites_id": [
                "2730350545941286174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad por productos defectuosos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5501691627645118896",
            "cites_id": [
                "5501691627645118896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso malicioso de tarjetas de cr\u00e9dito (Corte de Apelaciones de Santiago)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 29 (2), 335-340, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10403958256969739795",
            "cites_id": [
                "10403958256969739795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos de los consumidores frente a los sistemas de seguridad de los establecimientos comerciales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ars Boni et Aequi 12 (2), 247-261, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3370470322023756262",
            "cites_id": [
                "3370470322023756262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producto no conforme con el contrato: la entrega de un bien usado en cumplimiento de la venta de uno nuevo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ars Boni et Aequi 10 (2), 165-175, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=694350933360057970",
            "cites_id": [
                "694350933360057970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "sentencia sobre responsabilidad ciVil del proVeedor (corte de apelaciones de concepci\u00f3n)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 23 (1), 333-338, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5209343340560554580",
            "cites_id": [
                "5209343340560554580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones desde el Proyecto de Ley \u201cSernac te protege\u201d[3.3321]",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En las Fronteras del Derecho 3, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la articulaci\u00f3n entre la garant\u00eda legal y la garant\u00eda voluntaria en el sistema de consumo chileno: plazo concurrente y plazo residual",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista chilena de derecho privado, 67-90, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El incierto reconocimiento del principio pro consumidor en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Actualidad jur\u00eddica iberoamericana, 910-935, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Os termos de garantia limitam a exig\u00eancia de durabilidade de um bem?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos 25 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are the Conformity Guarantee Terms a Limit to the Durability Requirement of Goods?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos 25 (2), 115-136, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Son los plazos de garant\u00eda un l\u00edmite a la exigencia de durabilidad de un bien?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Socio-Jur\u00eddicos 25 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direito do Consumidor no Cen\u00e1rio Ibero-Americano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Editora Foco, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prueba del vicio en las garant\u00edas de conformidad en el derecho de consumo: revisi\u00f3n de algunos modelos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Contrataci\u00f3n Empresarial y Derecho Privado, 605-614, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios impl\u00edcitos y expl\u00edcitos en el derecho del consumo chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho del consumo y protecci\u00f3n del consumidor sustentable en la sociedad \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la publicidad falsa o enga\u00f1osa de productos cosm\u00e9ticos: Comentarios desde la autorregulaci\u00f3n, con una especial referencia a la experiencia chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Direito do consumidor no cen\u00e1rio ibero-americano, 299-310, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad civil por da\u00f1os causados por un agente artificial en la relaci\u00f3n de consumo:\u00bf qui\u00e9n debe responder, en el sistema chileno de consumo?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho digital y privacidad en Am\u00e9rica y Europa: perspectiva chilena y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La proporcionalidad en sentido estricto y su proyecci\u00f3n a la delimitaci\u00f3n del \u00e1mbito de imperatividad del retiro de productos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "El constitucionalismo transformador en el siglo XXI, 591-605, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are the Conformity Guarantee Terms a Limit to the Durability Requirement of Goods?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Socio-Juridicos 25, 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Safety: Principle in the adequacy of preventive duties and good practices in remote and face-to-face consumer attention during the context of the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alertas de seguridad formuladas por medios digitales:\u00bf cumplen con el est\u00e1ndar normativo?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fodertics 10.0: estudios sobre derecho digital, 69-77, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad y capacidad. Estudios sobre vulneralidad y capacidad jur\u00eddica en el derecho com\u00fan y de consumo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ERIKA ISLER SOTO Y DANIELA JARUFE CONTRERAS, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funciones impl\u00edcitas y expl\u00edcitas del principio del resguardo del inter\u00e9s superior de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en el ordenamiento jur\u00eddico chileno, con una especial \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber de proporcionar dispositivos GPS en el contrato de seguro para veh\u00edculos motorizados en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA RELACI\u00d3N DE CONSUMO FRENTE A EVENTOS EXCEPCIONALES",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productos defectuosos y alimentos nocivos: reflexiones a partir del Covid-19, con especial referencia al ordenamiento jur\u00eddico Chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Direito Sanit\u00e1rio 21, e0028-e0028, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIII Seminario Internacional de Derecho de la Moda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chile. Universidad Mayor, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguridad y conformidad en el derecho de consumo: reflexiones actuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA AUTONOM\u00cdA DE LOS DEBERES PREVENTIVOS EN EL DERECHO DE CONSUMO CHILENO1",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Seguridad y conformidad en el Derecho de Consumo: Reflexiones actuales, 143-162, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pandemia y reg\u00edmenes de garant\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos del Derecho Privado en un contexto de crisis, 457-489, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retos del Derecho Privado en un contexto de crisis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias. III Congreso Internacional de Regulaci\u00f3n y Consumo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From favor debilis to favor consumatore: Historical Considerations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n jur\u00eddica del menor a prop\u00f3sito de la seguridad esperable en el consumo, con una especial referencia al ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Los nuevos retos del derecho de familia, 691-702, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mendoza, Pamela (2015): La obligaci\u00f3n solidaria impropia, Madrid, La Ley, 2015, 502 pp.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ars Boni et Aequi 14 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The regulation of the consumer relationship out of the civil codes: consequences in terms of the actions, with special reference to the Chilean regime/La regulaci\u00f3n de la \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Juridicas 16 (1), 120-139, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas tendencias del derecho",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cat\u00e1logo editorial, 1-123, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad por productos defectuosos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cat\u00e1logo editorial, 52-59, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From Favor Debilis to Favor Consumatore: Historical Considerations",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho PUCP 82, 35, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La justicia de polic\u00eda local como mecanismo de resoluci\u00f3n de conflictos derivados de las relaciones de consumo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tendencias actuales del derecho procesal, 159-171, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas tendencias del derecho",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA OBLIGACI\u00d3N SOLIDARIA IMPROPIA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ars Boni et Aequi 14 (2), 211-213, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barrientos Zamorano, Marcelo (2016):\u201cNormas sobre la protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores en el contrato de seguro en Chile\u201d(Fundaci\u00f3n Mapfre), 187 pp.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 25 (2), 375-376, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad por productos y su incidencia kunificaci\u00f3n de la responsabilidad civil de consumo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Congreso Internacional de Derecho Civil Octavo Centenario de la Universidad \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abSernac con Farmacias Ahumada SA\u00bb: Un acercamiento a la responsabilidad postcontractual en materia de consumo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Derecho. Escuela de Postgrado, 49-61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barrientos Camus, Francisca: La garant\u00eda legal, Santiago, Thomson Reuters, 2016, 325 pp.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ars Boni et Aequi 13 (2), 211-213, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RIOS OSSA, ROBERTO (2014): EL DEBER PRECONTRACTUAL DE LA DECLARACION DEL RIESGO EN EL SEGURO DE DA\u00d1OS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de derecho 43 (2), 733-735, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber precontracted de declarati\u00f3n del riesgo en el seguro de da\u00f1os",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 43 (2), 733-735, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The precontractual duty of declaration of risk in the damage insurance",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE DERECHO 43 (2), 733-735, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The civil responsibility and the aeronautical activity",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE DERECHO PRIVADO, 405-408, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones sobre la comercializaci\u00f3n l\u00edcita de productos defectuosos, usados o refaccionados",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Derecho, 159-172, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario de sentencias dictadas en sede de protecci\u00f3n de los derechos de los consumidores sobre zapatillas terap\u00e9uticas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho. Escuela de Postgrado, 367-376, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corte de Apelaciones de Santiago (16.8. 2013) Sernac con Caja de Compensaci\u00f3n de Asignaci\u00f3n Familiar Los H\u00e9roes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ius Publicum, 231-238, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Constitutionalization of the Consumer Rights with Special Reference to the Chilean Legal System",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "DIREITO GV L. Rev. 10, 559, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentencia de la Corte Suprema sobre responsabilidad del proveedor por robos en Estacionamientos de locales comerciales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ars Boni et Aequi 6 (2), 305-318, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The incidence of the Covid-19 in the legal guarantee La incidencia del Covid-19 en el ejercicio de la garant\u00eda legal",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prescripci\u00f3n extintiva en el Anteproyecto de Ley de Defensa del Consumidor argentino y en la Ley sobre Protecci\u00f3n de los Derechos de los Consumidores chilena",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informaci\u00f3n y publicidad sobre productos cosm\u00e9ticos desde el Derecho de Consumo chileno1.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "II. ALGUNAS CONSIDERACIONES GENERALES ACERCA DE LA PANDEMIA DE COVID-19",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "II. El favor debitoris y el favor libertatis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acci\u00f3n por inter\u00e9s general derivada de la Ley 19.496",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IUS PUNIENDI ESTATAL Y CONCURSO DE SANCIONES EN LA LEY 19.496",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de la responsabilidad por productos sanitarios defectuosos: reflexiones sobre la prescripci\u00f3n extintiva1 About the defective sanitary",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00f3N EN DERECHOS HUMANOS PARA EL P\u00faBLICO EN GENERAL/HUMAN RIGHTS EDUCATION FOR THE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALGUNAS CONSIDERACIONES SOBRE LA GARANT\u00cdA CONVENCIONAL",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho de Seguros, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EN BUSCA DE UN ESTATUTO JUR\u00cdDICO APLICABLE A LA ADMINISTRACI\u00d3N DE LOS BIENES INDIVISOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RODm0GUAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}