{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "smTgKnMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisca G\u00f3mez-Gajardo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=smTgKnMAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Calidad de la Educaci\u00f3n",
        "Gesti\u00f3n de Proyectos",
        "Gesti\u00f3n de Calidad",
        "Emprendimiento"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 122,
    "citedby5y": 75,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 1,
        "2014": 2,
        "2015": 10,
        "2016": 9,
        "2017": 8,
        "2018": 14,
        "2019": 15,
        "2020": 6,
        "2021": 5,
        "2022": 21,
        "2023": 22,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WXXKFawAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio De los R\u00edos-Carmenado (ORC...",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tico de Proyectos. GESPLAN research group. Technical University of Madrid (UPM)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ja6W4xcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Mar\u00eda D\u00edaz Puente",
            "affiliation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid (UPM)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VoqJ_uIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose L. Yag\u00fce",
            "affiliation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "m7DLFK8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dante A. Guerrero",
            "affiliation": "Profesor Principal de Proyectos, Universidad de Piura"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g8Gaj0kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Susana Sastre-Merino",
            "affiliation": "PhD, Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "92CK-0AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Afonso",
            "affiliation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TNBg2fAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Vidueira",
            "affiliation": "Comillas Pontifical University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LzYxYboAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adolfo Cazorla",
            "affiliation": "catedratico de Proyectos, Universidad Politecnica de Madrid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-I9SRiMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena Soto-Silva",
            "affiliation": "Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SV8GS1QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Fernandez",
            "affiliation": "Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Wy1bbikAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Fontana",
            "affiliation": "Universidad de Piura. PAD Escuela de Direcci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How community colleges and other TVET institutions contribute to the United Nations sustainable development goals",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Further and Higher Education 46 (1), 89-106, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13280491899803282901",
            "cites_id": [
                "13280491899803282901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodological proposal for teamwork evaluation in the field of project management training",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 46, 1664-1672, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6083919762505056198",
            "cites_id": [
                "6083919762505056198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rural depopulation in the Pampean Region of Argentina: intervention model",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 10 (SPE70), 201-218, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17198569448495829095",
            "cites_id": [
                "17198569448495829095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional certification for school principals: approach of a competence based profile for education quality improvement",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 46, 917-925, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=253248190066506902",
            "cites_id": [
                "253248190066506902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de competencias profesionales para directivos escolares: desarrollo y aplicaci\u00f3n al ambito de la educaci\u00f3n particular subvencionada, chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Agronomos, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17845666706279977288",
            "cites_id": [
                "17845666706279977288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELOS INTERNACIONALES DE CERTIFICACI\u00d3N DE COMPETENCIAS PROFESIONALES: UNA CARACTERIZACI\u00d3N DE OCHO MODELOS.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7872029749897924831",
            "cites_id": [
                "7872029749897924831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Behavior competence development through e-learning: experience at the undergraduate level in the context of Aula a Distancia Abierta (ADA) Madrid, Spain",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 15, 111-119, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1660272899231236014",
            "cites_id": [
                "1660272899231236014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planning and community development: Case studies",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Grupo GESPLAN-UPM, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9198669100336886719",
            "cites_id": [
                "9198669100336886719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de competencias profesionales para directivos escolares: desarrollo y aplicaci\u00f3n al \u00e1mbito de la educaci\u00f3n particular subvencionada, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12673699172559913277",
            "cites_id": [
                "12673699172559913277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International models of professional competence certification: a characterization of eight models",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Selected Proceedings from the 14th International Congress on Project \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8103901188836164954",
            "cites_id": [
                "8103901188836164954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de competencias de comportamiento para la direcci\u00f3n de proyectos a trav\u00e9s de e\u2010learning: Experiencia en el contexto ada madrid.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12821340603206954488",
            "cites_id": [
                "12821340603206954488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in the governance system for higher education in Peru to meet the challenges of the 21st century",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "The Journal of Social Sciences Research 1 (8), 109-118, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8678800601254521546",
            "cites_id": [
                "8678800601254521546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conclusiones del Seminario Transferencia de Tecnolog\u00eda y Vinculaci\u00f3n con la Sociedad. Conectando las necesidades de los productores rurales con el potencial de los centros de \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plataforma tecnol\u00f3gica para la trazabilidad de \u00f3rdenes de trabajo del \u00e1rea de inform\u00e1tica del hospital Dr. Exequiel Gonz\u00e1lez Cort\u00e9s, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comunicaciones presentadas al XXI Congreso Internacional de Ingenier\u00eda de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Triple h\u00e9lice en la gesti\u00f3n de proyectos: La universidad tecnol\u00f3gica de Chile y el nodo Osorno Natural Beef (Chile)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comunicaciones presentadas al XXI Congreso Internacional de Ingenier\u00eda de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRIPLE H\u00c9LICE EN LA GESTI\u00d3N DE PROYECTOS: LA UNIVERSIDAD TECNOL\u00d3GICA DE CHILE Y EL NODO OSORNO NATURAL BEEF (CHILE)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLATAFORMA TECNOL\u00d3GICA PARA LA TRAZABILIDAD DE \u00d3RDENES DE TRABAJO DEL \u00c1REA DE INFORM\u00c1TICA DEL HOSPITAL DR. EXEQUIEL GONZ\u00c1LEZ CORT\u00c9S, CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Best practices for school leaders: Implementation of a profesional competence model for school management in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Direcci\u00f3n e Ingenier\u00eda de Proyectos (AEIPRO), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenas pr\u00e1cticas para la direcci\u00f3n escolar: Aplicaci\u00f3n en Chile de un modelo de competencias profesionales para la gesti\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Proceedings from the 18th International Congress on Project Management and \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BUENAS PR\u00c1CTICAS PARA LA DIRECCI\u00d3N ESCOLAR: APLICACI\u00d3N EN CHILE DE UN MODELO DE COMPETENCIAS PROFESIONALES PARA LA GESTI\u00d3N ESCOLAR",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9population rurale dans les Pampas de l'Argentine: un mod\u00e8le d'intervention",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 10 (spe70), 201-218, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias para la direcci\u00f3n de proyctos orientado a los directivos escolares: una propuesta para la mejora de la de la educaci\u00f3n desde el liderazgo escolar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Agronomos, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPETENCIAS PARA LA DIRECCI\u00d3N DE PROYECTOS PARA PROYECTOS EDUCATIVOS UNA PROPUESTA PARA MEJORAR LA EDUCACI\u00d3N DESDE EL LIDERAZGO ESCOLAR",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n empresarial sobre competencias para la direcci\u00f3n de proyectos: acciones para la innovaci\u00f3n educativa en el \u00e1mbito de la ingenier\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "AEIPRO, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n empresarial sobre competencias para la direcci\u00f3n de proyectos: Acciones para la innovaci\u00f3n educativa en el \u00e1mbito de la ingenier\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos internacionales de certificaci\u00f3n de competencias profesionales: Una caracterizaci\u00f3n de ocho modelos.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Comunicaciones presentadas al XIV Congreso Internacional de Ingenier\u00eda de \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases para el desarrollo de una actividad tur\u00edstica sustentable en la comuna de Santo Domingo, V Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPETENCIAS PARA LA DIRECCI\u00d3N DE PROYECTOS ORIENTADO A LOS DIRECTIVOS ESCOLARES: UNA PROPUESTA PARA LA MEJORA DE LA CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N DESDE EL LIDERAZGO ESCOLAR",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning strategies to promote entrepreneurship. Case study in the region of Madrid (Spain)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Social Capital, Institutions and Economic Development: The revisited experience of EMPRENDE Chile in Huasco, Atacama Region, Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Project Management Competences for School Principals: A proposal for school effectiveness improvement from educational leadership.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "smTgKnMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}