{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SS4m1HQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Flores Rivas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=SS4m1HQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "organizaciones sociales",
        "diversidad sexual y g\u00e9nero"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 13,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 7,
        "2022": 3,
        "2023": 1,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escucha y la voz como instrumentos de intervenci\u00f3n socioeducativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intervenci\u00f3n Social y educativa en tiempos de Pandemia, 100-124, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SS4m1HQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5126154885338238657",
            "cites_id": [
                "5126154885338238657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas y experiencias del COVID 19 desde las personas migrantes, representantes territoriales y de organizaciones sociales. La relevancia del abordaje sociosanitario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perspectivas: revista de trabajo social, 11-40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SS4m1HQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=415096122926862633",
            "cites_id": [
                "415096122926862633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matrimonio igualitario, perspectivas socioculturales y \u00e9tico pol\u00edticas desde las voces de estudiantes universitarias/os",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rumbos TS 17 (28), 245-268, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SS4m1HQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=787316522626345867",
            "cites_id": [
                "787316522626345867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conductas de cuidado y cocuidado en masculinidades en contexto de pandemia desde una perspectiva de g\u00e9nero.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SS4m1HQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5551104854472675125,5148971534291631156",
            "cites_id": [
                "5551104854472675125",
                "5148971534291631156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herramientas socioeducativas de acompa\u00f1amiento a los procesos interventivos de las pr\u00e1cticas profesionales de Trabajo Social y su configuraci\u00f3n en contexto de pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SS4m1HQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas intermedias y profesionales en Trabajo Social:Desaf\u00edos en contexto de crisis sanitaria. Rompiendo paradigmas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SS4m1HQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde las masculinidades adjetivadas hacia las masculinidades verbo-lizadas",
                "citation": "Autores/as Sonia Brito Rodr\u00edguez Rodrigo Az\u00f3car Gonz\u00e1lez Lorena Basualto \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SS4m1HQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n social y educativa en tiempos de pandemia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SS4m1HQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres universitarias y colectivas feministas. Un estudio desde las transformaciones sociopol\u00edticas de las sujetas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SS4m1HQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}