{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "stSc1icAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Italo Salgado Ismodes",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=stSc1icAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor del Departamento de Derecho de la Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Historia",
        "historia del derecho",
        "historia de Hispanoam\u00e9rica (siglos XVIII y XIX)"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 2,
        "2018": 0,
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traves\u00edas por la Araucan\u00eda: Relatos de viajeros de mediados del siglo XIX",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "stSc1icAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16034721099629960617",
            "cites_id": [
                "16034721099629960617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En Italo P",
                "pub_year": "1855",
                "citation": "Salgado (comp.), 243-261, 1855"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "stSc1icAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13466622070456342346",
            "cites_id": [
                "13466622070456342346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los parlamentos hispano-mapuches, 1593-1803: textos fundamentales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "stSc1icAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traductolog\u00eda y di\u00e1logo intercultural",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA CUHSO 23 (2), 211-214, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "stSc1icAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pueblos ind\u00edgenas y Extranjeros en la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica: La imagen del otro en tiempos de guerra (Siglos XVI-XIX)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CUHSO 22 (2), 181-185, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "stSc1icAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOBRE LOS AUTORES Y RELATOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "stSc1icAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTEXTO HIST\u00d3RICO DE LA ARAUCAN\u00edA A MEDIADOS DEL SIGLO XIX",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "stSc1icAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}