{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "T0q92uwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Valenzuela Matus",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=T0q92uwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Tradici\u00f3n cl\u00e1sica",
        "naturalistas",
        "antig\u00fcedades",
        "gabinetes de naturaleza"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://uautonoma.academia.edu/CarolinaValenzuelaMatus",
    "citedby": 44,
    "citedby5y": 41,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 2,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 5,
        "2021": 11,
        "2022": 5,
        "2023": 16,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plinio en el in del mundo. La inluencia del naturalista romano en el Compendio de la Historia Geogr\u00e1fica, Natural y Civil del Reyno de Chile (1788), de Juan Ignacio Molina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9840958088621639355",
            "cites_id": [
                "9840958088621639355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grecia y Roma en el Nuevo Mundo: la recepci\u00f3n de la antig\u00fcedad cl\u00e1sica en cronistas y evangelizadores del siglo XVI americano",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones Rubeo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12376878295135882819",
            "cites_id": [
                "12376878295135882819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los antiguos en el Nuevo Mundo. Reflexiones de los jesuitas Jos\u00e9 de Acosta y Alonso de Ovalle sobre el origen de los nativos americanos, siglos XVI-XVII",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 21-36, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14295553622835408915",
            "cites_id": [
                "14295553622835408915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los naturalistas en Chile y su aporte a los Museos de Historia Natural del pa\u00eds",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tendencias y perspectivas de la cultura cient\u00edfica en Chile y Am\u00e9rica Latina \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2115569334511398142",
            "cites_id": [
                "2115569334511398142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edwyn Reed y su contribuci\u00f3n a la formaci\u00f3n de colecciones de historia natural en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de humanidades Universidad Andr\u00e9s Bello, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11110848329010739227",
            "cites_id": [
                "11110848329010739227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias y perspectivas de la cultura cient\u00edfica en Chile y Am\u00e9rica Latina. Siglos XIX-XXI",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2336787311004631508",
            "cites_id": [
                "2336787311004631508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una contribuci\u00f3n cient\u00edfica desde la taxidermia. Jos\u00e9 Carpeneto (1892-1971) y su colecci\u00f3n en el Museo de Historia Natural de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bajo la lupa, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14497467043352393869,4136156593242262633",
            "cites_id": [
                "14497467043352393869",
                "4136156593242262633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cl\u00e1sicos y naturalistas jesuitas: los antiguos en la interpretaci\u00f3n de la nturaleza americana:(siglos XVII-XVIII)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "(No Title), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1825293477993489936",
            "cites_id": [
                "1825293477993489936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La b\u00fasqueda de emblemas nacionales en la novela hist\u00f3rica: los casos de Viriato y Lautaro",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de historiograf\u00eda (RevHisto), 52-60, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5341606325903492034",
            "cites_id": [
                "5341606325903492034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos pompeyanos: Recepci\u00f3n e influjo de Pompeya y Herculano en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "U. Externado de Colombia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10907592255031298280",
            "cites_id": [
                "10907592255031298280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edwyn Reed y su contribuci\u00f3n a la formaci\u00f3n de colecciones de historia natural en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Humanidades, 191-216, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4876568801189363063",
            "cites_id": [
                "4876568801189363063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fotograf\u00edas y dibujos en los comienzos del Museo de Historia Natural de Valpara\u00edso (1878-1906)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Historia del Arte, 127-154, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6499395940202875108",
            "cites_id": [
                "6499395940202875108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espiritualidad medieval y antig\u00fcedad cl\u00e1sica: La Historia Eclesi\u00e1stica Indiana de Fray Jer\u00f3nimo de Mendieta.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 155-175, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17088900203677010913",
            "cites_id": [
                "17088900203677010913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hispania e Indias. Dos visiones comparadas de la actividad minera: Plinio y el jesuita Jos\u00e9 de Acosta",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Econom\u00edas, comercio y relaciones internacionales en el Mundo antiguo, 443-460, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1253561797446273815",
            "cites_id": [
                "1253561797446273815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones de la cultura inmaterial en el cricuito patrimonial Quinta Normal, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Asociaci\u00f3n de Investigaci\u00f3n y Estudios del Sector Tur\u00edstico (INVESTUR), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura cl\u00e1sica en las celebraciones del Centenario de la Rep\u00fablica de Chile (1910).",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Iberoamericana America Latina-Espana-Portugal 24 (85), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El legado cl\u00e1sico jud\u00edo-romano en manuscritos y cr\u00f3nicas de Indias: una aproximaci\u00f3n desde las obras del sabio e historiador jud\u00edo Flavio Josefo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Atalanta. Revista de las Letras Barrocas 11 (2), 144-168, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias Naturales, expediciones, redes globales y Museos de Historia Natural en Chile (siglos XVIII-XIX)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de historiograf\u00eda (RevHisto), 69-90, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POMPEIAN INFLUENCES ON THE ELITE OF SANTIAGO DE CHILE: VISUAL ARTS, ANTIQUITIES AND ARCHITECTURE (NINETEENTH CENTURY) \u0131",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pompeii in the Visual and Performing Arts: Its Reception in Spain and Latin \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Natural Histories, expeditions, global networks and Natural History Museums in Chile (XVIII-XX Centuries)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNIV CARLOSIII MADRID, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIAJAR PARA CONTARLO: TESTIMONIOS DE TRES CHILENOS QUE VISITARON POMPEYA (SIGLOS XIX Y XX)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intus-Legere Historia 17 (2), 256-277, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las influencias de Pompeya en las \u00e9lites chilenas del siglo XIX: dos casos significativos: V\u00edctor Echaurren Valero y Pedro del R\u00edo Za\u00f1artu",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ecos pompeyanos: recepci\u00f3n e influjo de Pompeya y Herculano en Espa\u00f1a y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n al Dossier:: Estudios hist\u00f3ricos sobre transferencia de la cultura cient\u00edfica en Chile y Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "American\u00eda: Revista de Estudios Latinoamericanos, 7-12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza encapsulada.: Gabinetes escolares de Historia Natural y taxidermia en el contexto iberoamericano (siglos XIX-XX)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "American\u00eda: Revista de Estudios Latinoamericanos, 80-109, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Travelling to tell the tale: testimonies of three chileans who visited Pompeii (nineteenth and twentieth centuries)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intus-Legere Historia 17 (2), 256-277, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ilustrando al lector chileno: Pompeya y Herculano en la revista Zig-Zag a principios del siglo XX.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ilustrando al lector chileno: Pompeya y Herculano en la revista Zig-Zag a \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las influencias de Pompeya en las \u00e9lites chilenas del siglo XIX dos casos significativos: V\u00edctor Echaurren Valero y Pedro del R\u00edo Za\u00f1artu",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Externado de Colombia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pasi\u00f3n por la Historia Antigua. De Gibbon a nuestros d\u00edas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historiograf\u00eda (RevHisto), 489-493, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia de Marx y el marxismo en los estudios sobre la Antigu\u0308edad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mundo Antigo em Resenha-Mundo Antiguo en Rese\u00f1a 1, 52-57, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Passion for Ancient History. From Gibbon to our days",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UNIV CARLOS III MADRID, INST HISTORIOGRAFIA JULIO CARO BAROJA, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres al servicio de Vesta: Las fuentes hist\u00f3ricas y su recepci\u00f3n en las cr\u00f3nicas sobre Per\u00fa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Historias del Orbis Terrarum, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en los saberes cient\u00edfico t\u00e9cnicos: las taxidermistas en Chile (siglos XX-XXI)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ganarse la vida: g\u00e9nero y trabajo a trav\u00e9s de los siglos, 337-339, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia y g\u00e9nero en Am\u00e9rica Latina: siglos XIX y XX",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ganarse la vida: g\u00e9nero y trabajo a trav\u00e9s de los siglos, 329-330, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres al servicio de Vesta: las fuentes hist\u00f3ricas y su recepci\u00f3n en las cr\u00f3nicas sobre Per\u00fa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 12-38, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una momia suvenir. Reflexiones sobre el coleccionismo privado en Chile a partir del caso de la colecci\u00f3n egipcia de Pedro del R\u00edo Za\u00f1artu (S. XIX inicios S. XX)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sophia Austral 27, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edwyn reed and his contribution to the formation of natural history collections in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Andres Bello, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representation and (re) significance of a modern hero. Caupolic\u00e1n in classical and nationalist rhetoric",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "University of Barcelona, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n y participaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro de Comunicaci\u00f3n de las Ciencias, Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dioses grecorromanos en las cr\u00f3nicas de Indias. La mitolog\u00eda cl\u00e1sica en la comprensi\u00f3n del Nuevo Mundo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de La Laguna. Servicio de Publicaciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Ciclo Hidrosocial. Una propuesta did\u00e1ctica desde la historia, la geograf\u00eda, las ciencias sociales y la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 273-275, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n y (re) significacion de un h\u00e9roe moderno. Caupolic\u00e1n en las ret\u00f3ricas cl\u00e1sicas y nacionalistas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bolet\u00edn americanista, 177-199, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dioses Grecorromanos en las Cr\u00f3nicas de Indias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Accadere. Revista de Historia del Arte, 11-30, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The store of the history. Reflections historiograficas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "GERION-REVISTA DE HISTORIA ANTIGUA 36 (1), 306-309, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El jesuita Alonso de Ovalle: historia natural y transferencia de saberes entre Chile y Europa (siglo XVII)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Memoria del 56\u00ba Congreso Internacional de Americanistas [Recurso electr\u00f3nico \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arist\u00f3teles en el Nuevo Mundo: la zona t\u00f3rrida en las historias naturales jesuitas (siglos XVI-XVII)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ecos y resplandores helenos en la literatura hispana: siglos XVI-XXI, 557-574, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mirella Romero Recio\u2013Guadalupe Soria Tom\u00e1s (eds.),\" El almac\u00e9n de la Historia. Reflexiones historiogr\u00e1ficas\", Madrid, Biblioteca Nueva, 2016, 287 pp.[ISBN: 978-84-16938-15-5].",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Geri\u00f3n 36 (1), 36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antig\u00fcedades Y Naturaleza: Circulaci\u00f3n Interoce\u00e1nica De Objetos En Los Primeros Gabinetes De Historia Natural Como Estrategia De Posicionamiento De La Ciencia En Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos alternativos en la recepci\u00f3n de la Antig\u00fcedad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "UAM Ediciones, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALTERNATIVOS EN LA RECEPCI\u00d3N DE LA ANTIG\u00dcEDAD",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una voz cr\u00edtica en las Indias: el uso de la antig\u00fcedad en los discursos de Bartolom\u00e9 de las Casas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ALTERNATIVOS EN LA RECEPCI\u00d3N DE LA ANTIG\u00dcEDAD, 61, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Griegos y romanos en un Colegio jesuita del fin del mundo. Renacimiento y libros cl\u00e1sicos en el inventario de la biblioteca del Colegio M\u00e1ximo de San Miguel",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historias del Orbis Terrarum, 73-93, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El legado cl\u00e1sico en cronistas y evangelizadores del siglo XVI americano",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El legado cl\u00e1sico en el siglo xvi americano a trav\u00e9s de evangelizadores y cronistas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "El legado cl\u00e1sico en el siglo xvi americano a trav\u00e9s de evangelizadores y \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El legado cl\u00e1sico en el siglo xvi americano a trav\u00e9s de evangelizadores y cronistas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El legado cl\u00e1sico en cronistas y evangelizadores del siglo XVI americano",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n al Dossier",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista de Antropolog\u00eda Visual",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf El Estado de Chile como \u00fanico promotor de las ciencias a nivel nacional? Caso del apoyo estatal y participaci\u00f3n comunitaria en el Museo Nacional de Historia Natural (1830-1934)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los naturalistas en Chile y su aporte a los museos de historia natural del pa\u00eds1",
                "citation": "TENDENCIAS Y PERSPECTIVAS DE LA CULTURA CIENT\u00cdFICA EN CHILE Y AM\u00c9RICA LATINA, 77, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "T0q92uwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}