{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TB9wiAMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcela Porto Fuentes",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=TB9wiAMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica",
        "juventudes",
        "ciudadan\u00eda",
        "participaci\u00f3n pol\u00edtica."
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 0,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes, participaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n. An\u00e1lisis de las pr\u00e1cticas comunicacionales y pol\u00edticas actuales de estudiantes universitarios en Chile y Ecuador",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 16 (32), 47-69, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5125868994840784064",
            "cites_id": [
                "5125868994840784064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del discurso del poder en las ediciones de aniversario del diario La Segunda, Revista Qu\u00e9 Pasa y Capital",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Tesis de Mag\u00edster en Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica) Universidad de Chile, Santiago \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7480541492075903461",
            "cites_id": [
                "7480541492075903461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujeto juvenil y construcci\u00f3n subjetiva de la ciudadan\u00eda y la participaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16585950021510052764",
            "cites_id": [
                "16585950021510052764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidades entre el \"Para vivir mejor\", de Gabriel Boric y el \"Apruebo\".",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "X Congreso Internacional de Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica y Estrategias de Campa\u00f1a \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Claves de la investigaci\u00f3n en comunicaci\u00f3n., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Claves de la formaci\u00f3n ciudadana en el sistema educacional chileno desde el 2011.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de la Asociaci\u00f3n de Estudios Latinoamericanos. LASA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Boric, Sichel y el problema de candidaturas \u201cextremas\u201d",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Mercurio de Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El complejo escenario de la UDI en la regi\u00f3n de cara a las elecciones parlamentarias",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Mercurio de Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las tareas que tiene la Unidad Constituyente tras el resultado de ayer",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Mercurio de Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expertos: hay desgastes y falta de liderazgos en derecha regional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Mercurio de Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los nudos cr\u00edticos que debe desatar pronto la Convenci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Mercurio de Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iberoam\u00e9rica en pospandemia: di\u00e1logos desde la comunicaci\u00f3n y la cultura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Internacional de Andaluc\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud y ciudadan\u00eda: cultura pol\u00edtica, participaci\u00f3n y voces de las juventudes en la regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Internacional de Andaluc\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cRadiograf\u00eda de una canalla y una celosa normal: an\u00e1lisis de  la rutina de Natalia Valdebenito en el festival de Vi\u00f1a del Mar.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "X Congreso Chileno Internacional de Semi\u00f3tica. Universidad de Playa Ancha \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa semi\u00f3tica de una imagen rupturista: \u201cchileno El Mercurio  miente\u201d",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "X Congreso Chileno Internacional de Semi\u00f3tica. Universidad de Playa Ancha \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memes: el lugar del humor en la pol\u00edtica y la crisis de  legitimidad de los actores. An\u00e1lisis panor\u00e1mico en Chile y  Ecuador.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "VI Congreso Internacional de Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica y Estrategias de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cComunicaci\u00f3n y participaci\u00f3n pol\u00edtica en los movimientos  estudiantiles universitarios: Dos casos de Chile y Ecuador\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "VII Congreso Latinoamericano Wapor.  Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cTensi\u00f3n entre democracia y mercado, el pie forzado de la  corrupci\u00f3n\u201d",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "V Congreso de Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica y Estrategias de Campa\u00f1a., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TB9wiAMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}