{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tiiYWs4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jessica Arriagada Vidal",
    "affiliation": "Docente Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "responsabilidad pedag\u00f3gica",
        "identidad docente",
        "did\u00e1ctica"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 25,
    "citedby5y": 24,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 7,
        "2020": 4,
        "2021": 3,
        "2022": 8,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La responsabilidad pedag\u00f3gica de los profesores de educaci\u00f3n especial: una investigaci\u00f3n desde el m\u00e9todo FH de Max van Manen",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "La responsabilidad pedag\u00f3gica de los profesores de educaci\u00f3n especial: una \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiiYWs4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3478875495897142117",
            "cites_id": [
                "3478875495897142117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad pedag\u00f3gica de los profesores de educaci\u00f3n especial. Un estudio desde el m\u00e9todo fenomenol\u00f3gico-hermen\u00e9utico de Van Manen",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiiYWs4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15765987409076167412",
            "cites_id": [
                "15765987409076167412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The pedagogical responsibility of the teachers of special education: An investigation from the\" FH\" method of Max van Manen",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TEORIA DE LA EDUCACION 28 (1), 131-157, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tiiYWs4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}