{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TlS0fDoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Victor Ya\u00f1ez",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 76,
    "citedby5y": 29,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2009": 2,
        "2010": 7,
        "2011": 3,
        "2012": 2,
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 10,
        "2016": 4,
        "2017": 9,
        "2018": 4,
        "2019": 5,
        "2020": 10,
        "2021": 5,
        "2022": 3,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo social en contextos de alta complejidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Espacio Editorial, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7337758620111196300",
            "cites_id": [
                "7337758620111196300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayos en torno al Trabajo Social",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Buenos Aires: Editorial Espacio, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10114179061816172107",
            "cites_id": [
                "10114179061816172107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visibilidad/invisibilidad en el Trabajo Social",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Los fundamentos de una cosmolog\u00eda disciplinar. Buenos Aires: Espacio, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3574475558473771958",
            "cites_id": [
                "3574475558473771958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo social en contextos de alta complejidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Reflexiones sobre el Pensum Disciplinar. Editorial Espacio. Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4439352064667669007",
            "cites_id": [
                "4439352064667669007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitaci\u00f3n epist\u00e9mica a la constituci\u00f3n del estatuto disciplinar del trabajo social: mediaciones de sentido entre el pensamiento reflexivo y la acci\u00f3n creadora",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Eleuthera 8, 232-252, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18113490581144050150",
            "cites_id": [
                "18113490581144050150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "victor.\u00abvisibilidad/Invisibilidad en la Intervenci\u00f3n del Trabajo Social: Pistas para la Revisitaci\u00f3n de las Pautas Transaccionales de la Disciplina con el mundo de lo Social\u00bb",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Memorias del I seminario Internacional de Intervenci\u00f3n, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7502536995753647418",
            "cites_id": [
                "7502536995753647418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peritaje en Trabajo Social: resignificaci\u00f3n te\u00f3rico-metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial Espacio, Buenos Aires, Argentina 1, 197, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3946655115996355389",
            "cites_id": [
                "3946655115996355389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la cosmolog\u00eda disciplinar del trabajo social",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tabula Rasa, 415-427, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14742461979595118772",
            "cites_id": [
                "14742461979595118772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las gram\u00e1ticas de lo social: aprender a nombrar la reconstrucci\u00f3n nacional desde un lenguaje significante",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Acci\u00f3n interdisciplinaria y reconstrucci\u00f3n nacional, 103-118, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2914619373973991684",
            "cites_id": [
                "2914619373973991684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acci\u00f3n interdisciplinaria y reconstrucci\u00f3n nacional",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "RIL Editores, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11946172352012053787,9346824824221947203",
            "cites_id": [
                "11946172352012053787",
                "9346824824221947203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00edctor",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Visibilidad/invisibilidad del Trabajo Social. Los fundamentos de una \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6934466858912922709",
            "cites_id": [
                "6934466858912922709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mirada herm\u00e9utica al Trabajo Social contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Escenarios, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6436488961703853785",
            "cites_id": [
                "6436488961703853785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El potencial hermen\u00e9utico en Trabajo Social Contempor\u00e1neo: Aplicaci\u00f3n de un filtro de an\u00e1lisis comprensivo a algunos textos disciplinarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Nacional de La Plata, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7078079602712238715",
            "cites_id": [
                "7078079602712238715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Senderos de reposicionamiento a la complejidad praxiol\u00f3gica del trabajo social: patrimonio disciplinar en clave experiencia de fusi\u00f3n teor\u00eda-pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tabula Rasa, 267-284, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3350726640497320399",
            "cites_id": [
                "3350726640497320399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visibilidad/indivisibilidad en la intervenci\u00f3n del Trabajo Social",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Naturaleza, desafios y perspectivas contemporaneas de la intervencion en \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9733515059330003852",
            "cites_id": [
                "9733515059330003852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayos en torno al Trabajo Social",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Trabajo Social, 1-6, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9399964866348940242",
            "cites_id": [
                "9399964866348940242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reinvenci\u00f3n en Trabajo Social: hacia una intervenci\u00f3n en las nuevas ecolog\u00edas del mundo moderno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Trabajo Social, 10-30, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16132777716064061337",
            "cites_id": [
                "16132777716064061337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Datos de investigaci\u00f3n: Sistematizaci\u00f3n, una metodolog\u00eda de generaci\u00f3n de conocimientos en ciencias sociales y humanas: an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico a la literatura cient\u00edfica de Web \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistematizaci\u00f3n de experiencias y generaci\u00f3n de conocimientos en Trabajo Social",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rumbos TS 18 (30), 223-243, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La visita como esfera de saber en trabajo social. Lectura comprensiva al acto de visitaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Eleuthera 25 (2), 147-170, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n social y Trabajo social: Perfil del Trabajador/a Social egresado de la Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://shre.ink/cxtK [Acadamia.edu], 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n social y Trabajo social: Perfil del Trabajador/a Social egresado de la Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://shre.ink/cxtK [Acadamia.edu], 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 decimos cuando decimos ciudad intermedia? Hacia una definici\u00f3n de ciudad intermedia como modo de vida",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista iberoamericana de estudios municipales 27, 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derroteros del Trabajo Social contempor\u00e1neo. Sobre la construcci\u00f3n de saberes. Tomo I. Lo contempor\u00e1neo como derrotero en Trabajo Social.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Editorial BEATRIX - Argentina, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONFIGURACIONES FAMILIARES. TRABAJO SOCIAL EN LA LUCHA POR EL RECONOCIMIENTO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Trabajo Social Universidad de Concepci\u00f3n, 126 -138, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portafolio Integrado. Constructo y Modelo Indagatorio en la formaci\u00f3n para la intervenci\u00f3n del Trabajo Social contemporaneo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Editorial Espacio, Buenos Aires Argentina, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cen\u00e1rios Po-Pandemia. Reflexoes sobre o Sul Global e Outros Territorios. Art\u00edculo: PERSPECTIVA HERMEN\u00c9UTICA DE LA  PANDEMIA: COMPRENSI\u00d3N SOCIAL DESDE UN  LUGAR DE AM\u00c9RICA LATINA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial Cultura Acad\u00e9mica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMAS Y HORIZONTES  DEL TRABAJO SOCIAL  C\u00d3DIGOS DE  PODER SABER",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sello Editorial Universidad Colegio Mayor de Cundinamarca - Colombia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Potencial de Figuras Hermen\u00e9uticas en el Trabajo Social contempor\u00e1neo. Modelo de Hermen\u00e9utica Vac\u00eda.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial Espacio, Buenos Aires Argentina, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiando las pr\u00e1cticas formativas: miradas al trabajo social y las TIC en el contexto contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Colegio Mayor de Cundinamarca, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Figuras hermen\u00e9uticas en Trabajo Social contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Serie Debates en Investigaci\u00f3n y Posgrado, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n profesional, identidad y Trabajo Social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Trabajo social UNAM, 67-83, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peritaje en trabajo social:: Cuestiones epistemol\u00f3gicas, te\u00f3ricas y metodol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Personas con necesidad de oportunidades:: una perspectiva pra\u0301ctica, 135-161, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia Un Trabajo Social Ciudadano: una mirada a la dimensi\u00f3n socio-pol\u00edtica de la investigaci\u00f3n/intervenci\u00f3n y sus retos disciplinaros",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Trabajo Social, Universidad de Concepci\u00f3n 18 (18), 54 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notes on Social Work disciplinary cosmology",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tabula Rasa, 415-427, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo Social en Contextos de Alta Complejidad Volumen II: notas sobre la dimensi\u00f3n sociopol\u00edtica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Espacio, Buenos Aires, Argentina 2, 192, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAMINHOS DO REPOSICIONAMENTO PERANTE A COMPLEXIDADE PRAXIOL\u00d3GICA DO TRABALHO SOCIAL: PATRIM\u00d4NIO DISCIPLINAR COMO EXPERI\u00caNCIA DE FUS\u00c3O TEORIA-PR\u00c1TICA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tabula Rasa, 267-284, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La genealog\u00eda del Trabajo Social contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Libros Editorial UNIMAR, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISITACI\u00d3N EPISTEMICA A LA CONSTITUCI\u00d3N DEL ESTATUTO DISCIPLINAR DEL TRABAJO SOCIAL: MEDIACIONES DE SENTIDO ENTRE EL PENSAMIENTO REFLEXIVO Y LA ACCI\u00d3N CREADORA.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Eleuthera 8, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisitacion epistemica a la constitucion del estatuto disciplinar del trabajo social: mediaciones de sentido entre el pensamiento reflexivo y la accion creadora",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Eleuthera 8, 232-252, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "notas sobre la complejidad del Trabajo Social: develaci\u00f3n de la densa trama entre nuestras observaciones, gramaticalidades y debates disciplinarios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Trabajo Social, Universidad de Concepci\u00f3n 9 (9), 64-86, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nuevo constructo para el peritaje del trabajo social: los desaf\u00edos de una investigaci\u00f3n/intervenci\u00f3n fundamentada desde la propuesta te\u00f3rica de Pierre Bourdieu",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Trabajo Social, 23-34, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n en la pr\u00e1ctica de redes comunales: an\u00e1lisis del multiagenciamiento redal para el desarrollo local",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Trabajo Social, 75-106, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n en la pr\u00e1ctica de redes comunales: an\u00e1lisis al multi-agenciamiento redal para el desarrollo local.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visibilidad/invisibilidad del Trabajo Social",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Los fundamentos de una cosmolog\u00eda disciplinaria. Espacio Argentina, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TlS0fDoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}