{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "U6RfDY4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Prof. Dr. Ruben Mendez Reategui, LLM, MA, MSc, PhD, DSc",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=U6RfDY4AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad Autonoma de Chile; Visiting (honorary) at U. Tecnologica del Peru, RENACYT CTI 41042222",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Public Policy",
        "NIE",
        "HET",
        "Law & Economics",
        "Public Choice"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "https://ctivitae.concytec.gob.pe/appDirectorioCTI/VerDatosInvestigador.do?id_investigador=121520",
    "citedby": 120,
    "citedby5y": 100,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 2,
        "2017": 5,
        "2018": 8,
        "2019": 8,
        "2020": 16,
        "2021": 24,
        "2022": 29,
        "2023": 15,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lQ_eONgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Barcia Lehmann",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile. Decano."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "h8GI-OUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mg. Mayra Cristina Mena Mena",
            "affiliation": "Docente Titular Auxiliar PUCE Ambato"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FlDZUowAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lescano-Galeas Nathalia",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador  Sede Ambato"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia, eficiencia y efectividad en la resoluci\u00f3n de conflictos transigibles de ni\u00f1ez y adolescencia en el Ecuador",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RDUNED: revista de derecho UNED 18, 567-596, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13191070679688003001",
            "cites_id": [
                "13191070679688003001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rule of law versus soft rule of law",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, Departamento de Derecho \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12261678804275754656",
            "cites_id": [
                "12261678804275754656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Essays on Institutions, Coordination and Legal Theory",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9122273190244973044",
            "cites_id": [
                "9122273190244973044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An introduction to institutional coordination as an alternate model for neo-institutional economic analysis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA EUROPEA DE ECONOM\u00cdA POL\u00cdTICA 10 (2), 151, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17889124417402493009",
            "cites_id": [
                "17889124417402493009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los incentivos tributarios y sus efectos jur\u00eddico-econ\u00f3micos en el sector automotriz ecuatoriano: un an\u00e1lisis desde la teor\u00eda econ\u00f3mica del derecho",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13871635922243102398",
            "cites_id": [
                "13871635922243102398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE EFFICIENCY OF PUBLIC ADMINISTRATION: A COMPARTIVE ANALYSIS OF THE PERUVIAN AND ECUADORIAN CASES FROM A NEO INSTITUTIONAL APPROACH",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista General de Derecho Administrativo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10478754124734794204",
            "cites_id": [
                "10478754124734794204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Seguro de Desempleo en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho UNED, 375, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17637440414585335036",
            "cites_id": [
                "17637440414585335036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El An\u00e1lisis Econ\u00f3mico del Derecho: Principales escuelas que han influenciado en el Per\u00fa, aportes y su contraposici\u00f3n conceptual",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Nacional Mayor de San Marcos, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3210414486750918503",
            "cites_id": [
                "3210414486750918503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nota cr\u00edtica a prop\u00f3sito del libro Why Nations Fail. The Origins of Power, Prosperity, and Poverty",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Lecturas de Econom\u00eda, 211-218, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7666936929328633625",
            "cites_id": [
                "7666936929328633625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n o desregulaci\u00f3n: una reflexi\u00f3n desde el design thinking",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Desde el Sur 12 (2), 365-376, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8301632898415455702",
            "cites_id": [
                "8301632898415455702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecuador: Fortalecimiento Institucional y Negociaciones Efectivas en el Escenario Internacional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Facultad de Jurisprudencia-RFJ, 245-316, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11686336584082739872",
            "cites_id": [
                "11686336584082739872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo C\u00f3digo de Comercio ecuatoriano: Reflexiones para el debate: http://repositorio. ulvr. edu. ec/handle/44000/4049",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Yachana Revista Cient\u00edfica 9 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11898898227257525893",
            "cites_id": [
                "11898898227257525893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Law and Economics: Institutional cordination and Legal Theory",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13532421118580202344",
            "cites_id": [
                "13532421118580202344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutional Framework: Intellectual Property and the Impact on Import and Export Operations in Ecuador",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ius Humani, Revista de Derecho 8, 9, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18247182500796109816",
            "cites_id": [
                "18247182500796109816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structured, transitional and unstructured civil societies: an institutional approach",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA PROCESOS DE MERCADO, 299-327, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12046329691663862423",
            "cites_id": [
                "12046329691663862423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes de derecho de libre competencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17196510382297928582",
            "cites_id": [
                "17196510382297928582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva Historia Econ\u00f3mica, Instituciones y Nueva Historia Institucional: Una Breve Retrospecci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "http://laissezfaire.ufm.edu/index.php/Categor%C3%ADa:Septiembre_2015 43, 1-13, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11212879831500638031",
            "cites_id": [
                "11212879831500638031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "After the Washington Consensus: stimulating growth and reforms in Latin America",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Institute for International Economics. Lima: UPC Publisher. RUB\u00c9N M\u00c9NDEZ \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10655795714530862343",
            "cites_id": [
                "10655795714530862343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho romano, familia jur\u00eddica romanista y su ense\u00f1anza: Una reflexi\u00f3n ius-filos\u00f3fica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Kair\u00f3s. Revista de Ciencias Econ\u00f3micas, Jur\u00eddicas y Administrativas 5 (8), 67-79, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6694612497843662262",
            "cites_id": [
                "6694612497843662262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tax the rich? Taxation as a way to discourage regulations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Religaci\u00f3n: Revista de Ciencias Sociales y Humanidades 7 (32), 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12860577559244581536",
            "cites_id": [
                "12860577559244581536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on flexicurity as an instrument for \u2018a better\u2019labor law in Ecuador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias Human\u00edsticas y Sociales (ReHuSo) 6 (3), 150-165, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3063128506768775281",
            "cites_id": [
                "3063128506768775281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts about tort law and its compensation, deterrence and sanctioning functions",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Private Law 10 (1), 1-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3346729610130420916",
            "cites_id": [
                "3346729610130420916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marco institucional: propiedad intelectual y el impacto en las operaciones de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n en ecuador",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ius Humani. Revista de Derecho 8, 9-42, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8106389296106651846",
            "cites_id": [
                "8106389296106651846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTI\u00d3N DE RESIDUOS DE MADERA EN TALLERES ARTESANALES DE LA ZONA CENTRO ANDINA DE ECUADOR: ESTUDIO PRELIMINAR",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "vol 15, 23-36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16934738568994109692",
            "cites_id": [
                "16934738568994109692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda del apriorismo y la deducci\u00f3n l\u00f3gica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de la Facultad de Jurisprudencia RFJ, 1-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2150730106419617654,14595746018638626746",
            "cites_id": [
                "2150730106419617654",
                "14595746018638626746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escenarios para la innovaci\u00f3n de producto: Dise\u00f1o, empresarialidad y pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17522583885043574282",
            "cites_id": [
                "17522583885043574282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones jur\u00eddicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10858021067910492173",
            "cites_id": [
                "10858021067910492173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones f\u00edsicas de los residuos de aglomerados y su impacto econ\u00f3mico a nivel empresarial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Qualitas 14, 87-101, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8608776906928607528",
            "cites_id": [
                "8608776906928607528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos entre proporcionalidad y eficacia en el Derecho sancionador",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "M\u00c9NDEZ-RE\u00c1TEGUI, R\u00faben. Derecho, enfoques y m\u00e9todos: una retrospectiva \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16164228817079230296",
            "cites_id": [
                "16164228817079230296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una reflexi\u00f3n jur\u00eddico-econ\u00f3mica e institucional del sistema de justicia civil en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revistas ICDP 40 (40), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8581403851226538964",
            "cites_id": [
                "8581403851226538964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The labelling of ultra-processed foods,'ideological biases' and'false consciousness': a historical narrative of the experience in Colombia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Public Law and Policy 10 (2), 174-189, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on the cost-benefit and cost-effectiveness analysis in the Climate Change Laws of Chile and Colombia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Derecho Econ\u00f3mico 80 (2), 145-158, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on Bureaucratic Barriers: A Brief from Chile, Colombia, Ecuador, and Peru",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Rev. Digital de Derecho Admin. 31, 305, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho, microeconom\u00eda y mercado del trabajo. Una revisi\u00f3n desde el an\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://editorial.tirant.com/co/libro/derecho-microeconomia-y-mercado-del \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones exeg\u00e9ticas y doctrinales sobre el control de fusiones a partir del r\u00e9gimen jur\u00eddico ecuatoriano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pensamiento Jur\u00eddico Central Volumen 5 - Editado por Federico Szczaranski 5, 353, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y Econom\u00eda: Debates Contempor\u00e1neos 2\u00aa Edici\u00f3n Volumen II",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://editorial.tirant.com/co/libro/derecho-y-economia-debates \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y Econom\u00eda: debates contempor\u00e1neos 2\u00aa Edici\u00f3n Volumen I",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://editorial.tirant.com/co/libro/derecho-y-economia-debates \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ambientalismo y Mercado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://editorial.tirant.com/co/libro/ambientalismo-y-mercado-ruben-mendez \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concurso preventivo: doctrina y pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://editorial.tirant.com/co/libro/el-concurso-preventivo-doctrina-y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on institutional tax framework: a comparative study in the context of COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Private Law 4 (10), 143\u2013162, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emprendedores ambientales en acci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://editorial.tirant.com/co/libro/emprendedores-ambientales-en-accion \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anuario Iberoamericano de regulaci\u00f3n.: La regulaci\u00f3n en los tiempos del Covid (Vol II).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Externado, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre el proceso regulatorio del etiquetado de los alimentos ultraprocesados: caso colombiano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Justicia & Derecho 6 (1), 1-9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones jur\u00eddico-econ\u00f3micas para un r\u00e9gimen regulatorio eficiente: propuestas de mejoras y reformas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debates sobre derecho del mercado: derecho administrativo comparado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Debates sobre derecho del mercado, 1-116, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debates contempor\u00e1neos en el moderno derecho administrativo: la libre empresa en los servicios p\u00fablicos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Debates contempor\u00e1neos en el moderno derecho administrativo, 1-361, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insolvency proceedings and Business Crisis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Role of Fintech in the Post-Covid-19 World: Law and Regulation - Editado \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shareholdres agreements and Good Corporate Governance as Innovations for Ecuadorian Family-Owned Companies",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Role of Fintech in the Post-Covid-19 World: Law and Regulation - Editado \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecuador and Peru: Reflections on State Reform, Positioning of \u2018Democracy\u2019 and Public Policies for a Competitive Economic and Institutional Environment. En: The Role of Fintech \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Role of Fintech in the Post-Covid-19 World: Law and Regulation - Editado \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategic Design Research Journal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Strategic Design Research Journal (https://revistas.unisinos.br/index.php \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de reforma regulatoria para el desarrollo del proceso de mercado: El caso ecuatoriano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Ciencias Human\u00edsticas y Sociales (ReHuSo) 7 (1), 66-84, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulatory reform policies for developing market process: The ecuadorian case",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Ciencias Human\u00edsticas y Sociales (ReHuso) 7 (1), 66-84, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Essays on institutional coordination and an alternative taxonomy of civil society",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Macquarie University, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Juridico del Presupuesto Participativo versus Planificaci\u00f3n Estrategica y la Teor\u00eda Principalagente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Reflexiones Jur\u00eddicas 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts about tort law and its compensation, deterrence and sanctioning functions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colecci\u00f3n Enrique Low Murtra. Derecho Econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "U. Externado de Colombia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contratos del estado, arbitraje y derecho administrativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some Preliminary Considerations for the Legal-Economic Analysis of Corporate Social Responsibility",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Some Preliminary Considerations for the Legal-Economic Analysis of Corporate \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Product design and innovation: manufacturing SMEs in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidade do Vale do Rio dos Sinos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y Econom\u00eda: debates contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Derecho y Econom\u00eda, 1-260, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contracts law and its modern trends: the ecuatorian case-El derecho de los contratos y sus tendencias modernas: el caso ecuatoriano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres Juristas del Ecuador: obra colectiva del Grupo de Investigaci\u00f3n en Derecho Econ\u00f3mico de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mujeres Juristas del Ecuador, 1-331, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tax the rich? Taxation as a way to discourage regulations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficiency and administrative regulation: the case of electoral systems in Peru and Ecuador",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Public Law and Policy 8 (1), 13-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jes\u00fas M. Navalpotro S\u00e1nchez-Peinado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "TABLA DE CONTENID 5 (8), 67-79, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecuador: procesos contempor\u00e1neos de reforma del mercado y mejora regulatoria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AXIOMA, 48-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensiero progettuale: Innovazione e protezione delle idees",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "I+ Dise\u00f1o. Revista Cient\u00edfica de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Dise\u00f1o 16, 61-70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flexiseguridad como instrumento de derecho laboral en el Ecuador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias Human\u00edsticas y Sociales (ReHuSo) 6 (3), 150-165, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones preliminares para el an\u00e1lisis ius-econ\u00f3mico de la responsabilidad social de las empresas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ius Humani. Revista de Derecho 10 (2), 49-66, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones para la internacionalizaci\u00f3n de las PYME en Ecuador y su entorno Institucional.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Religaci\u00f3n. Revista de Ciencias Sociales y Humanidades 6 (30), NA-NA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones generales sobre el AED, el Legal Design Thinking y el lavado de activos en el Ecuador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Veritas & Research 3 (1), 38-49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on design and ethics in business advertising",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Yachana Revista Cient\u00edfica 10 (1), 13-20, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pacto entre accionistas y buen gobierno corporativo en Ecuador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CEP, Corporacion de Estudios y Publicaciones, Centro de Publicaciones \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on flexicurity as an instrument for \u2018a better\u2019labor law in Ecuador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legal design y control de concentraciones empresarial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio introductorio reflexiones entorno al derecho romano, la familia jur\u00eddica romanista y su ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some preliminary considerations for the legal-economic analysis of corporate social responsibility",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ius Humani, Revista de Derecho 10, 49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho: algunos aspectos relevantes para su estudio y aplicaci\u00f3n en la mejora del dise\u00f1o y aplicaci\u00f3n de las instituciones jur\u00eddicas y legales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on design and ethics in business advertising",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Guayaquil: ULVR, 2021., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concurso preventivo y su regulaci\u00f3n a trav\u00e9s del marco legal en el Ecuador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is the Peruvian constitution neoliberal? The influence of the Washington consensus",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n y barreras burocr\u00e1ticas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contracts Law and its Modern Trends: The Ecuadorian Case",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "VNIVERSITAS, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensiero progettuale: Innovazione e protezione delle idees",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "I+ Dise\u00f1o: revista internacional de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de los contratos y sus tendencias modernas: el caso ecuatoriano.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Universitas 70, NA-NA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental liability: thoughts on juridical aspects of environmental impact assessment",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ruptura 3 (03), 31-31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts for the internationalization of SMES in Ecuador and its institutional framework",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Religaci\u00f3n: Revista de Ciencias Sociales y Humanidades 6 (30), 1, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The exceptional preventive agreement: legal solution for companies in crisis due to the covid-19 pandemic?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Con-texto 55, 49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contracts law and its modern trends: the ecuadorian case",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vniversitas 70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zuwendung and reversion of entitlement in terminable ownership. The organic perspective of real effects contract and concept determined by function",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Private Law 10 (1), 65-89, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y religi\u00f3n: interrelaciones entre dos ordenamientos propincuos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Jur\u00eddicas 18 (1), 121-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is the Peruvian constitution neoliberal? The influence of the Washington consensus",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Public Law and Policy 7 (1), 14-28, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on Intellectual Property Rights: the \u201cunorthodox\u201d approach",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Veritas & Research 2 (2), 168-179, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Private life as a fundamental right and the interception of communications: http://repositorio. ulvr. edu. ec/handle/44000/4056",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Yachana Revista Cient\u00edfica 9 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RULE OF LAW VERSUS SOFT RULE OF LAW",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Pol\u00edtico, 373-397, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El R\u00e9gimen de Control de Concentraciones en el Ecuador",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PUCE-Quito, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulation or deregulation: a reflection from the perspective of design thinking",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones preliminares sobre el pacto entre accionistas y el-buen-gobierno corporativo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principles of design thinking and law",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Private life as a fundamental right and the interception of communications",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho constitucional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economics of law: the ecuadorian case",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones previas: la agencia peruana de competencia (INDECOPI) como garante del principio de subsidiariedad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El monopolio natural frente a los derechos del consumidor. Un estudio ius econ\u00f3mico preliminar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de impacto regulatorio: algunas consideraciones preliminares",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una panor\u00e1mica contempor\u00e1nea del lavado de activos en el Ecuador",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrepreneurship, design and public policies in Chile and Ecuador. Product innovation and the transcendence of public policies",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rule of law versus soft rule of law:\" gobierno conforme al derecho\u201d versus estado de legalidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Private life as a fundamental right and the interception of comunications",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Guayaquil: ULVR, 2020., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones jur\u00eddico-econ\u00f3micas sobre el mercado de trabajo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on Intellectual Property Rights: the \u201cunorthodox\u201d approach",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos aspectos te\u00f3ricos-conceptuales de la regulaci\u00f3n del procedimiento concursal preventivo para compa\u00f1\u00edas mercantiles en Ecuador",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo c\u00f3digo de comercio ecuatoriano: Reflexiones para el debate",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista cient\u00edfica YACHANA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chapter II/ Economics of Law: The Ecuadorian Case",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Law and Economics: Property Rights and Regulatory Standards, 2d edition, 44-70, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chapter V: Principles of Design Thinking and Law",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Law and Economics: Property Rights and Regulatory Standards, 2d ed., 121-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo VIII/ Design Thinking y Derecho",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Derecho, Enfoques y M\u00e9todos: Una retrospectiva, segunda edici\u00f3n, 207-231, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho & Econom\u00eda R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Control de Fusiones Empresariales en Ecuador",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresarialidad, Dise\u00f1o y Pol\u00edticas P\u00fablicas en Chile y Ecuador",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrepreneurship, Design and Public Policies in Chile and Ecuador. Product Innovation and the Transcendence of Public Policies",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prueba testimonial en el C\u00f3digo Org\u00e1nico General de los Procesos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutional framework: intellectual property and the impact on import and export operations in Ecuador",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "cional Moderno y Am\u00e9rica. Quito: Corporaci\u00f3n de Estudios y Publica-ciones, 2018, 303 pp. ISBN: 978-994-210-424-3.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario de la Facultad de Derecho. Universidad de Extremadura 35, 703-749, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad limitada en el derecho corporativo: un enfoque iuseconomico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas: influencia en la gesti\u00f3n de crecimiento e internacionalizaci\u00f3n de Pymes en Ecuador",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jes\u00fas Mar\u00eda Navalpotro S\u00e1nchez-Peinado. El Derecho Internacional Moderno y Am\u00e9rica. Quito: Corporaci\u00f3n de Estudios y Publicaciones, 2018, 303 pp. ISBN: 978-994-210-424-3",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario de la Facultad de Derecho. Universidad de Extremadura, 732-737, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedad intelectual: un recorrido hist\u00f3rico desde una perspectiva institucional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impedimento de salida del pa\u00eds como medida coceritiva de naturaleza personal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis institucional de la aplicaci\u00f3n de medidas en frontera en ecuador: antes y despu\u00e9s del c\u00f3digo ingenios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jes\u00fas Mar\u00eda NAVALPOTRO S\u00c1NCHEZ-PEINADO. El Derecho Internacional Moderno y Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Extremadura, Servicio de Publicaciones, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo IX: Un an\u00e1lisis institucional de la aplicaci\u00f3n de medidas en frontera en Ecuador: antes y despu\u00e9s del C\u00f3digo Ingenios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho & Econom\u00eda: Estudios Institucionales, 212-254, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo XI: Propiedad Intelectual / Propiedad Intelectual: un recorrido hist\u00f3rico desde una perspectiva institucional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Reflexiones Jur\u00eddicas (Vol. V), 287-329, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chapter II/ Legal-Economic Property from the perspective of Ecuadorian Civil Law: Notes for discussion",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Law and Economics: Property Rights and Regulatory Standards, 1st edition, 41-59, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos sobre Competitividad Institucional: El Control de Fusiones Empresariales en el Espacio Regional Sudamericano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Proyecto de investigaci\u00f3n IV, Mejora Regulatoria, Grupo de Investigaci\u00f3n \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO X: El impedimento de salida del pa\u00eds como medida coceritiva de naturaleza personal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho y Econom\u00eda: Regulaci\u00f3n y Desregulaci\u00f3n, 350, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo V/ Pol\u00edticas P\u00fablicas en Ecuador y Per\u00fa: Una revisi\u00f3n al albor del Liberalismo, la Mejora Regulatoria y el AED,",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho y Econom\u00eda: Estudios institucionales, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo V/ Pol\u00edticas P\u00fablicas en Ecuador y Per\u00fa: Una revisi\u00f3n al albor del Liberalismo, la Mejora Regulatoria y el AED",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho y Econom\u00eda: Estudios institucionales, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo II/Responsabilidad Limitada en el Derecho Corporativo: Un enfoque iusecon\u00f3mico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Derecho & Econom\u00eda: Regulaci\u00f3n y Desregulaci\u00f3n, 40-71, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Prueba Testimonial en el C\u00f3digo Org\u00e1nico General de los Procesos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Jornadas Internacionales de Derecho 2019, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones jur\u00eddicas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas en el manejo de madera y su incidencia en el sector artesanal de Ambato",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacio I+ D, Innovaci\u00f3n m\u00e1s desarrollo 7 (17), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas en el manejo de madera y su incidencia en el sector artesanal de Ambato",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Compartir 7 (17), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas en el manejo de madera y su incidencia en el sector artesanal de Ambato",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen de la responsabilidad social corporativa en el ordenamiento jur\u00eddico ecuatoriano",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relevancia econ\u00f3mica de la Defensor\u00eda del Pueblo. Una visi\u00f3n hist\u00f3rica e institucional en el constitucionalismo latinoamericano",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marco institucional: regulaci\u00f3n y normativa del mercado. El caso de las Pyme\u2019s en Ecuador",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes de derecho econ\u00f3mico ecuatoriano",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 son y qu\u00e9 hacen las instituciones nacionales de derechos humanos? Selecci\u00f3n de ensayos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Quito: DPE, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho & econom\u00eda: libre competencia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresarialidad, dise\u00f1o y pol\u00edticas p\u00fablicas en Chile y Ecuador",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La decisi\u00f3n 608 de la Comunidad Andina de Naciones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del an\u00e1lisis econ\u00f3mico de la regulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo I: Filosof\u00eda Jur\u00eddica & An\u00e1lisis Econ\u00f3mico del Derecho",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derecho & Econom\u00eda: Estudios Cr\u00edticos, 25-44, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda de las reglas y calidad regulatoria: Apuntes para su an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "M\u00e1s all\u00e1 del An\u00e1lisis Econ\u00f3mico de la Regulaci\u00f3n: Mejora Regulatoria y \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relevancia econ\u00f3mica de la Defensor\u00eda del Pueblo. Una visi\u00f3n hist\u00f3rica e institucional en el constitucionalismo latinoamericano.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u00bfQu\u00e9 son y qu\u00e9 hacen las Instituciones Nacionales de Derechos Humanos?, 52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo I/ Estudio Introductorio: \u201c\u00c9tica y regulaci\u00f3n en la libre competencia\u201d.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derecho & econom\u00eda: Libre competencia, 1-15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo I/ Un an\u00e1lisis jur\u00eddico y econ\u00f3mico de la responsabilidad social corporativa: Aportes para el debate.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "R\u00e9gimen de la responsabilidad social corporativa en el ordenamiento jur\u00eddico \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo I/Estudio Introductorio: Marco institucional: regulaci\u00f3n y normativa del mercado. El caso de las PYME\u2019s en Ecuador.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Apuntes de Derecho Econ\u00f3mico Ecuatoriano, 1-31, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo I/Estudio Introductorio: La perspectiva hist\u00f3rica del derecho internacional vista desde Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "El derecho internacional moderno y Am\u00e9rica, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo I/Estudio Introductorio: Una aproximaci\u00f3n neo institucional y jur\u00eddico- econ\u00f3mica al sistema de pensiones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La descapitalizaci\u00f3n del fondo de pensiones del IESS vs el Derecho de los \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo I/Estudio Introductorio. Una aproximaci\u00f3n ius-econ\u00f3mica al Derecho, la econom\u00eda aplicada y el rol y significado de las instituciones jur\u00eddicas.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La plusval\u00eda en el sistema tributario, 1-21, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo I/Estudio Introductorio: Ecuador: Reforma del Estado, Democracia Delegativa y Pol\u00edticas P\u00fablicas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Reforma Judicial Ecuatoriana como mecanismo de control, 6-15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo I/Estudio Introductorio. Cultura y \u00c9tica: De Oriente a Occidente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cultura y Elecciones Sociales del Marco Institucional, 19-36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jornadas Internacionales de Derecho:(2018)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Introductorio. Marco Institucional: regulaci\u00f3n y normativa del mercado. El Caso de las PYME\u2019s en Ecuador",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derecho & Econom\u00eda: Libre Competencia 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones F\u00edsicas de los Residuos Aglomerados y su impacto econ\u00f3mico a nivel empresarial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Qualitas 7, pp. 87-101, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The market as a mechanism for conflict resolution: the case of Ecuador",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA PROCESOS DE MERCADO, 291-315, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Ius Econ\u00f3mico del Marco Jur\u00eddico de la Inversi\u00f3n Extranjera Directa en el Ecuador",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los incentivos tributarios en el Ecuador y sus efectos jur\u00eddicoecon\u00f3micos: un an\u00e1lisis desde la teor\u00eda econ\u00f3mica del derecho",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jornadas Internacionales de Derecho: volumen compilatorio (2015-2017)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Centro de Publicaciones de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones f\u00edsicas de los residuos de aglomerados y su impacto econ\u00f3mico a nivel empresarial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institucionales comparados fortalecimiento institucional, confianza y credibilidad: factores dirimentes en el \u00e1mbito de las negociaciones internacionales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodology of Aprilorism and Logical Deduction",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RFJ 2, 285, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El incumplimiento contractual en Ecuador: reflexiones comparativas con el sistema del Common Law desde el an\u00e1lisis econ\u00f3mico del derecho",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de efeiciencia en el derecho a la salud: an\u00e1lisis constitucional desde la perspectiva ius-econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Ecuador, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance de las principales reformas laborales de la \u00faltima d\u00e9cada: un an\u00e1lisis sistem\u00e1tico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodology of Aprilorism and Logical Deduction",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notes of Contracts Law and Its Modern Trends in Reference to the Ecuadorian Case",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RFJ 1, 229, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo V/Balance de las principales reformas laborales de la \u00faltima d\u00e9cada: un an\u00e1lisis sistem\u00e1tico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Reflexiones Jur\u00eddicas, vol. III, 209-243, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o, MYPYME y Pol\u00edticas P\u00fablicas: Una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Memorias del IV WORKSHOP DE CIENCIA, INNOVACI\u00d3N, TECNOLOG\u00cdA Y SABERES, UNACH \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortalecimiento institucional, confianza y credibilidad: factores dirimentes en el \u00e1mbito de las negociaciones internacionales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Reflexiones Jur\u00eddicas, vol. III, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La protecci\u00f3n de derechos de personas morales. Nuevas perspectivas desde un an\u00e1lisis pr\u00e1ctico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Reflexiones Jur\u00eddicas, Vol. III, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Australia y Per\u00fa: Una comparaci\u00f3n de sus instituciones impositivas y fiscales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Reflexiones Jur\u00eddicas, Vol. II 2, 289-340, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reglamentaci\u00f3n de la conducta humana desde el Derecho y la Religi\u00f3n: una perspectiva hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Jornadas Internacionales de Derecho (Vol. Compilatorio 2015-2017), 237-255, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los incentivos tributarios en el Ecuador y sus efectos jur\u00eddico-econ\u00f3micos: Un an\u00e1lisis desde la teor\u00eda econ\u00f3mica del derecho",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Reflexiones Jur\u00eddicas I 1, 221-260, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jornadas Internacionales de Derecho (Volumen Compilatorio)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresarialidad, Dise\u00f1o y Pol\u00edticas P\u00fablicas en Chile y Ecuador. Apuntes sobre innovaci\u00f3n de producto y trascendencia de las pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista I+dise\u00f1o 12, 31-52, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escenarios para la innovaci\u00f3n de producto: Dise\u00f1o, empresarialidad y pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "I+ Dise\u00f1o: revista internacional de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Entrepreneurial approach to the role of Competition agency: a case study for Peru",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Regulaci\u00f3n y competencia en servicios de inter\u00e9s econ\u00f3mico general (SIEG \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho, enfoques y m\u00e9todos. Una retrospectiva",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y Religi\u00f3n: Una Introducci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Derecho, enfoques y m\u00e9todos, primera edici\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EFICIENCIA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N: UN AN\u00c1LISIS COMPARADO DESDE EL ENFOQUE NEO INSTITUCIONAL DE LOS CASOS PERUANO Y ECUATORIANO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista General de Derecho Administrativo, 6, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDECOPI as an Economic Entrepreneur: A critique",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Regulaci\u00f3n y competencia en Servicios de Inter\u00e9s Econ\u00f3mico General (SIEG \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instituciones, empresarialidad y pol\u00edticas p\u00fablicas: un an\u00e1lisis desde la coordinaci\u00f3n institucional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Instituciones, empresarialidad y pol\u00edticas p\u00fablicas: un an\u00e1lisis desde la \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instituciones, empresarialidad y pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Instituciones, empresarialidad y pol\u00edticas p\u00fablicas, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de Decisi\u00f3n, Elecci\u00f3n y Partidos Pol\u00edticos: Un vistazo a la Catedral desde la Escuela del Public Choice",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cratos Revista de Estudiantes de la EAP de CCPP- UNMSM 2 (1), 19-24, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN ANALYSIS OF UNEMPLOYMENT INSURANCE (CTS) AND ITS RELATION TO THE SUPERANNUATION SYSTEM: THE PERUVIAN CASE",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ACTAS DEL II CONGRESO DE ECONOM\u00cdA Y LIBERTAD, 26, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FROM THE BASIS OF MONETARY THEORY IN THE AUSTRIAN SCHOOL OF ECONOMICS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Una vida santa dedicada a la libertad. Ensayos en honor de Joe Keckeissen, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sesi\u00f3n X: Dinero, finanzas y ciclos econ\u00f3micos en la historia del pensamiento econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Dinero, finanzas y ciclos econ\u00f3micos en la historia del pensamiento \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL SEGURO DE DESEMPLEO EN EL PER\u00da: UNA RETROSPECCI\u00d3N PRELIMINAR A TRAV\u00c9S DE LA TEOR\u00cdA JUR\u00cdDICA, LA ECONOM\u00cdA NEO INSTITUCIONAL Y EL AUSTRIAN LAW AND ECONOMICS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A conceptual model of money, credit and currency from the basics of monetary theory in the Austrian School of Economics",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "A HOLY LIFE DEDICATED TO FREEDOM: Essays Honor of Joe Keckeissen, Cachanosky \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXAMINANDO LA IMPLEMENTACI\u00d3N DEL SEGURO DE DESEMPLEO EN EL PER\u00da. UN AN\u00c1LISIS A TRAV\u00c9S DE LAS PERSPECTIVAS DE LA NUEVA ECONOM\u00cdA INSTITUCIONAL Y EL AUSTRIAN LAW & ECONOMICS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista General de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social, 16, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An antitrust agency from an entrepreneurial perspective, a conceptual model to critique a conventional regulatory approach: The Peruvian Case and Functional Entrepreneurship \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "VI Conference in Heterodox and Austrian Economics (organizada por la URJC y \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Introduction to the Paradigm of Institutional Coordination as an Alternate Mechanism for an Extensive Economic Analysis, German Law and Economics Association",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "11th Annual Meeting, Bolzano-Italia, Free University of Bolzano (Facultad de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structured, Transitional and Unstructured Societies: An alternate conceptual model and taxonomy to improve testing positive institutional interaction and the \u201ceconomics of rules\u201d",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "SIDE - ISLE 2013 - 9th Annual Conference, Lugano - Suiza, USI Universit\u00e0 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A revision of Economic Foundations for Environmental Regulation and INDECOPI as Economic Entrepreneur: A critique from a Neo Austrian perspective",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "IV International Conference: The Austrian School in Current Century, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una introducci\u00f3n a la teor\u00eda econ\u00f3mica de la propiedad jur\u00eddica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Peruvian Competition Agency as entrepreneur agent: an evaluation of the performance of Indecopi from the modern Austrian Law and Economics",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "GISER 2012 International Conference: Antitrust and Regulation of Public \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00d3rganos de Administraci\u00f3n en la Transici\u00f3n de reestructuraci\u00f3n a liquidaci\u00f3n: Comentario al art\u00edculo 75",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ley General del Sistema Concursal - Ley No 27809-, Un an\u00e1lisis exeg\u00e9tico \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contratos, econom\u00eda y regulaci\u00f3n ambiental",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA EUROPEA DE ECONOM\u00cdA POL\u00cdTICA 6 (2), 117, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conducta Criminal y Responsabilidad",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Jus Doctrina, 113-121, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Eficiencia Econ\u00f3mica en el Derecho Administrativo. Contrastes entre el enfoque neoinstitucional y neocl\u00e1sico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica del Per\u00fa, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emociones y Conducta Delictiva: Un vistazo desde el An\u00e1lisis Econ\u00f3mico del Derecho",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "XVIII Congreso Latinoamericano, X Iberoamericano y I Nacional de Derecho \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Concept of Competition: Meaning and Implication",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Sociedad Libre, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL MERCADO COMO MECANISMO DE PROTECCI\u00d3N AMBIENTAL",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Libertas 13 (44), 121-152, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Market as a mechanism of environmental protection",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "RIIM 13 (44), 121-152, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rethinking Elections in Latin American: Introductory Notes on Public Choice Theory and other free market economics",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Libertarian, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda del Derecho: una noci\u00f3n preliminar\u00bf Justicia, validez y eficacia?: reflexiones iniciales en torno a la concepci\u00f3n tradicional",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "IUS ET VERITAS, 394-398, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El An\u00e1lisis Econ\u00f3mico del derecho como Instrumento en el Desarrollo de Pol\u00edticas P\u00fablicas en materia de Regulaci\u00f3n Penal,",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "XVI Congreso Latinoamericano, VIII Iberoamericano y I Nacional de Derecho \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda del Derecho: Una Noci\u00f3n Introductoria",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Iust et Veritas, 394-398, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda: Nociones introductorias",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Cathedra Esp\u00edritu del Derecho 6 (10), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La innovaci\u00f3n en torno a la figura de Buen Gobierno Corporativo en el Ecuador",
                "citation": "DERECHO Y ECONOM\u00cdA: DEBATES CONTEMPOR\u00c1NEOS, 225, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la crisis, la reorganizaci\u00f3n y la quiebra empresarial: Perspectivas desde el An\u00e1lisis Econ\u00f3mico del Derecho",
                "citation": "DERECHO Y ECONOM\u00cdA: DEBATES CONTEMPOR\u00c1NEOS, 209, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras jur\u00eddico-econ\u00f3micas: el caso de las pymes ecuatorianas",
                "citation": "DERECHO Y ECONOM\u00cdA: DEBATES CONTEMPOR\u00c1NEOS, 39, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PR\u00c1CTICAS EN EL MANEJO DE MADERA Y SU INCIDENCIA EN EL SECTOR ARTESANAL DE AMBATO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un reflexi\u00f3n jur\u00eddico-econ\u00f3mica en materia de pol\u00edticas p\u00fablicas medioambientales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA EUROPEA DE ECONOM\u00cdA POL\u00cdTICA VOLUMEN X, N\u00daMERO 2, OTO\u00d1O 2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexto Congreso Nacional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoughts on flexicurity as an instrument for \u2018a better\u2019labor law in Ecuador. ReHuSo [online]. 2021, vol. 6, n. 3",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JORNADAS| NTERNACIONALES DE DERECHO VOLUMEN COMPILATORIO (2015-2017)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American Labor market and employment protection: a note on compensation for unfair dismissal",
                "citation": "Reporte Econ\u00f3mico Trimestral de la Facultad de Econom\u00eda \u2013 USIL., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A conceptual application of Economic Analysis of Law to Contract Law: The Case of the Peruvian legal system. C\u00f3digo Libre",
                "citation": "Revista de la Facultad de Derecho de la Universidad Aut\u00f3noma de Aguas \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda del Derecho: una noci\u00f3n preliminar\u00bf Justicia, validez y eficacia?: reflexiones iniciales en torno a la concepci\u00f3n tradicional",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRACTICES IN THE HANDLING OF WOOD AND ITS INCIDENCE IN THE ARTISAN SECTOR OF AMBATO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PROTECCI\u00d3N DE DERECHOS DE PERSONAS MORALES NUEVAS PERSPECTIVAS DESDE UN AN\u00c1LISIS PR\u00c1CTICO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUSTRALIA Y PER\u00da: UNA COMPARACI\u00d3N DE SUS INSTITUCIONES IMPOSITIVAS Y FISCALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O, MYPYME Y POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS: UNA REVISI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA APROXIMACI\u00d3N IUS-ECON\u00d3MICA AL DERECHO, LA ECONOM\u00cdA APLICADA Y EL ROL Y SIGNIFICADO DE LAS INSTITUCIONES JUR\u00cdDICAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de Residuos de Madera en Talleres Artesanales de la Zona Centro Andina de Ecuador: Un Estudio Preliminar",
                "citation": "Revista Qualitas 15, 114-127, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCongreso sobre Regulaci\u00f3n y Competencia en Servicios Econ\u00f3micos de Inter\u00e9s General\u201d 23 y 24 de Noviembre 2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as bibliogr\u00e1ficas\u2013Juan Perea S\u00e1enz de Buruaga: La mentalidad anticapitalista de Ludwig von Mises y el capitalismo y los historiadores de Friedrich A. von Hayek \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6RfDY4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}