{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "VIDyMeMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Liz Vallejos Roa",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "derecho internacional publico",
        "derechos humanos",
        "derechos de los pueblos ind\u00edgenas",
        "derecho constitucional"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 3,
        "2021": 1,
        "2022": 3,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jimR0lYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Jorge Faundes Pe\u00f1afiel",
            "affiliation": "UNIVERSIDAD AUT\u00d3NOMA DE CHILE"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho fundamental a la identidad cultural de los pueblos ind\u00edgenas, titulares, naturaleza, contenido y alcances, desde la jurisprudencia de la Corte Interamericana de \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "En libro Derecho fundamental a la identidad cultural, abordajes plurales \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VIDyMeMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17405133270963850481",
            "cites_id": [
                "17405133270963850481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiculturalismo y pueblos ind\u00edgenas: an\u00e1lisis de los est\u00e1ndares de la Corte Interamericana de Derechos Humanos relativos a territorios ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista De Derecho Pol\u00edtico, 359-385, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VIDyMeMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11510755087150114360",
            "cites_id": [
                "11510755087150114360"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}