{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "W_avnwcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria Paz Rioseco Vergara",
    "affiliation": "Coordinadora Gesti\u00f3n de Colecciones y An\u00e1lisis de Informaci\u00f3n, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Bibliotecolog\u00eda y Documentaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 10,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 4,
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La biblioterapia y sus contextos de uso en ni\u00f1os y en adolescentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Informaci\u00f3n en Ciencias de la Salud (ACIMED) 31 (3), 1-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_avnwcAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3442942065343259308",
            "cites_id": [
                "3442942065343259308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biblioterapia: Uso y caracterizaci\u00f3n en contexto pedi\u00e1trico hospitalario en Santiago de Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista general de informaci\u00f3n y documentaci\u00f3n 31 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_avnwcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5763418449029949574",
            "cites_id": [
                "5763418449029949574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bibliom\u00e9trico de la producci\u00f3n cient\u00edfica sobre biblioterapia en Scopus",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Serie Bibliotecolog\u00eda y Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n, 1-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_avnwcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2132868830312931789",
            "cites_id": [
                "2132868830312931789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Serie N\u00b0 122: An\u00e1lisis bibliom\u00e9trico de la producci\u00f3n cient\u00edfica sobre biblioterapia en scopus.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Departamento de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n de la Universidad Tecnol\u00f3gica \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_avnwcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliotherapy and its contexts of use with children and adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Informaci\u00f3n en Ciencias de la Salud (ACIMED) 31 (3), 1-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "W_avnwcAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}