{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Woss0GwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Carrasco Manr\u00edquez",
    "affiliation": "Licenciada en Educaci\u00f3n; Educadora de P\u00e1rvulos; Educadora Diferencial; M\u00e1ster en Investigaci\u00f3n y Cambio Educativo, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "inclusi\u00f3n",
        "investigaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXII Setmana Internacional de Cinema Fomatiu. L\u2019Educaci\u00f3 Lliure i el Cinema Formatiu",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitat de Barcelona. Grup d'Investigaci\u00f3 i Assessorament Did\u00e0ctic (GIAD), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Woss0GwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXI Setmana de Cinema Formatiu. Sostenibilitat i cinema formatiu",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Woss0GwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecer o decrecer: Comprar, tirar, comprar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Woss0GwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento para la equidad social. Desaf\u00edos y propuestas cient\u00edficas para enfrentar las problem\u00e1ticas globales en red",
                "citation": "CONOCIMIENTO PARA LA EQUIDAD SOCIAL, 89, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Woss0GwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}