{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xUJnaSEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ivan Valdes Orrego",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Dolor",
        "Neurociencias",
        "Ejercicio",
        "Investigaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "citedby": 19,
    "citedby5y": 15,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 5,
        "2022": 1,
        "2023": 3,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la educaci\u00f3n basada en neurociencias en pacientes con dolor lumbar cr\u00f3nico: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica con metaan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia 40 (6), 319-330, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUJnaSEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11463683719949120607",
            "cites_id": [
                "11463683719949120607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of education based on neurosciences in patients with chronic low back pain: systematic review with meta-analysis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fisioterapia 40, 319-30, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUJnaSEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3534018044898616427",
            "cites_id": [
                "3534018044898616427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation between COVID-19 and Guillain-Barre syndrome in adults. Systematic review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedad Espan\u0303ola de Neurologi\u0301a, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUJnaSEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10199756791474235684",
            "cites_id": [
                "10199756791474235684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of supervised physiotherapy versus home exercise in subjects with rotator cuff disorders treated surgically: A systematic review and meta\u2010analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Physiotherapy Research International 27 (2), e1942, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUJnaSEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17223164572996106994",
            "cites_id": [
                "17223164572996106994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre COVID-10 y sindrome Guillain-Barre en adultos. Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Neurologia 36 (2), 183-184, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUJnaSEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}