{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Y8lZQicAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Verdugo",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, Investigador",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n Inicial Docente",
        "Metodolog\u00eda en TEFL"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 1,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo efectivo en Chile: An\u00e1lisis de experiencias exitosas en el contexto rural",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Avances en democracia y liderazgo distribuido en educaci\u00f3n: Actas del II \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y8lZQicAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6300591352485931664",
            "cites_id": [
                "6300591352485931664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo educacional en ruralidad: Estudio de un caso chileno en el contexto Del proyecto internacional ISSPP",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Paideia Revista De Educaci\u00f3n, 45-75, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y8lZQicAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5929578739678979622",
            "cites_id": [
                "5929578739678979622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principiantes en escenario de crisis sanitaria. Aprendizajes y desaf\u00edos para la inserci\u00f3n.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educa\u00e7\u00e3o: Teoria e Pr\u00e1tica 32 (65), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y8lZQicAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de ense\u00f1anza de idioma de profesores n\u00f3veles y estudiantes de un programa universitario de pedagog\u00eda en ingl\u00e9s: un estudio comparativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 3 (2), 15-32, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Y8lZQicAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}