{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "yfeY-JYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jorge S\u00e1nchez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=yfeY-JYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "C\u00f3mic",
        "Did\u00e1ctica de la literatura",
        "Comunidades lectoras"
    ],
    "email_domain": "@cloud.uautonoma.cl",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 1,
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 4,
        "2022": 5,
        "2023": 2,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Arf0rAcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Rueda Castro",
            "affiliation": "Universidad de Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YA5lBB8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Victoria Jim\u00e9nez Arriagada",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n literaria: hacia una did\u00e1ctica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Foro educacional, 31-49, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5095705685351505820",
            "cites_id": [
                "5095705685351505820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de familias migrantes haitianas sobre apoyos dados en la ense\u00f1anza de sus hijos e hijas en contexto de pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 117-131, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16498504024532216670",
            "cites_id": [
                "16498504024532216670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fluctuaciones corporales en las cartas de Carmen Arriagada",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Trabajo de Tesis para optar al Grado de Licenciado en Educaci\u00f3n en \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4313782501812909945",
            "cites_id": [
                "4313782501812909945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuerpo espasm\u00e1tico en \u201c1973 La Tormenta\u201d de Ricardo Fuentealba",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Panamb\u00ed. Revista de Investigaciones Art\u00edsticas, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13533549611593497738",
            "cites_id": [
                "13533549611593497738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La expansi\u00f3n del c\u00f3mic. The Comics Art Museum Brussels",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cecli Centro de estudios de cosas lindas e in\u00fatiles, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4416873679472410149",
            "cites_id": [
                "4416873679472410149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El c\u00f3mic en el corpus literario universitario: desautomatizaci\u00f3n de la mirada y complejizaci\u00f3n del acto de memoria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "LITERATURA Y EDUCACI\u00d3N, 119, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14705240192681292516",
            "cites_id": [
                "14705240192681292516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rev (b) elaciones urbanas. Fotograf\u00edas, Memorias y tradiciones en: Zanj\u00f3n de la Aguada, de Pedro Lemebel",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Konvergencias literatura, 108-113, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14444557845122145109",
            "cites_id": [
                "14444557845122145109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APPROACHES TO REMEMBER THE BODIES IN TWO LATIN AMERICAN COMICS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Burning Down the House: Latin American Comics in the 21st Century, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios de selecci\u00f3n de c\u00f3mics para el plan lector de Ense\u00f1anza Media",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "\u00c1rboles y Rizomas 4 (1), 48 - 66, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Margarita, personaje emblem\u00e1tico del semanario chileno Fort\u00edn Mapocho (1984-1991)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Panamb\u00ed: Revista de investigaciones art\u00edsticas, 4, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrar como un devenir r\u00edo. Experimentos narrativos en \u201cS\u00e1tira Latina\u201d de Mariana Paraizo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuaderno 125, 91 - 104, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ivan Lima Gomes. Os Novos Homens do Amanh\u00e3.(Curitiba: Editora Prismas, 2018. 296 p\u00e1ginas)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arboles y Rizomas 1 (2), 98-100, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN RAUDAL CONTINUO DE IM\u00c1GENES PREDECIBLES: TIEMPO Y CUERPO EN \u201cJIMMY CORRIGAN, EL CHICO M\u00c1S LISTO DEL MUNDO\u201d DE CHRIS WARE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Laboratorio, 12, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Montaje y Refiguraciones imaginativas del tiempo en \u201cHere\u201d de Richard McGuire",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Teor\u00eda del Arte, 61 - 75, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terror, cuerpo y vac\u00edo: Una lectura de El Siniestro Dr. Mortis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Dibujos que Hablan Textos 2015 \u00b7 2016 Encuentro de Cr\u00edtica, Historia y \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fluctuaciones corporales en las cartas de Carmen Arriagada",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Retomando la palabra: las pioneras del XIX en di\u00e1logo con la cr\u00edtica \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartas de Carmen Arriagada. Modernidad e histeria",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA LECTURA DE EL SINIESTRO DR. MORTIS",
                "citation": "dibujos que hablan Textos 2015\u00b7 2016, 55, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartas de Carmen Arriagada. Modernidad e Histeria.",
                "citation": "Escritoras del Siglo XIX en Am\u00e9rica Latina, 205, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yfeY-JYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}