{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "yNd5pmsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Noemi Cinelli",
    "affiliation": "Docente investigadora de la Universidad Aut\u00f3noma de CHile, Investigadora del Fondo Nacional De Desarrollo Cient\u00edfico y Tecnol\u00f3gico de Chile, Profesora Ayudante Doctora de la Universidad de LaLaguna",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Historia del Arte"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 42,
    "citedby5y": 34,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 2,
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 4,
        "2020": 14,
        "2021": 6,
        "2022": 2,
        "2023": 6,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benjamin Vicu\u00f1a Mackenna y la exposici\u00f3n del coloniaje de 1873. Planteamientos historiogr\u00e1ficos en torno a una colecci\u00f3n temporal decimon\u00f3nica en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Coleccionismo, mecenazgo y mercado art\u00edstico: \u00e1mbitos europeo, americano y \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15069770836694485563",
            "cites_id": [
                "15069770836694485563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la ense\u00f1anza de los estudios art\u00edsticos en Chile: Manuel de Salas y la Academia de San Luis",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Alpha (Osorno), 297-310, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6643376643397405779",
            "cites_id": [
                "6643376643397405779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abMesti ricordi, antiche storie\u00bb y prensa \u00e9tnica en Chile. El caso del peri\u00f3dico santiaguino\" L\u2019Eco d\u2019Italia\"(1890-1891).",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Historia del Arte, 83-122, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14020309503224769771",
            "cites_id": [
                "14020309503224769771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Estudiosa juventud!: Elevad vuestra mente \u00e1cia la nobleza del arte!: the tradition of the artistic education in Chile in the Speech from Alessandro Ciccarelli (19th century)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "History of Education and Children's Literature: HECL: XIV, 1, 2019, 577-589, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1918789299350713726",
            "cites_id": [
                "1918789299350713726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Retrato de Ostentaci\u00f3n de las elites chilenas del siglo XVIII: Gusto art\u00edstico, estilo e iconograf\u00eda de una sociedad en transformaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 129-146, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14103495186696251343",
            "cites_id": [
                "14103495186696251343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Pintor fil\u00f3sofo y el fil\u00f3sofo pintor. La influencia de la teor\u00eda art\u00edstica de Mengs en los retratos de Goya",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Goya y su contexto: Actas del seminario internacional celebrado en la \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14183800202934494203",
            "cites_id": [
                "14183800202934494203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL \u201cRIGORISMO ACAD\u00c9MICO\u201d DE AR MENGS. OR\u00cdGENES DE UNA MALA INTERPRETACI\u00d3N DE SUS IDEAS INNOVADORAS EN LA ESPA\u00d1A DE CARLOS III",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Laboratorio de arte, 277-291, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3015667184442950724",
            "cites_id": [
                "3015667184442950724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Le qualita tutte personali e troppo ardite di quelle pitture erano di esempio pericoloso\". Alessandro Ciccarelli en Italia y el filoctetes abandonado (1830-1843)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 119-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9656856627094835047",
            "cites_id": [
                "9656856627094835047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stampa etnica in Cile. L\u2019immagine dell\u2019Italia tra \u201cscarti\u201d giornalistici e discorsi letterari (XIX secolo)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fondazione Centro Studi Emigrazione, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=59958881950650297",
            "cites_id": [
                "59958881950650297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abSobria claridad y arcaica pureza\u00bb. Reflexiones sobre el gusto en el Siglo de las Luces. El caso de la Villa Negroni de Roma: modelos e influencias de Mengs y Azara (1777)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Actas del Simposio Reflexiones sobre el Gusto (Zaragoza 2010), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3809657094757144290",
            "cites_id": [
                "3809657094757144290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuerdos desde Europa a Chile. Viajes y tarjetas postales en los siglos XIX y XX.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Coleccionismo, mecenazgo y mercado Art\u00edstico: Orbis Terrarum. IV Congreso \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16468100384268739234",
            "cites_id": [
                "16468100384268739234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abPara el fomento de la industria y del buen gusto\u00bb. La ense\u00f1anza del dibujo en las Academias de Arte de Santiago de Chile y Santa Cruz de Tenerife (1849-1869)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Vegueta: Anuario de la Facultad de Geograf\u00eda e Historia, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5543331338764028199",
            "cites_id": [
                "5543331338764028199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Bajo el bello cielo de Chile\". Alessandro Ciccarelli, primer director de la Academia de Pintura en Santiago (siglo XIX).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12397701045369669498",
            "cites_id": [
                "12397701045369669498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brasil no Chile: ilustraciones, postales y fotograf\u00edas de Brasil en museos chilenos (principios de siglo XX)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Artcultura: Revista de Hist\u00f3ria, Cultura e Arte 21 (38), 189-197, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15153683503258271645",
            "cites_id": [
                "15153683503258271645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A fotografia s\u00e3o-luisense contempor\u00e2nea",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ERAS| European Review of Artistic Studies 8 (4), 35-46, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1873059537153180398,2442229460397718433",
            "cites_id": [
                "1873059537153180398",
                "2442229460397718433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pintura, Independencia y Educaci\u00f3n. La evoluci\u00f3n de las Bellas Artes chilenas en el siglo XIX",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Historia del Arte, 43-78, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17775677288870866255",
            "cites_id": [
                "17775677288870866255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational policies in Nueva Granada and in Reino de Chile Caballero y Gongora and Salas y Corbalan, two intellectuals in the Age of Enlightenment",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDRENS LITERATURE 11 (2), 41-58, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7167408564523210947",
            "cites_id": [
                "7167408564523210947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte, feste e fuochi. La cattedrale di Siviglia ei giochi pirotecnici nella seconda met\u00e0 del XVII secolo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ricerche di storia dell'arte, 87-98, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8303389235402901695",
            "cites_id": [
                "8303389235402901695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos escult\u00f3ricos del Belpaese en Chile. Siglos XIX y XX",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sur y Tiempo: Revista de Historia de Am\u00e9rica 4 (7), 74-96, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pintor florentino Giovanni Mochi entre Italia y Chile (siglo XIX).\u201cUn artista inteligente y un hombre bueno\u201d",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Arte, Individuo y Sociedad 35 (3), 943, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Florentine painter Giovanni Mochi between Italy and Chile (19th century). &DLANGBRAC; An intelligent artist and a good man&drangbrac",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "UNIV COMPLUTENSE MADRID, SERVICIO PUBLICACIONES, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCADERE. Revista de Historia del Arte 2023, n. 5",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Servicio de Publicaciones. Universidad de La Laguna, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos del Risorgimento en la prensa \u00e9tnica italiana en Chile: litograf\u00edas y discursos period\u00edsticos en L\u2019Italia Illustrada y La Voce della Colonia (1896-1906)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El arte del retorno: retroalimentaci\u00f3n art\u00edstica e historia cultural en el \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Italia en Am\u00e9rica: pintores del Belpaese en Chile (siglos XVI-XIX)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La construcci\u00f3n de imaginarios: Historia y cultura visual en Iberoam\u00e9rica \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginario colectivo en los Estados Nacionales del siglo XIX: realidades, tramas hist\u00f3ricas e invenciones literarias y art\u00edsticas. El caso de Giuseppe Garibaldi",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Autocton\u00eda. Revista de Ciencias Sociales e Historia 5 (2), 223-243, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnic press, migration and image: The case of the newspaper l'italia illustrata, voice of the italian community in chile (1896-1898)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "University of Las Palmas de Gran Canaria, Faculty of Geography and History, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prensa \u00e9tnica, migraci\u00f3n e imagen. El caso del peri\u00f3dico\" L\u2019Italia Illustrata\", voz de la comunidad italiana en Chile (1896-1898)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vegueta: Anuario de la Facultad de Geograf\u00eda e Historia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Este triunfo y cien m\u00e1s ser\u00e1n in\u00fatiles si no dominamos el mar. Agua y pintura en Chile en el Siglo XIX. Composici\u00f3n, luz y color seg\u00fan A. Smith, C. Wood y T. Somerscales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Alpha (Osorno), 41-56, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una historia de las relaciones art\u00edsticas italo-chilenas. La pintura como variable del relato historiogr\u00e1fico del siglo XIX.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Historia del Arte, 187-224, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cFor the advancement of industry and good taste\u201d: The teaching of drawing in the art academies of Santiago de Chile and Santa Cruz de Tenerife (1849-1869)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "University of Las Palmas de Gran Canaria, Faculty of Geography and History, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water and painting in Chile in XIXth. century. Composition, light and colour according by A. Smith, C. Wood and T. Somerscales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dibujo entre am\u00e9rica y europa en \u00e9poca moderna y contempor\u00e1nea: Historia, modelos, aplicaciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Historia del Arte, 29-36, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes y reflexiones sobre las artes, las historias y las metodolog\u00edas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo creer que eso es la Espa\u00f1a que todos amamos? Etimolog\u00eda e intencionalidad del t\u00e9rmino coloniaje: historia del arte, historia y literatura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TEMPUS Revista en Historia General, 1-22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AR MENGS TRA ROMA E MADRID: LE INQUIETUDINI DEL PITTORE FILOSOFO SULL\u2019ISTITUZIONE ACCADEMICA NELLA SECONDA MET\u00c0 DEL XVIII SECOLO",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ERAS| European Review of Artistic Studies 9 (1), 29-50, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COURT PORTRAIT OF 18TH CENTURY CHILEAN ELITE: ARTISTIC TASTE, STYLE, AND ICONOGRAPHY OF A CHANGING SOCIETY",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ATENEA, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Court Portrait of 18th Century Chilean elite: Artistic taste, style, and iconography of a changing society [El retrato de ostentaci\u00f3n de las \u00e9lites chilenas del siglo XVIII \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepcion, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational policies in Nueva Granada and in Reino de Chile Caballero y Gongora and Salas y Corbalan, two intellectuals in the Age of Enlightenment [Politiche educative nella \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro Edizioni Universita Macerata, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toward the education of artistic studies in Chile: Manuel de salas and the St. Louis academy [Hacia la ense\u00f1anza de los estudios art\u00edsticos en Chile: Manuel de salas y la \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de los Lagos, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L'opera di Gil de Castro fra tradizione e innovazione: cultura coloniale e nuove ispirazioni nel ritratto cileno e peruviano dei secoli XVIII e XIX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Iberoam\u00e9rica en perspectiva art\u00edstica: transferencias culturales y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politiche educative nella Nueva Granada e nel Reino de Chile: Caballero y G\u00f3ngora e Salas y Corbal\u00e0n, due intellettuali nel Secolo dei Lumi",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "History of Education and Children's Literature: HECL: XI, 2, 2016, 41-58, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toward the education of artistic studies in Chile: Manuel de Salas and the St. Louis Academy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Art, celebration and fire. The Cathdral of Seville and the fireworks in the second half of the 17th century [Arte, feste e fuochi: La cattedrale di Siviglia ei giochi \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antonio Daza,(OFM)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fondos y procedencias: Bibliotecas en la Biblioteca de la Universidad de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Girolamo Ercoli",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fondos y procedencias: Bibliotecas en la Biblioteca de la Universidad de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El convento de los Remedios",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fondos y procedencias: Bibliotecas en la Biblioteca de la Universidad de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orden de Santiago",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fondos y procedencias: Bibliotecas en la Biblioteca de la Universidad de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ottavio Panciroli (1554-1624)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fondos y procedencias: Bibliotecas en la Biblioteca de la Universidad de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AR Mengs tra roma e madrid: Le inquietudini del pittore filosofo sull\u2019istituzione accademica nella seconda met\u00e0 del xviii secolo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ERAS: European Review of Artistic Studies 4 (3), 42-61, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte, feste e fuochi. La cattedrale di Siviglia ei giochi pirotecnici nella seconda met\u00e0 del XVII secolo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ricerche di storia dell'arte 36 (1), 87-97, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La doctrina del\" bello ideal\" en Ant\u00f3n Raphael Mengs, su influencia en la teor\u00eda est\u00e9tica y en los artistas de Espa\u00f1a e Italia hasta el prerromanticismo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La doctrina del\" bello ideal\" en Ant\u00f3n Raphael Mengs, su influencia en la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos escult\u00f3ricos del Belpaese en Chile. Siglos XIX y XX Sculptural echoes of the Belpaese in Chile. XIX and XX centuries",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sculptural echoes of the Belpaese in Chile. XIX and XX centuries",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y CORBAL\u00c1N E LA ACADEMIA DE SAN LUIS",
                "citation": "Maria Jo\u00e3o Castro, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yNd5pmsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}