{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zENx4y0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Andr\u00e9s Az\u00f3car Gonz\u00e1lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=zENx4y0AAAAJ&citpid=10",
    "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "G\u00e9nero",
        "Masculinidades",
        "Sexualidades",
        "Diversidad sexual."
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.rodrigoazocar.cl/",
    "citedby": 49,
    "citedby5y": 43,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 5,
        "2019": 6,
        "2020": 6,
        "2021": 14,
        "2022": 9,
        "2023": 3,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad sexual e Intervenci\u00f3n Social: Reflexiones desde el Trabajo Social.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perspectivas, 81-94, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16474708035766631394",
            "cites_id": [
                "16474708035766631394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n emocional mediante microtalleres durante clases virtuales en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intervenci\u00f3n social y educativa en tiempos de pandemia, 17-30, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8200961534503531710",
            "cites_id": [
                "8200961534503531710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ollas comunes: ejemplo de civilidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Le Monde Diplomatique, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2448631913367482551",
            "cites_id": [
                "2448631913367482551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidades no hegem\u00f3nicas en el Chile neoliberal. Reflexiones sobre intervenci\u00f3n social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perspectivas: notas sobre intervenci\u00f3n y acci\u00f3n social, 165-194, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12793667022640246648,2692349688598788802",
            "cites_id": [
                "12793667022640246648",
                "2692349688598788802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser pagano o sentirse divino. Reflexiones sobre la construcci\u00f3n de identidades gays en el Gran Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tendencias y Retos 19 (1), 17-29, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4964545995819334433",
            "cites_id": [
                "4964545995819334433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n social y educativa en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1668571756742294895,5463408868039499331",
            "cites_id": [
                "1668571756742294895",
                "5463408868039499331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La virtualidad en contexto de pandemia. Escenario incierto de comunicacio\u0301n en la Educacio\u0301n Superior y los modelos de dependencia cultural y sociopoli\u0301tica, con perspectiva de ge\u0301nero",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intervenci\u00f3n social y educativa en tiempos de pandemia, 125-144, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15674552625545013364",
            "cites_id": [
                "15674552625545013364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas y experiencias del COVID 19 desde las personas migrantes, representantes territoriales y de organizaciones sociales. La relevancia del abordaje sociosanitario.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perspectivas: notas sobre intervenci\u00f3n y acci\u00f3n social 39 (1), 11- 40, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=415096122926862633",
            "cites_id": [
                "415096122926862633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matrimonio igualitario, perspectivas socioculturales y \u00e9tico pol\u00edticas desde las voces de estudiantes universitarias/os",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rumbos TS 17 (28), 245-268, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=787316522626345867",
            "cites_id": [
                "787316522626345867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conductas de cuidado y cocuidado en masculinidades en contexto de pandemia desde una perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Trabajo Social 1 (16), 86-114, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5551104854472675125,5148971534291631156",
            "cites_id": [
                "5551104854472675125",
                "5148971534291631156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los alternativos del barrio Puerto. Una mirada etnogr\u00e1fica sobre mercado y visibilidad gay en Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidade Federal de Goi\u00e1s, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6671529593801185606,9021292143598026123",
            "cites_id": [
                "6671529593801185606",
                "9021292143598026123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n y COVID-19 en Chile una aproximaci\u00f3n cualitativa: experiencias desde las organizaciones migrantes, los equipos de salud y mediadores interculturales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "El Zeitgeist de la movilidad humana en tiempos de pandemia: Trayectorias en \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidades queer y colitud: experiencias de varones chilenos en el contexto neoliberal",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anthropologica 40 (49), 191-210, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para comprender las masculinidades: Dictadura, neoliberalismo y disidencia.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Masculinidades y Sexualidades en deconstrucci\u00f3n 1, 63-78, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres Universitarias y Colectivas Feministas. Un estudio de las transformaciones sociopol\u00edticas de las sujetas.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidades y Sexualidades en Deconstrucci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidades no hegem\u00f3nicas en el Chile post dictadura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Huelva, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brito, S.; Basualto, L.; Urrutia, R.(2020). Interculturalidad (es) y migraciones. Desaf\u00edos desde una ciudadan\u00eda emergente. Santiago: Editorial A\u00fan creemos en los sue\u00f1os y \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectivas: revista de trabajo social, 227-233, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidades subalternas en el contexto del capitalismo neoliberal: Relatos sobre diversidad sexual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "G\u00e9nero en perspectiva de derechos. Propuestas y posibilidades para la \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad(es) y migraciones. Desaf\u00edos desde una ciudadan\u00eda emergente. Brito, S., Basualto, L. y Urrutia, R. (2020). Santiago: Editorial A\u00fan creemos en los sue\u00f1os y \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectivas: notas sobre intervenci\u00f3n y acci\u00f3n social, 227-233, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones actuales de la investigaci\u00f3n e intervenci\u00f3n en Trabajo Social para tiempos de crisis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Lo social en acci\u00f3n: Problematizando la intervenci\u00f3n social en contextos \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad (es) y migraciones. Desaf\u00edos desde una ciudadan\u00eda emergente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marraqueta con sabor a Galicia: Relatos de vida sobre la migraci\u00f3n gallega en Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interculturalidad(es) y migraciones: Desaf\u00edos desde una ciudadan\u00eda emergente \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUERPOS Y MERCADO: SER GAY EN CHILE NEOLIBERAL.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "1\u00ba Congreso Internacional de Ciencias Humanas-Humanidades entre pasado y futuro, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Articulando procesos de participaci\u00f3n estudiantil secundaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o a Debate 30 a\u00f1os despu\u00e9s 1, 1335-1346, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la memoria en la Educaci\u00f3n Social: Diversidades sexuales en el Chile contempor\u00e1neo.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "En-clave pedag\u00f3gica 14 (1), 67-75, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algumas notas etnogr\u00e1ficas sobre o mercado e visibiliza\u00e7\u00e3o gay em Valpara\u00edso \u2013 Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "https://www.memorialgbt.org/post/2014/01/29/algumas-notas-etnograficas-sobre \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser pagano o sentirse divino. Reflexiones sobre la construcci\u00f3n de identidades gays en el Gran Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Tendencias & Retos 19 (1), 17-29, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos y resistencia a la intervenci\u00f3n social con perspectiva de g\u00e9nero: Reflexiones desde la pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "V Semin\u00e1rio de Trabalho e G\u00eanero : \u201cProtagonismo, ativismo, quest\u00f5es de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigrantes y exclusi\u00f3n social: investigaci\u00f3n de realidades en las ciudades de Vi\u00f1a del Mar, Chile y Sevilla, Espa\u00f1a: propuesta para el trabajo social en la intervenci\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mundo Transpersonal",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde las masculinidades adjetivadas hacia las masculinidades verbo-lizadas",
                "citation": "Autores/as Sonia Brito Rodr\u00edguez Rodrigo Az\u00f3car Gonz\u00e1lez Lorena Basualto \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombres gay: entre los desplazamientos y la reproducci\u00f3n del modelo de masculinidad hegem\u00f3nica",
                "citation": "Autores/as Sonia Brito Rodr\u00edguez Rodrigo Az\u00f3car Gonz\u00e1lez Lorena Basualto \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autores/as Sonia Brito Rodr\u00edguez Rodrigo Az\u00f3car Gonz\u00e1lez Lorena Basualto Porra",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero en perspectiva de derechos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para comprender las Masculinidades: Dictadura, neoliberalismo y disidencia",
                "citation": "Autores/as Sonia Brito Rodr\u00edguez Rodrigo Az\u00f3car Gonz\u00e1lez Lorena Basualto \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinidades no hegem\u00f3nicas en el Chile post dictadura",
                "citation": "Universidad de Huelva, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n social y educativa en tiempos de pandemia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la memoria en la educaci\u00f3n social: diversidades sexuales en el Chile contempor\u00e1neo",
                "citation": "Universidad de Huelva, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cAPROXIMACI\u00d3N ETNOGR\u00c1FICA A LA CONSTRUCCI\u00d3N DE MASCULINIDADES EN J\u00d3VENES INFRACTORES DE LEY\u201d.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PAGANO: REFLEXIONES SOBRE MERCADO Y VISIBILIDAD GAY EN VALPARA\u00cdSO, CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zENx4y0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}