{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zk0EmUEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Oscar El\u00edas Blanco Correa",
    "affiliation": "Profesor de Ling\u00fc\u00edstica, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Lexicograf\u00eda",
        "disponibilidad L\u00e9xica",
        "Semi\u00f3tica"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 21,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 4,
        "2021": 4,
        "2022": 3,
        "2023": 6,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del l\u00e9xico de las emociones: una aproximaci\u00f3n desde la disponibilidad l\u00e9xica y la teor\u00eda de los grafos l\u00e9xicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 55-83, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5217277454635038125,16109721535826744218,15407705406776918105",
            "cites_id": [
                "5217277454635038125",
                "16109721535826744218",
                "15407705406776918105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los periodistas y su responsabilidad en la incorporaci\u00f3n de pr\u00e9stamos en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 54 (1), 231-254, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7132013953477694448",
            "cites_id": [
                "7132013953477694448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces urbanas de Caracas. Repertorio lexicogr\u00e1co de los skater",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Ling\u00fc\u00edstica Hisp\u00e1nica, 111-136, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16792019895866154276,2778953213952586204,145184862797741370,3334361218190892033,13175850372781191943",
            "cites_id": [
                "16792019895866154276",
                "2778953213952586204",
                "145184862797741370",
                "3334361218190892033",
                "13175850372781191943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fechor\u00edas de nuevo cu\u00f1o: neologismos de la delincuencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Lengua y Sociedad. Revista de Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica y Aplicada 22 (1), 421-447, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18259458328969150111",
            "cites_id": [
                "18259458328969150111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00e9xico disponible en aprendientes con un nivel b\u00e1sico de ingl\u00e9s como segunda lengua: un estudio escolar chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Literatura y Ling\u00fc\u00edstica 44, 291-313, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16429431428877201361",
            "cites_id": [
                "16429431428877201361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prestigio y uso de pr\u00e9stamos en la innovaci\u00f3n l\u00e9xica de mujeres y hombres",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Literatura y Ling\u00fc\u00edstica 49, 271-296, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El l\u00e9xico de las emociones en el contexto de aula de clases: un estudio desde la disponibilidad l\u00e9xica.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La disponibilidad l\u00e9xica de las emociones en el contexto de aula de clase: un estudio piloto",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Letras 63 (103), 55-80, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jonas Jonasson. El abuelo que volvi\u00f3 para salvar el mundo.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Letras 62 (100), 397-400, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis y clasificaci\u00f3n del l\u00e9xico de las emociones en el contexto estudiantil: una aproximaci\u00f3n desde la teor\u00eda de los grafos l\u00e9xicos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "III Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neologismos en la prensa escrita venezolana 2011-2012: un encuentro ling\u00fc\u00edstico-cultural",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "\u00c1nfora: Revista Cient\u00edfica de la Universidad Aut\u00f3noma de Manizales 23 (41 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionario General de Literatura Venezolana",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Diccionario General de Literatura Venezolana 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00e9xico de uso venezolano en la obra de Francisco Massiani",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emerging acts of violence: neologisms of crime",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEOLOGISMOS Y PR\u00c9STAMOS LING\u00dc\u00cdSTICOS\u00bf MEDIACI\u00d3N ENTRE CULTURAS? NEOLOGISMS AND LINGUISTIC INTERCHANGES A MEDIATION BETWEEN CULTURES?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zk0EmUEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}