{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zzbeQmYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Reinaldo Antonio Saez Selaive",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=zzbeQmYAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Kinesi\u00f3logo, Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
    "organization": 6219877915722792561,
    "interests": [
        "Actividad F\u00edsica",
        "Salud",
        "Deporte"
    ],
    "email_domain": "@uautonoma.cl",
    "homepage": "http://www.uautonoma.cl/",
    "citedby": 38,
    "citedby5y": 37,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 4,
        "2020": 2,
        "2021": 9,
        "2022": 9,
        "2023": 12,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-1O2OPMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Aldo Rodrigo Mart\u00ednez Araya",
            "affiliation": "Kinesi\u00f3logo, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ahPfeed41z8C",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebastian Andres Astorga Verdugo",
            "affiliation": "Universidad Autonoma De Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "f0NmQ3EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Troncoso Galleguillos",
            "affiliation": "Carrera de Kinesiolog\u00eda Universidad Aut\u00f3noma de Chile, sede Talca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevancia del ejercicio neuromuscular sobre el riesgo de ca\u00eddas en el adulto mayor institucionalizado: estudio piloto",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "MHSalud 14 (2), 15-23, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4399600952340954940",
            "cites_id": [
                "4399600952340954940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad funcional de adultos mayores seg\u00fan cambios estacionales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica Hospitalaria 37 (2), 83-88, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3630447214517784766",
            "cites_id": [
                "3630447214517784766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del ejercicio funcional en la condici\u00f3n f\u00edsica del adulto mayor institucionalizado",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Horizonte 1 (18), 16-26, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17670680484419767718",
            "cites_id": [
                "17670680484419767718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuromuscular training in institutionalized older adults: a functional approach to preventing fall.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3574630271503690394",
            "cites_id": [
                "3574630271503690394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del tratamiento de fuerza y flexibilidad para la anteposici\u00f3n de cabeza y cuello en adultos mayores sobre la capacidad aer\u00f3bica subm\u00e1xima seg\u00fan nivel socioecon\u00f3mico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 334-338, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5845683737889218312",
            "cites_id": [
                "5845683737889218312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACI\u00d3N DE FACTORES ASOCIADOS AL TEMOR A CAER EN EL ADULTO MAYOR INSTITUCIONALIZADO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista horizonte ciencia  actividad  f\u00edsica 10 (2), 1-8, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3878752499362656650",
            "cites_id": [
                "3878752499362656650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of strength and flexibility treatment for forward head posture positioning in older adults on submaximal aerobic capacity according to socioeconomic level",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Federacion Espanola de Docentes de Educacion Fisica, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del tratamiento de fuerza y flexibilidad para la anteposici\u00f3n de cabeza y cuello en adultos mayores sobre la capacidad aer\u00f3bica subm\u00e1xima seg\u00fan nivel socioecon\u00f3mico.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 47, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de un programa de ejercicios basado en el reaprendizaje motor sobre el riesgo de ca\u00edda en personas mayores institucionalizadas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Peruana de ciencia de la actividad fisica y del deporte 9 (2), 1405-1416, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrenamiento neuromuscular en adultos mayores institucionalizados: un abordaje funcional para la prevenci\u00f3n de la ca\u00edda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Diet\u00e9tica Hospitalaria 38 (3), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELEVANCE OF NEUROMUSCULAR EXERCISES IN THE RISK OF FALLS IN INSTITUTIONALIZED ELDERLY: PILOT STUDY",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "MHSALUD-REVISTA EN CIENCIAS DEL MOVIMIENTO HUMANO Y LA SALUD 14 (2), 12-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevancia del entrenamiento neuromuscular en la prevenci\u00f3n de ca\u00eddas en adultos mayores institucionalizados",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Horizonte: Ciencias de la Actividad F\u00edsica 9, 14-14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neuromuscular training in institutionalized older adults: A functional approach to preventing fall [Entrenamiento neuromuscular en adultos mayores institucionalizados: Un \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sociedad espanola de dietetica, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional capacity of older adults according to seasonal changes.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zzbeQmYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}