{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-5ZhO4oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Lucrecia Raquel Enriquez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-5ZhO4oAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Instituto de Historia Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "historia de America",
        "historia de Chile",
        "historia moderna"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://historia.uc.cl/Planta-Academica/",
    "citedby": 320,
    "citedby5y": 175,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 3,
        "2012": 1,
        "2013": 7,
        "2014": 22,
        "2015": 18,
        "2016": 28,
        "2017": 21,
        "2018": 22,
        "2019": 24,
        "2020": 36,
        "2021": 38,
        "2022": 45,
        "2023": 28,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8Y8emwkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dedieu Jean Pierre",
            "affiliation": "CNRS - IAO Lyon"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lW7C8rMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodolfo Aguirre Salvador",
            "affiliation": "Investigador titular, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9u_oM64AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gabriel Cid",
            "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De colonial a nacional: la carrera eclesiastica del clero secular chileno (1650-1810)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Instituto Panamericano de Geograf\u00eda e Historia, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13411532877185907873,14825751469374266000",
            "cites_id": [
                "13411532877185907873",
                "14825751469374266000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La rep\u00fablica chilena ante la cuesti\u00f3n ind\u00edgena (1810-1830)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Hispania sacra 63 (128), 627-652, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14398117395635068566",
            "cites_id": [
                "14398117395635068566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los jueces diputados y los distritos judiciales borb\u00f3nicos en Chile (1786-1818)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de derecho 43 (2), 643-668, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11366022049514369009",
            "cites_id": [
                "11366022049514369009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las intendencias a ias subdelegaciones: dos momentos historiogr\u00e1ficos sobre el r\u00e9gimen de intendencias en la Am\u00e9rica Borb\u00f3nica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "HiSTOReLo. Revista de historia regional y local 12 (25), 182-218, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18145177311324540711",
            "cites_id": [
                "18145177311324540711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fabricaci\u00f3n heroica y construcci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica chilena (1844-1875)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Caravelle. Cahiers du monde hispanique et luso-br\u00e9silien, 47-70, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17961433430880233808",
            "cites_id": [
                "17961433430880233808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patronato en Chile de Carrera a O\u2019Higgins (1812-1824)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Hispania sacra 60 (122), 507-529, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8172010731660718811",
            "cites_id": [
                "8172010731660718811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carrera eclesi\u00e1stica, Real Patronato y redes de poder en las consultas de la C\u00e1mara de Indias del clero secular chileno en el siglo XVIII",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Rodolfo Aguirre Salvador (coord), Cl\u00e9rigos y juristas en Nueva Espa\u00f1a, Chile \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17361438613950395819",
            "cites_id": [
                "17361438613950395819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reformar para uniformar: la implantaci\u00f3n del r\u00e9gimen de intendencias en  Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Reformar y Gobernar la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica. Los agentes pol\u00edticos y la \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12196885243625099073",
            "cites_id": [
                "12196885243625099073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cabildos, elites e intendentes en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fronteras de la Historia 25, 36-56, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13357481740154303462",
            "cites_id": [
                "13357481740154303462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Reserva pontificia o atributo soberano? La concepci\u00f3n del patronato en disputa. Chile y la Santa Sede (1810-1841)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia cr\u00edtica, 21-45, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12390809366248027636",
            "cites_id": [
                "12390809366248027636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La iglesia hispanoamericana: de la colonia a la rep\u00fablica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Instituto de Investigaciones Sobre la Universidad y la Educaci\u00f3n (IISUE \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10952882332878955598",
            "cites_id": [
                "10952882332878955598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El clero secular en la Universidad de San Felipe de Santiago de Chile (siglo XVIII y XIX)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Rodolfo Aguirre Salvador (coord.), Espacios de saber, espacios de poder \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4984587496201252067",
            "cites_id": [
                "4984587496201252067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los regulares y la independencia de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Tradici\u00f3n y reforma en la Iglesia hispanoamericana, Puebla, Benem\u00e9rita \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7821379624021790054",
            "cites_id": [
                "7821379624021790054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El despertar de los cabildos chilenos a fines del siglo XVIII",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Temas Americanistas 1 (42), 214-236, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=112786818820185795",
            "cites_id": [
                "112786818820185795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El clero secular del obispado de Santiago de Chile 1700-1810",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Lucrecia Enr\u00edquez y Rodolfo Aguirre (coord.), La Iglesia Hispanoamericana de \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17992119097490910620",
            "cites_id": [
                "17992119097490910620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulares en la Iglesia secular: presencia franciscana en curatos y doctrinas del obispado de Santiago de Chile, 1760-1810",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ren\u00e9  Millar Carvacho y Horacio  Aranguiz (eds.), Los franciscanos en Chile \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6444343677990623863",
            "cites_id": [
                "6444343677990623863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los h\u00e9roes chilenos decimon\u00f3nicos y su inclusi\u00f3n museogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "M\u00e9langes de la Casa de Vel\u00e1zquez. Nouvelle s\u00e9rie, 255-274, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14408901193121914957",
            "cites_id": [
                "14408901193121914957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las intendencias y el gobierno interior de Chile entre 1810 y 1833",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Caravelle, 161-178, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2224781677233099757",
            "cites_id": [
                "2224781677233099757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abriendo la conciencia de reino: C\u00e1diz y las independencias americanas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Academia Chilena de la Historia 121, 61-96, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3990071845340537170,3152506019617855886",
            "cites_id": [
                "3990071845340537170",
                "3152506019617855886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El clero y la independencia de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Josep-Ignasi Saranyana y Juan Bosco Amores Carredano (eds.), Pol\u00edtica y \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1039724422487814525",
            "cites_id": [
                "1039724422487814525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El clero y la independencia de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica y religi\u00f3n en la independencia de la Am\u00e9rica hispana, 187-218, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1039724422487814525",
            "cites_id": [
                "1039724422487814525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia local y pol\u00edtica imperial: la \u00e9lite de Santiago de Chile en la Monarqu\u00eda espa\u00f1ola (siglo XVIII)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Temas americanistas, 77-91, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16065692681488878323",
            "cites_id": [
                "16065692681488878323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios del clero chileno: estado de la cuesti\u00f3n, an\u00e1lisis y perspectivas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=319671562223625245",
            "cites_id": [
                "319671562223625245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria pol\u00edtica de un obispo espa\u00f1ol en la revoluci\u00f3n americana: Diego Antonio Navarro Mart\u00edn Villodres, obispo de Concepci\u00f3n (1806-1816)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia en Chile 23, 39-57, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6328667578825424572",
            "cites_id": [
                "6328667578825424572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia, memoria y olvido del 12 de febrero de 1818. Los pueblos y su declaraci\u00f3n de la independencia de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=394299069191328704",
            "cites_id": [
                "394299069191328704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n dossier El patronato de la Iglesia americana: de la Monarqu\u00eda a los Estados nacionales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 13-20, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16697316836394152685",
            "cites_id": [
                "16697316836394152685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un proyecto de Iglesia nacional",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fernando Silva Vargas y Juan Eduardo Vargas Cariola (editores), Historia de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11255351084307166388",
            "cites_id": [
                "11255351084307166388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1diz en Chile 1810-1814: influencia de las deliberaciones de las cortes en su institucionalidad pol\u00edtica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Heraclio Bonilla (ed.), La constituci\u00f3n de 1812 en Hispanoam\u00e9rica y Espa\u00f1a \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8429952958169424531",
            "cites_id": [
                "8429952958169424531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da Monarquia \u00e0 Rep\u00fablica: o Chile na Am\u00e9rica (primeira metade do s\u00e9culo XIX)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Marco Pamplona y Ana Mar\u00eda Stuven, (organizador.), Trajet\u00f3rias e constru\u00e7oes \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6710779527833275505",
            "cites_id": [
                "6710779527833275505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La iglesia hispanoamericana: de la colonia a la rep\u00fablica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "(No Title), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1523948875423070751",
            "cites_id": [
                "1523948875423070751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n y reforma en la Iglesia hispanoamericana, 1750-1840",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Instituto de Ciencias Sociales y Humanidades\" Alfonso V\u00e9lez Pliego \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7207577173440374451",
            "cites_id": [
                "7207577173440374451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Monarqu\u00eda a la Rep\u00fablica, Chile en Am\u00e9rica (primera mitad del siglo XIX)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ana Mar\u00eda Stuven y Marco Pamplona (eds.), Estado y Naci\u00f3n en Chile y Brasil \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=249328624003560189",
            "cites_id": [
                "249328624003560189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patronato de la monarqu\u00eda cat\u00f3lica a la rep\u00fablica cat\u00f3lica chilena (1810\u20131833)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Normatividades e instituciones eclesi\u00e1sticas en el virreinato del Per\u00fa \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12564787915571951084",
            "cites_id": [
                "12564787915571951084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Antonio Annino, Silencios y disputas en la historia de Hispanoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia (Santiago) 49 (1), 7-9, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10434070751165488690",
            "cites_id": [
                "10434070751165488690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Orden de Predicadores en la independencia de Chile y en la rep\u00fablica decimon\u00f3nica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anuario dominicano, 473-526, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4923969909699069306",
            "cites_id": [
                "4923969909699069306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cabildo de Talca como cabecera de corregimiento y de subdelegaci\u00f3n en la gobernaci\u00f3n de Chile (segunda mitad del siglo XVIII)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario de Estudios Americanos 78 (1), 137-166, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3329093037401108793",
            "cites_id": [
                "3329093037401108793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normatividades e instituciones eclesi\u00e1sticas en el Virreinato del Per\u00fa, Siglos XVI\u2013XIX",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2518713562553564400",
            "cites_id": [
                "2518713562553564400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradici\u00f3n y reforma en la Iglesia Hispanoamericana,",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Centro de Estudios Bicentenario Instituto de Ciencias Sociales y Humanidades \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4935250389090297374",
            "cites_id": [
                "4935250389090297374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Iglesia en Chile del regalismo borb\u00f3nico al estatal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ren\u00e9 Millar y Roberto Rusconi, (editores), Devozioni, pratiche e immaginario \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1580837679230598041",
            "cites_id": [
                "1580837679230598041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Iglesia en Chile del regalismo borb\u00f3nico al estatal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Devozioni, pratiche e immaginario religioso: espressioni del cattolicesimo \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1580837679230598041",
            "cites_id": [
                "1580837679230598041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00f3nica \u201cDe colonial a nacional: la carrera eclesi\u00e1stica del clero secular chileno entre 1650 y 1810\u201d",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia, 403-407, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14825751469374266000,6131755014499535934",
            "cites_id": [
                "14825751469374266000",
                "6131755014499535934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Cabildo Eclesi\u00e1stico de Santiago de Chile en el siglo XVIII: carreras, ascensos y estrategias en el camino hacia el obispado",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Academia Chilena de la Historia, 237-265, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15355967056380093492",
            "cites_id": [
                "15355967056380093492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El r\u00e9gimen de intendencias: Reformas y resistencias a su implantaci\u00f3n",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia 396 14 (1), 1-4, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educar para civilizar e integrar: colegios de hijos de caciques araucanos y clero ind\u00edgena en Chile (siglo XVIII)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "IISUE, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El r\u00e9gimen de intendencias: Reformas y resistencias. Un balance historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia 396 14 (1), 65-98, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Corrupci\u00f3n o uniformizaci\u00f3n? Las razones tras la implantaci\u00f3n del r\u00e9gimen de intendencias en Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Studia Historica: Historia Moderna 45 (2), 89-111, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenidos y temas de las reformas eclesi\u00e1sticas borb\u00f3nicas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rodolfo Aguirre, Lucrecia Enriquez y Susan Ram\u00edrez (coordinadores), Los \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los obispos y las reformas eclesi\u00e1sticas en la Am\u00e9rica Hispana Borb\u00f3nica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los vagos y ociosos en el r\u00e9gimen de subdelegaciones en Chile a fines del siglo XVIII",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios del ISHIR 12 (33), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The decree of honor of 1697 and the formation of the indigenous clergy: the cases of New Spain and Chile in the eighteenth century",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA DE INDIAS 82 (286), 645-671, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La c\u00e9dula de honores de 1697 y la formaci\u00f3n del clero ind\u00edgena: los casos de Nueva Espa\u00f1a y Chile en el siglo XVIII",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n: Algunos casos de adaptaciones locales al r\u00e9gimen de intendencias en los virreinatos del R\u00edo de la Plata y de la Nueva Espa\u00f1a y en la capitan\u00eda general de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios del ISHIR 12 (33), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lacoste, Marie-Pierre, Les intendants de la Vice-Royaut\u00e9 de la Nouvelle Espagne (1764-1821). R\u00e9pertoire prosopographique, Madrid, Casa de Vel\u00e1zquez, 2020, 502 p\u00e1gs. ISBN \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Historia Moderna 47 (1), 297, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presidenta vs. Regenta: un conflicto de etiqueta femenino en el Chile tardo colonial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Porque lo extra\u00f1amos tanto: Homenaje a Carlos Alberto Mayo (1947-2009), La \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confederations and Federations: Spanish America after the dismemberment of the Monarchy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Memorias: Revista Digital de Historia y Arqueolog\u00eda desde el Caribe, 122-144, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia, memoria y olvido del 12 de febrero de 1818. Los pueblos y su declaraci\u00f3n de la independencia de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La familia de la Cruz Bahamonde en la Subdelegaci\u00f3n de Talca",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Negociaci\u00f3n y conflicto en el r\u00e9gimen de intendencias. El papel del \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talca's cabildo as head of the Corregimiento and Subdelegation in the Government of Chile (late 18th century)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ANUARIO DE ESTUDIOS AMERICANOS 78 (1), 137-166, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hern\u00e1ndez Garc\u00eda, Elizabeth, Jos\u00e9 de la Riva Ag\u00fcero y S\u00e1nchez Boquete (1783-1858). Primer presidente del Per\u00fa, Lima, Fondo Editorial del Congreso del Per\u00fa, Instituto Riva \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Indias 81 (281), 260-262, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confederaciones y federaciones: La America espanola despues del desmembramiento de la monarquia/Confederations and Federations: Spanish America after the dismemberment of the \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Memorias: revista digital de historia y arqueologia desde el Caribe 17 (43 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From Intendancies to Sub-delegations: Two Key Moments in the Historiography of the Intendancy System in Bourbon America",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "HiSTOReLo. Revista de Historia Regional y Local 12 (25), 182-218, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00edas de acceso a la presentaci\u00f3n real del clero en Indias a fines del siglo XVIII, el caso chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tempo 26, 662-684, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pathways to the royal presentation of the clergy in the Indies at the end of the 18th century, the Chilean case",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "TEMPO-NITEROI 26 (3), 662-684, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pathways to the royal presentation of the clergy in the Indies at the end of the 18th century, the Chilean case",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From Intendancies to Sub-delegations: Two Key Moments in the Historiography of the Intendancy System in Bourbon America",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El despertar de los cabildos chilenos a fines del siglo XVIII",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "town councils and society in the transition from the colonial era to the nineteenth century",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "TEMAS AMERICANISTAS 40, 293-298, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del libro de Alex Loayza P\u00e9rez (ed.), La independencia peruana como representaci\u00f3n. Historiograf\u00eda, conmemoraci\u00f3n y escultura p\u00fabica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia (Santiago) 51 (1), 280-282, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alex Loayza P\u00e9rez (ed.), La independencia peruana como representaci\u00f3n. Historiograf\u00eda, conmemoraci\u00f3n y escultura p\u00fabica, Lima, Instituto de Estudios Peruanos, 2016, 397 pp.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peruvian independence as representation. Historiography, commemoration and public sculpture",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 51 (1), 285-287, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a al libro de Laura Machuca Gallegos (coordinadora), Ayuntamientos y sociedad en el tr\u00e1nsito de la \u00e9poca colonial al siglo XIX. Reinos de Nueva Espa\u00f1a y Guatemala, M\u00e9xico \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plutarco en las galer\u00edas de h\u00e9roes chilenos de Jos\u00e9 Bernardo Su\u00e1rez",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "en Nicol\u00e1s Cruz y Mar\u00eda Gabriela Garc\u00eda Huidobro (editores), Am\u00e9rica Latina \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a al libro de Laura Machuca Gallegos (coordinadora), Ayuntamientos y sociedad en el tr\u00e1nsito de la \u00e9poca colonial al siglo XIX",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Temas Americanistas, 293-298, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile's intendencies and internal government between 1810 and 1833",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CARAVELLE, 161-178, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as 50-I (2017)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia, 331-379, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Of kingdoms and subdelegations. New scenarios for a new order in Bourbon America",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TEMAS AMERICANISTAS 38, 259-262, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9rito, venalidad y corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica. Siglos XVII y XVIII",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia (Santiago) 50 (1), 366-369, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile's intendencies and internal government between 1810 and 1833",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a al libro Rafael Diego-Fern\u00e1ndez Sotelo et al: De reinos y subdelegaciones. Nuevos escenarios para un nuevo orden en la Am\u00e9rica borb\u00f3nica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las intendencias y el gobierno interior de Chile entre 1810 y 1833",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pilar Ponce Leiva y Francisco And\u00fajar Castillo (eds.), M\u00e9rito, venalidad y corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica. Siglos xvii y xviii, Valencia, Albatros Ediciones, 2016, 362 pp.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia 50 (1), 362-365, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Merit, venality and corruption in Spain and America. Seventeenth and eighteenth centuries",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 50 (1), 366-369, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del libro de Ponce Leiva, Pilar y And\u00fajar Castillo, Francisco (Eds.), M\u00e9rito, venalidad y corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica. Siglos XVII y XVIII, Valencia, 2016, Albatros \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia 1 (50), 362-365, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del libro de Rafael Diego-Fern\u00e1ndez Sotelo, El proyecto de G\u00e1lvez de 1774 en las ordenanzas de intendentes de R\u00edo de la Plata y Nueva Espa\u00f1a, M\u00e9xico, El Colegio de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Indias 72 (270), 628-630, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del libro Diego-Fern\u00e1ndez Sotelo, Rafael; M. Pilar, Guti\u00e9rrez; Arrioja, Luis (coord.), De reinos y subdelegaciones. Nuevos escenarios para un nuevo orden en la Am\u00e9rica \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Temas Americanistas, 259-262, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The project of Galvez from 1774 in the Ordinances of intendant of Rio de la Plata and new Spain",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA DE INDIAS 77 (270), 628-630, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del libro de DIEGO-FERN\u00c1NDEZ SOTELO, Rafael, El proyecto de G\u00e1lvez de 1774 en las ordenanzas de intendentes de R\u00edo de la Plata y Nueva Espa\u00f1a, M\u00e9xico, El Colegio de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Indias 77 (270), 610 - 612, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a al libro Rafael Diego-Fern\u00e1ndez Sotelo et al: De reinos y subdelegaciones. Nuevos escenarios para un nuevo orden en la Am\u00e9rica borb\u00f3nica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Temas Americanistas, 259-262, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Ponce Leiva, Pilar y And\u00fajar Castillo, Francisco (Eds.), M\u00e9rito, venalidad y corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica. Siglos XVII y XVIII,",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia 1 (50), 362-365, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a del libro de Diego-Fern\u00e1ndez Sotelo, Rafael; Guti\u00e9rrez Lorenzo, Mar\u00eda Pilar; Arrioja D\u00edaz Viruell, Luis (coord.), De reinos y subdelegaciones. Nuevos escenarios para un \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Temas Americanistas, 38, 2017, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The nineteenth-century Chilean heroes and their museographic inclusion",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "MELANGES DE LA CASA DE VELAZQUEZ 47 (1), 255-274, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Fern\u00e1ndez Mell\u00e9n, Consolaci\u00f3n. 2014. Iglesia y poder en La Habana. Juan Jos\u00e9 D\u00edaz de Espada, un obispo ilustrado (1802-1832). Bilbao: Servicio Editorial Universidad del \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 116-117, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consolaci\u00f3n Fern\u00e1ndez Mell\u00e9n. 2014. Iglesia y poder en La Habana. Juan Jos\u00e9 D\u00edaz de Espada, un obispo ilustrado (1802-1832)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 116-117, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review, Church and power in Havana. Juan Jose Diaz de Espada, an illustrated bishop (1802-1832)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE ESTUDIOS SOCIALES, 116-117, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as bibliogr\u00e1ficas 49-I (2016)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia, 261-327, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos heroicos decimon\u00f3nicos: una mirada desde Yucat\u00e1n, Costa Rica, Chile y Colombia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disputas jurisdiccionales del Antiguo R\u00e9gimen en el Chile independiente: patronato y jurisdicci\u00f3n regular",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "en Maria Lupi y Claudio Rolle (eds.), El Orbe Cat\u00f3lico: transformaciones \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Silences and disputes in the history of Hispanic America",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 49 (1), 265-268, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fern\u00e1ndez Mell\u00e9n, Consolaci\u00f3n. 2014. Iglesia y poder en La Habana. Juan Jos\u00e9 D\u00edaz de Espada, un obispo ilustrado (1802-1832). Bilbao&58; Servicio Editorial Universidad del Pa\u00eds \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales 58 (unknown), 116-117, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Andoni Artola Renedo, De Madrid a Roma. La fidelidad del episcopado en Espa\u00f1a (1760-1833), Gij\u00f3n, Ediciones Trea, 2013,",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hispania Sacra, 774-776, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disputas jurisdiccionales del Antiguo R\u00e9gimen en el Chile independiente: patronato y jurisdicci\u00f3n regular",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Maria Lupi y Claudio Rolle (eds.), El Orbe Cat\u00f3lico: transformaciones \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deputy Judges and Bourbon Judicial Districts in Chile (1786-1818)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 43, 643, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nineteenth century heroic models: a look from Yucatan, Costa Rica, Chile and Colombia Presentation",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MELANGES DE LA CASA DE VELAZQUEZ 46 (2), 9-16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heroic making and construction of the Chilean historical memory (1844-1875)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CARAVELLE-CAHIERS DU MONDE HISPANIQUE ET LUSO-BRESILIEN, 47-70, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review, The titled nobility of Spain and America in the XVIII century (1701-1746). Between merit and venality",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA DE INDIAS 75 (264), 590-593, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fabricaci\u00f3n heroica y construcci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica chilena (1844-1875)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma de los regulares en la naciente rep\u00fablica chilena (1817-1824)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Lucrecia Enr\u00edquez, Rodolfo Aguirre y Francisco Cervantes Bello,  (coord \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a Felices De La Fuente, Mar\u00eda del Mar, La nobleza titulada de Espa\u00f1a y Am\u00e9rica en el siglo XVIII (1701-1746). Entre el m\u00e9rito y la venalidad, Almer\u00eda, Ediciones de la \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Indias, 590-594, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as 47-I (2014)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia, 207-259, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, FERNANDO SILVA VARGAS, Poder y redes: el gobernador de Chile Don Francisco Ib\u00e1\u00f1ez de Peralta (1700-1709)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia (Santiago) 47 (1), 251-253, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, FRANCISCO AND\u00daJAR CASTILLO Y DOMINGO MARCOS JIM\u00c9NEZ CARRILLO (eds.), Riqueza, poder y nobleza: los Mar\u00edn de Poveda, una historia familiar del siglo XVII vista desde \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia (Santiago) 47 (1), 207-210, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n del dossier\" El patronato de la Iglesia americana: de la Monarqu\u00eda a los Estados nacionales\"",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Reserva pontificia o atributo soberano? La concepci\u00f3n del patronato en disputa. Chile y la Santa Sede (1810-1841)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Reserva pontificia o atributo soberano? La concepci\u00f3n del patronato en disputa. Chile y la Santa Sede (1810-1841)[Papal reserve or sovereign attribution? The conception of \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentation of the Dossier\" The Patronage of the American Church: From Monarchy to National States\"",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier: El patronato de la Iglesia americana: de la Monarqu\u00eda a los Estados nacionales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia Critica 52, 13-175, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Francisco And\u00fajar Castillo y Domingo Marcos Jim\u00e9nez Carrillo (eds.), Riqueza, poder y nobleza: los Mar\u00edn de Poveda, una historia familiar del siglo XVII vista desde \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia (Chile) 47 (1), 1-4, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review, Francisco And\u00fajar Castillo y Domingo Marcos Jim\u00e9nez Carrillo (eds.), Wealth, power and nobility: The Marin de Poveda, a family history of the 17 (th) century viewed \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 47 (1), 207-210, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Papal Reserve or Sovereign Attribution? The Conception of Patronage in Dispute. Chile and the Holy See (1810-1841)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 21-45, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Fernando Silva Vargas, Poder y redes: el gobernador de Chile Don Francisco Ib\u00e1\u00f1ez de Peralta (1700-1709)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia (Chile) 47 (1), 1-3, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Beatriz Bragoni, Jos\u00e9 Miguel Carrera. Un revolucionario chileno en el R\u00edo de la Plata",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Historia (Santiago) 46 (1), 243-247, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review, Beatriz Bragoni,Jose Miguel Carrera. A Chilean revolutionary in Rio de la Plata",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 46 (1), 243-247, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Elisa Luque Alcaide, Iglesia en Am\u00e9rica Latina (siglo XIX). Renovaci\u00f3n y continuidad en tiempos de cambio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Academia Chilena de la Historia 78 (121), 204-206, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1LVARO CHAPARRO SAINZ, Educarse para servir al Rey: el Real Seminario Patri\u00f3tico de Vergara (1776-1804)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia (Santiago) 45 (1), 262-263, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1lvaro Chaparro Sainz, educarse para servir al rey: el real seminario patri\u00f3tico de Vergara (1776-1804)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Educarse para servir al Rey: el Real Seminario Patri\u00f3tico de Vergara (1776-1804)\" de \u00c1LVARO CHAPARRO SAINZ",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia 1 (45), 262-263, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review, \u00c1lvaro Chaparro Sainz, Learning to serve the King. The Royal Patriotic Seminar of Vergara (1776-1804)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 45 (1), 262-263, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE CHILEAN REPUBLIC ON THE CUESTION INDIGENA (1810-1830)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "HISPANIA SACRA 63 (128), 627-652, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTRODUCTION\" THE CHURCH, THE CLERGY AND THE PROBLEMATIC OF THE CURATES, FROM COLONIAL REGIME TO INDEPENDENT NATIONS\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "HISPANIA SACRA 63 (128), 423-432, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos de la relaci\u00f3n entre la Iglesia Cat\u00f3lica y la sociedad chilena en la primera mitad del siglo XIX",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bicentenario y cristianismo. La presencia cristiana en la Independencia de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Orden dominica en la independencia de Chile y en la rep\u00fablica decimon\u00f3nica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Fray Eugenio Mart\u00edn Torres, OP (coord.), Los dominicos insurgentes y \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coordinaci\u00f3n dossier La Iglesia, el clero y la problem\u00e1tica de los curatos, del r\u00e9gimen colonial a las naciones independientes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Hispania Sacra 62, 13-175, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n al dossier: La Iglesia, el clero y la problem\u00e1tica de los curatos, del r\u00e9gimen colonial a las naciones independientes\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Hispania Sacra, 62, 423-706, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" De colonial a nacional: la carrera eclesi\u00e1stica del clero secular chileno entre 1650 y 1810\" de Lucrecia Raquel Enr\u00edquez Agrazar",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Fronteras de la Historia 15 (1), 189-192, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Orden de Predicadores en la Independencia de Chile y en la rep\u00fablica decimon\u00f3nica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Comercio de la sal y redes de poder en Tehuantepec durante la \u00e9poca colonial\" de LAURA MACHUCA GALLEGOS",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Historia 1 (43), 266-268, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review, Laura Machuca Gallegos,Salt trade and power networks in Tehuantepec during the colonial period",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 43 (1), 266-268, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La disoluci\u00f3n de la Junta Central de Sevilla y Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Relaciones Internacionales, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Elisa Luque Alcaide, Iglesia en Am\u00e9rica latina (siglos XVI-XVIII). Continuidad y renovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Academia Chilena de la Historia 75 (118), 446-449, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a: Francisco And\u00fajar Castillo, Necesidad y venalidad, Espa\u00f1a e Indias, 1704-1711",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Elisa Luque Alcaide, Iglesia en Am\u00e9rica latina (siglos XVI-XVIII). Continuidad y renovaci\u00f3n, Pamplona, Ediciones Universidad de Navarra, 2008, 395 pp",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad y venalidad, Espa\u00f1a e Indias, 1704-1711",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 75 (118), 191, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos locales, cuestionamientos imperiales: Chile en 1808",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "H\u00e9ctor Cuauht\u00e9moc Hern\u00e1ndez Silva y Sara Ortelli (coordinaci\u00f3n y edici\u00f3n \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Tamar Herzog, Vecinos y extranjeros. Hacerse espa\u00f1ol en la Edad Moderna",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Historia (Santiago) 41 (1), 239-242, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La iglesia hispanoamericana: de la colonia a la rep\u00fablica;[simposio\" Iglesia, monarqu\u00eda y sociedad en Am\u00e9rica bajo el dominio espa\u00f1ol\" en la marco del 52 Congreso Internacional \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Institution de Investigaciones sobre la Universidad y la Educaci\u00f3n, Univ \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a, Francisco And\u00fajar Castillo, El sonido del dinero. Monarqu\u00eda, ej\u00e9rcito y venalidad en la Espa\u00f1a del siglo XVIII",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Orden de la Merced en la v\u00edspera de la independencia de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Claudio Rolle y Mar\u00eda Jos\u00e9 Cot (eds.), Letras de Humanidad. Homenaje a \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carreras e integraci\u00f3n territorial en la monarqu\u00eda espa\u00f1ola: los familiares de los obispos chilenos (1700-1810)\u201d,",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Teresa Pereira y Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, (editores),  La circulaci\u00f3n en el mundo \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redescubrir el pasado hacia el bicentenario: antiguas visiones y nuevas perspectivas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Jos\u00e9 Carlos Parentini (compilador), Historiadores chilenos frente al \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Vecinos y extranjeros. Hacerse espa\u00f1ol en la Edad Moderna\" de Tamar Herzog",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Historia 1 (41), 239-242, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review, Tamar Herzog,Neighbors and foreigners. Becoming Spanish in the Middle Ages",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 41 (1), 239-242, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FICHERO BIBLIOGR\u00c1FICO: 2005",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia (Santiago) 40 (2), 445-501, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marte contra Minerva. El precio del imperio espa\u00f1ol, 1450-1600",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 73 (116), 486, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a Bartolom\u00e9 Yun, Marte contra Minerva. El precio del imperio espa\u00f1ol 1450-1600",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios del clero chileno: estado de la cuesti\u00f3n, an\u00e1lisis y nuevas perspectivas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Anuario del Centro de Estudios Hist\u00f3ricos \u201cProfesor Carlos S. A. Segreti \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FICHERO BIBLIOGR\u00c1FICO*(2004)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia (Santiago) 39 (2), 581-645, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FICHERO BIBLIOGR\u00c1FICO*(2004)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia (Santiago) 39 (2), 581-645, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El clero secular de Concepci\u00f3n durante la revoluci\u00f3n e independencia chilena: propuesta de una revisi\u00f3n historiogr\u00e1fica del clero en la independencia de Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Valentina Ayrolo (compiladora), Estudios sobre el clero Iberoamericano entre \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fichero Bibliogr\u00e1fico* 2003",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Historia (Santiago) 38 (2), 483-537, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carrera eclesi\u00e1stica, Real Patronato y redes de poder en las consultas de la C\u00e1mara de Indias del clero secular chileno en el siglo XVIII",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Carrera, linaje y patronazgo. Cl\u00e9rigos y juristas en Nueva Espa\u00f1a, Chile y \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educar para civilizar e integrar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "guez, V\u00edctor [eds.], La construcci\u00f3n del h\u00e9roe en Espa\u00f1a y M\u00e9xico, 1789-1847, Valencia, 2003).\u00bf Por qu\u00e9 ese espacio y por qu\u00e9 ese tiempo? El espacio lo dio un proyecto de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corruption or Standardization? The Reasons Behind th e Implementation of the Intendancy System in the Spanis h Colonies",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FICHERO BIBLIOGR\u00c1FICO 2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-5ZhO4oAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}