{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0D2Lb7EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jennifer Paola Correa-Cuadros",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0D2Lb7EAAAAJ&citpid=19",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Population dynamics",
        "pests",
        "biological control",
        "rodents",
        "insects"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://www.linkedin.com/in/paola-correa-cuadros-3b189637/",
    "citedby": 96,
    "citedby5y": 81,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 4,
        "2017": 4,
        "2018": 6,
        "2019": 10,
        "2020": 13,
        "2021": 17,
        "2022": 14,
        "2023": 19,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZJgWlw8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Ximena Rodr\u00edguez-Bocanegra",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Pontificia Universidad Javeriana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BIpXzEAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adriana S\u00e1enz Aponte (ORCID: 0000-0003-1932-0517)",
            "affiliation": "Profesor Departamento de Biolog\u00eda, Pontificia Universidad Javeriana, (grid.41312.35 / ROR \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wehnRfwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabian M Jaksic",
            "affiliation": "Professor of Ecology, Catholic University of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gkDmXKQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Crist\u00f3bal Brice\u00f1o",
            "affiliation": "profesor de ciencias veterinaria, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RplWcLoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Gonzalo Sequeda-Casta\u00f1eda (ORCID 0000-0002-1639-1988)",
            "affiliation": "Profesor Tiempo Completo. Pontificia Universidad Javeriana (grid.41312.35 / ROR \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DboghWQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andres Eduardo Ortiz-Ardila",
            "affiliation": "Junior Group Leader, University of T\u00fcbingen"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GGUaxpMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe V\u00e1squez Lav\u00edn",
            "affiliation": "Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HjTh1l4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tanja Strive",
            "affiliation": "CSIRO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SYyEz-0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M. Isidora \u00c1vila-Thieme",
            "affiliation": "Postdoctoral researcher"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9CPOVsAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s G\u00f3mez-Cifuentes, Ph.D.",
            "affiliation": "Postdoctoral researcher, Instituto de Biolog\u00eda Subtropical (UNaM-CONICET)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "M8tYwOoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio Lima",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias Biol\u00f3gicas, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jsOVFe0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Ari Noriega",
            "affiliation": "Associated researcher, Laboratorio de Zoolog\u00eda y Ecolog\u00eda Acu\u00e1tica, Universidad de Los \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SI9PRDgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Eliecer Robles Camargo (ORCID:0000-0002-6782-5619)",
            "affiliation": "Profesor Planta, Pontificia Universidad Javeriana, (grid.41312.35 / ROR 03etyjw28)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FFMu57UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Crispin Celis ORCID:0000-0002-2510-0409",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Javeriana (Grid.41312.35 / ROR 03etyjw28)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rGHAn0IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "V\u00edctor Manuel Neira Ram\u00edrez",
            "affiliation": "University of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mm18i1IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ina Smith",
            "affiliation": "CSIRO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xbVDvl8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MAR\u00cdA NILDA S\u00c1NCHEZ MART\u00cdN",
            "affiliation": "Universidad de Salamanca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZwOR3XkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Plaza Mart\u00edn",
            "affiliation": "University of Salamanca. Faculty of Environmental and Agricultural Science"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tbDK7bAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Jenckel",
            "affiliation": "Experimental Scientist, CSIRO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6lCsD9gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francois Mougeot",
            "affiliation": "CSIC - IREC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9U1uJjAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JUAN JOSE LUQUE-LARENA",
            "affiliation": "FULL PROFESSOR"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In vitro interaction of Metarhizium anisopliae Ma9236 and Beauveria bassiana Bb9205 with Heterorhabditis bacteriophora HNI0100 for the control of Plutella xylostella",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SpringerPlus 5 (1), 1-8, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5516555791432195711",
            "cites_id": [
                "5516555791432195711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Susceptibility of Plutella xylostella (Lepidoptera: Plutellidae; Linnaeus 1758) to Beauveria bassiana Bb9205, Metarhizium anisopliae Ma9236 and Heterorhabditis bacteriophora \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Scientiarum 19 (3), 277-285, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18302060800302070734",
            "cites_id": [
                "18302060800302070734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foliar application of entomopathogenic nematodes and fungi for the management of the diamond back moth in greenhouse and field",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Biological control 142, 104163, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3664625363065785392",
            "cites_id": [
                "3664625363065785392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History, control, epidemiology, ecology, and economy of the invasion of European rabbits in Chile: a comparison with Australia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Biological Invasions 25 (2), 309-338, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2922182371973389792",
            "cites_id": [
                "2922182371973389792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative effect of forest cutting and mammal hunting on dung beetle assemblages in Choc\u00f3 Biogeographic forests in Colombia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Tropical Insect Science 42 (4), 3045-3055, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18323007232955587566",
            "cites_id": [
                "18323007232955587566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chemical and microbiological comparison of biodeterioration in Colombian heritage constructions",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Scientiarum 18 (1), 51-63, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12325733150318023148",
            "cites_id": [
                "12325733150318023148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANTIOXIDANT AND ANTIMICROBIAL CAPACITY OF CECROPIA MUTISIANA MILDBR.(CECROPIACEAE) LEAVE EXTRACTS",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Emirates Journal of Food and Agriculture, 25-35, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15635537741259739514",
            "cites_id": [
                "15635537741259739514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "European rabbit invasion in a semi-arid ecosystem of Chile: how relevant is its role in food webs?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Life 13 (4), 916, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12122866111334516521",
            "cites_id": [
                "12122866111334516521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SARS-CoV. 2/COVID-19 en Colombia: tendencias, predicciones y tensiones sobre el sistema sanitario",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 22, 169-177, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1571754895794618110",
            "cites_id": [
                "1571754895794618110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variable interspecific competition under megadrought conditions: rodent population dynamics in semiarid Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OIKOS, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10864131471697619467",
            "cites_id": [
                "10864131471697619467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La invasi\u00f3n del conejo europeo en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16895202336082931800",
            "cites_id": [
                "16895202336082931800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First Detection of Benign Rabbit Caliciviruses in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "viruses 16 (439), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the influence of density\u2010dependence and weather on the spatial and temporal variation in common vole (Microtus arvalis) abundance in Castilla y Le\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pest Management Science, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ecological role of the European rabbit in the Magellanic/Fuegian ecosystem of southernmost Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gradual and eruptive dynamics of rodent pests: outbreaks in house mice in Australia and common voles in Spain",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 132, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "150 A\u00d1OS DEL CONEJO EUROPEO EN CHILE: \u00bfQU\u00c9 SABEMOS DE \u00c9L?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "End\u00e9mico, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revoluci\u00f3n de los datos en la agricultura de precisi\u00f3n: aplicaciones en cultivos de vid",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RedAgricola, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0D2Lb7EAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}