{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0oYjLYEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Matias Bargsted",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0oYjLYEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Instituto de Sociolog\u00eda, P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Public opinion research",
        "Quantitative methods",
        "Social and political change",
        "Latin America"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://sites.google.com/uc.cl/matiasbargsted",
    "citedby": 1396,
    "citedby5y": 1002,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 21,
    "i10index5y": 19,
    "cites_per_year": {
        "2008": 6,
        "2009": 7,
        "2010": 31,
        "2011": 13,
        "2012": 19,
        "2013": 22,
        "2014": 27,
        "2015": 33,
        "2016": 38,
        "2017": 72,
        "2018": 70,
        "2019": 83,
        "2020": 119,
        "2021": 241,
        "2022": 271,
        "2023": 212,
        "2024": 69
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yyr6ge0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s M. Somma",
            "affiliation": "Associate Professor of Sociology, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nYgItkMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo M. Medel",
            "affiliation": "Facultad de Educaci\u00f3n y Ciencias Sociales. Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xFcbnmMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodolfo Disi Pavlic",
            "affiliation": "Associate Professor, University of Santiago de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yARn0BEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n Valenzuela",
            "affiliation": "Associate Professor, School of Communications, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pQ0-k7sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ingrid Bachmann",
            "affiliation": "Associate Professor, School of Communications, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XTe-Vr8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Orit Kedar",
            "affiliation": "Hebrew University of Jerusalem"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jw0bvrYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Maldonado",
            "affiliation": "Instituto de Sociolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ysjn9kIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MARIANO TORCAL",
            "affiliation": "Universitat Pompeu Fabra, RECSM Director, ICREA Academia Reseacher"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "X8xHKWMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s de la Cerda",
            "affiliation": "Ph.D. Candidate, UNC Chapel Hill"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QkIdjasAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Castillo",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vdF2kZcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Miranda",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "APHswnAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio C\u00e1ceres Draper",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xNDVuxIVm64C",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Chayinska",
            "affiliation": "University of Messina"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9wgYRZoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ez2frGMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Olivos",
            "affiliation": "Lingnan University"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coalition\u2010targeted Duvergerian voting: how expectations affect voter choice under proportional representation",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "American Journal of Political Science 53 (2), 307-323, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 285,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6843934154640642479",
            "cites_id": [
                "6843934154640642479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No water in the oasis: the Chilean Spring of 2019\u20132020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social movement studies 20 (4), 495-502, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 267,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14458902166299364167",
            "cites_id": [
                "14458902166299364167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Personal Is the Political? What Do WhatsApp Users Share and How It Matters for News Knowledge, Polarization and Participation in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Digital Journalism 9 (2), 155-175, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 131,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11267114309864171990,8230577495805148886",
            "cites_id": [
                "11267114309864171990",
                "8230577495805148886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political trust in Latin America",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Handbook on political trust, 395-417, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2193762399918741467",
            "cites_id": [
                "2193762399918741467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La autonomizaci\u00f3n de la protesta en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Socializaci\u00f3n pol\u00edtica y experiencia escolar: aportes para la formaci\u00f3n \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1491704644370092529",
            "cites_id": [
                "1491704644370092529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping religious change in Latin America",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Latin American Politics and Society 59 (1), 119-142, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4262531018390408556",
            "cites_id": [
                "4262531018390408556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social cleavages and political dealignment in contemporary Chile, 1995\u20132009",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Party Politics 22 (1), 105-124, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4895846618477040694",
            "cites_id": [
                "4895846618477040694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 creen los chilenos?: naturaleza y alcance del cambio religioso en Chile.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3840605685388377216",
            "cites_id": [
                "3840605685388377216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Party identification in an encapsulated party system: The case of postauthoritarian Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Politics in Latin America 10 (1), 29-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12883965516299041055",
            "cites_id": [
                "12883965516299041055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n electoral en Chile. Una aproximaci\u00f3n de edad, per\u00edodo y cohorte",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 39 (1), 75-98, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9627694030263301886",
            "cites_id": [
                "9627694030263301886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n ciudadana en las elecciones municipales de 2012: diagn\u00f3stico y propuestas en torno al sistema de voto voluntario",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Propuestas para Chile 23, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17749716169174655399",
            "cites_id": [
                "17749716169174655399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social and political trust in a low trust society",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Political Behavior 45 (4), 1401-1420, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4273332689609939251",
            "cites_id": [
                "4273332689609939251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema pol\u00edtico de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "LOM Ediciones, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2337579801723388282",
            "cites_id": [
                "2337579801723388282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protest issues and political inequality in Latin America",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "American Behavioral Scientist 64 (9), 1299-1323, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15620299454018312922",
            "cites_id": [
                "15620299454018312922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados primera ola estudio longitudinal social de Chile (ELSOC)-M\u00f3dulo 1: cohesi\u00f3n social y migraci\u00f3n [Results of the first wave of the longitudinal social study of Chile \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Centro de Estudios de Conflicto y Cohesi\u00f3n Social, Santiago, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2154229639844298469",
            "cites_id": [
                "2154229639844298469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pautas de homofilia en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Papers: revista de sociologia 105 (4), 0583-612, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1437452695254625788,4483339062757764365",
            "cites_id": [
                "1437452695254625788",
                "4483339062757764365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voting for coalitions: Strategic voting under proportional representation",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "annual meeting of the Midwest Political Science Association, Chicago, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7235022914552665344",
            "cites_id": [
                "7235022914552665344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political inequality in 38 countries: A distributional approach",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Comparative Sociology 17 (5), 469-495, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11129608240021708217",
            "cites_id": [
                "11129608240021708217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cultura Pol\u00edtica: Diagn\u00f3stico y Evoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "El Sistema Pol\u00edtico de Chile, 193-224, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14492980108505357774",
            "cites_id": [
                "14492980108505357774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confianza pol\u00edtica en Europa y Am\u00e9rica Latina: estudio comparado con datos y causas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Desafecci\u00f3n pol\u00edtica y gobernabilidad: el reto pol\u00edtico.-(Colecci\u00f3n \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16339633782525257200",
            "cites_id": [
                "16339633782525257200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explicando la confianza pol\u00edtica.\u00bf Econom\u00eda o pol\u00edtica? Un an\u00e1lisis longitudinal y comparado de Europa y Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Desafecci\u00f3n Pol\u00edtica y gobernabilidad, 201-227, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3775785122859442398",
            "cites_id": [
                "3775785122859442398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Of time and partisan stability revisited",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Unpublished manuscript, New York University, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1307168290756776107",
            "cites_id": [
                "1307168290756776107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Pes\u00f3 la desinformaci\u00f3n en el Rechazo? Una respuesta estad\u00edstica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CIPER Chile, September 13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13685232581998804501",
            "cites_id": [
                "13685232581998804501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A longitudinal examination of the factors that facilitate and hinder support for conservative and progressive social movements",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "European Journal of Social Psychology 52 (7), 1031-1046, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4840036688242452150",
            "cites_id": [
                "4840036688242452150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideological Preferences and Evolution of the Religious Cleavage in Chile, 1998-2014",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Latin American Research Review 54 (2), 348\u2013365, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13423464326323793965",
            "cites_id": [
                "13423464326323793965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica: el rol de la informaci\u00f3n y las disposiciones pol\u00edticas de los chilenos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La Sociedad de la Opini\u00f3n. Santiago: Ediciones Universidad Diego Portales \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2402243926996594871",
            "cites_id": [
                "2402243926996594871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desafecci\u00f3n pol\u00edtica y politizaci\u00f3n de las redes sociales interpersonales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nota COES de Pol\u00edtica P\u00fablica 16, 1-13, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7912380120487423585",
            "cites_id": [
                "7912380120487423585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opini\u00f3n p\u00fablica y violencia urbana: estudio emp\u00edrico de la preocupaci\u00f3n por la delincuencia en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tesis de mag\u00edster en sociolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2670969718589155273",
            "cites_id": [
                "2670969718589155273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corruption and Political Knowledge Erosion. A Cautionary Tale from Latin America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Public Opinion Research 34 (2), edac015, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12757182784147661446",
            "cites_id": [
                "12757182784147661446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electoral Turnout in Chile: An Age-Period-Cohort Approach",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Ciencia Politica 39 (1), 75-98, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=172994247061402497",
            "cites_id": [
                "172994247061402497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdades de voz pol\u00edtica en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Notas COES de Pol\u00edtica P\u00fablica 11, 1-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9999085191613363900",
            "cites_id": [
                "9999085191613363900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explicando la Confianza Pol\u00edtica:\u00bf Econom\u00eda o Pol\u00edtica?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Desafecci\u00f3n pol\u00edtica y gobernabilidad. Un reto politico, Madrid, Marcial \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=889253725211671738",
            "cites_id": [
                "889253725211671738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Essays on the Conditional Nature of Opinion Formation: Multilevel models explaining institutional and temporal variation in behavior",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "University of Michigan, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9889965481628018909",
            "cites_id": [
                "9889965481628018909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Personal Is the Political? What Do WhatsApp Users Share and How It Matters for News Knowledge, Polarization and Participation in Chile. Digital Journalism 0, 0 (Nov. 2019 \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5075801635566250245",
            "cites_id": [
                "5075801635566250245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political judgments and impersonal influence: Exploring the role of cognitive moderators",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12340794782267019205",
            "cites_id": [
                "12340794782267019205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Empirical Assessment of the Bayesian Unbiased Voter Hypothesis",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Annual Meeting of the Midwest Political Science Association, Chicago, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1271524959133734817",
            "cites_id": [
                "1271524959133734817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No water in the oasis: the Chilean Spring of",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6928367006496633970",
            "cites_id": [
                "6928367006496633970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social change and partisan identification in post authoritarian Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Manuscript in progress. DISCONTENT, COLLECTIVE PROTEST, AND SOCIAL MOVEMENTS \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5223353048278372074",
            "cites_id": [
                "5223353048278372074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opinion Consistency and Contextual Complexity",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "APSA 2010 Annual Meeting Paper, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12348991998654224995",
            "cites_id": [
                "12348991998654224995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica: Razones para el recambio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mensaje 71 (706), 16-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Personal Is the Political? What Do WhatsApp Users Share and How It Matters for News Knowledge, Polarization and Participation in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atheism and Nonreligion in Latin America, Geography",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Encyclopedia of Latin American Religions, 1-6, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados Primera Ola, Estudio Longitudinal Social de Chile (ELSOC). M\u00f3dulo 4: Ciudadan\u00eda y democracia: desigualdades de voz pol\u00edtica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Notas COES de Pol\u00edtica P\u00fablica, 1-28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping religious change in Latin America",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legitimidad del Sistema Econ\u00f3mico y Participaci\u00f3n Ciudadana: Una aproximaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n ciudadana en las elecciones 2012: Diagn\u00f3stico y propuestas en torno al sistema de voto voluntario",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD). Condicionantes de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political Attitudes and Collective Opinion: Exploring the Moderating Role of Cognitive Variables",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal of Politics in Latin America",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De una situaci\u00f3n de dominio de un argumento claramente culturalista, se ha pasado a un dominio de argumentos puramente instrumentales en un b\u00fasqueda de encontrar una relaci\u00f3n \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones de los ciudadanos con las \u00e9lites pol\u00edticas en los sistemas democr\u00e1ticos se canalizan a trav\u00e9s de muchas v\u00edas. Las m\u00e1s visibles e importantes son aquellas en las \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de conflicto en Chile: un an\u00e1lisis desde la opini\u00f3n p\u00fablica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "di\u00e1lo os",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Three Essays in Comparative Political Behavior: A Cross-National Cognitive Approach to Mass Behavior",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What happens to social cleavages when restored democracies consolidate? Social cleavages and political preferences in Chile, 1995-2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JUICIOS Y OPINIONES POL\u00cdTICAS DE LOS CHILENOS: EXAMINANDO EL ROL DE LAS DISPOSICIONES E INFORMACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0oYjLYEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}