{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0STsjwUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Guillermo de la Parra",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Salud mental"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 1672,
    "citedby5y": 643,
    "hindex": 22,
    "hindex5y": 15,
    "i10index": 35,
    "i10index5y": 21,
    "cites_per_year": {
        "2004": 6,
        "2005": 3,
        "2006": 16,
        "2007": 14,
        "2008": 12,
        "2009": 42,
        "2010": 67,
        "2011": 74,
        "2012": 79,
        "2013": 57,
        "2014": 68,
        "2015": 131,
        "2016": 105,
        "2017": 121,
        "2018": 127,
        "2019": 129,
        "2020": 118,
        "2021": 145,
        "2022": 149,
        "2023": 85,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The evolution of therapeutic change studied through generic change indicators",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Psychotherapy research 17 (6), 673-689, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 196,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11438789960529623615",
            "cites_id": [
                "11438789960529623615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDICADORES GEN\u00c9RICOS DE CAMBIO EN EL PROCESO PSICOTERAP\u00c9UTICO1",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista latinoamericana de psicolog\u00eda 38 (2), 299-325, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 187,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11283080301051785369",
            "cites_id": [
                "11283080301051785369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OQ-45.2, Cuestionario para evaluaci\u00f3n de resultados y evoluci\u00f3n en psicoterapia: adaptaci\u00f3n, validaci\u00f3n e indicaciones para su aplicaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 141,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13371336653110486571",
            "cites_id": [
                "13371336653110486571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language and therapeutic change: A speech acts analysis",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psychotherapy Research 18 (3), 355-362, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8796413748876398739",
            "cites_id": [
                "8796413748876398739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clients', therapists', and observers' agreement on the amount, temporal location, and content of psychotherapeutic change and its relation to outcome",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psychotherapy Research 20 (4), 472-487, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6775307951975549913",
            "cites_id": [
                "6775307951975549913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico Psicodin\u00e1mico Operacionalizado (OPD-2): manual para el diagn\u00f3stico, indicaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de la psicoterapia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Herder, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=188144393918544413",
            "cites_id": [
                "188144393918544413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the measurement of alexithymic behavior",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Psychotherapy and Psychosomatics 33 (3), 139-146, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2546666591338716460",
            "cites_id": [
                "2546666591338716460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de cambio psicoterap\u00e9utico: an\u00e1lisis de episodios relevantes en una terapia grupal con pacientes adictos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 14 (2), 3-18, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14983841278260270868",
            "cites_id": [
                "14983841278260270868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generic change indicators in therapeutic processes with different outcomes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psychotherapy Research 25 (5), 533-545, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13918585485673818109",
            "cites_id": [
                "13918585485673818109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro terapias psicodin\u00e1micas breves exitosas estudiadas a trav\u00e9s de los indicadores gen\u00e9ricos de cambio",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 18 (1), 5-19, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17261605197780632267",
            "cites_id": [
                "17261605197780632267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeros hallazgos de la aplicaci\u00f3n de un instrumento que mide resultados psicoterap\u00e9uticos en una muestra de pacientes y de poblaci\u00f3n general: Preliminary findings",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 40 (3), 201-209, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9996412759055024948",
            "cites_id": [
                "9996412759055024948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de cambio gen\u00e9ricos en la investigaci\u00f3n psicoterap\u00e9utica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 38 (2), 299-325, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=191669566413008106",
            "cites_id": [
                "191669566413008106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas sociodemogr\u00e1ficas y cl\u00ednicas de pacientes diagnosticados con depresi\u00f3n en Centros Comunitarios de Salud Mental (COSAM) de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 55 (1), 26-35, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=405473630274590534",
            "cites_id": [
                "405473630274590534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of verbalized emotions in the psychotherapeutic dialogue during change episodes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psychotherapy Research 20 (2), 136-150, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1285277770398541886",
            "cites_id": [
                "1285277770398541886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Role of personality functioning in the quality of life of patients with depression",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Journal of Nervous and Mental Disease 205 (9), 705-713, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9472272881058963506",
            "cites_id": [
                "9472272881058963506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychotherapy research in developing countries: The case of Latin America",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psychotherapy Research 23 (6), 609-623, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15926324010460521377",
            "cites_id": [
                "15926324010460521377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond self-criticism and dependency: Structural functioning of depressive patients and its treatment",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Research in Psychotherapy: Psychopathology, Process, and Outcome 20 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15447541251054731595",
            "cites_id": [
                "15447541251054731595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clients\u2019, therapists\u2019 and observers\u2019 perspectives on moments and contents of therapeutic change",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psychotherapy Research 20 (4), 472-487, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8044037505874400565",
            "cites_id": [
                "8044037505874400565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para una psicoterapia efectiva en atenci\u00f3n primaria: un modelo basado en la experiencia y la evidencia emp\u00edrica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Temas de la Agenda P\u00fablica 14 (113), 1-20, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2909429357893558756",
            "cites_id": [
                "2909429357893558756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de la experiencia depresiva y funcionamiento estructural:\u00bf qu\u00e9 hay en la base de la heterogeneidad de la depresi\u00f3n?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (1), 83-94, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=514932266313069082",
            "cites_id": [
                "514932266313069082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OQ-45.2, Outcome Questionnaire and evolution of Psychotherapy: Adaptation, Validation and Guidelines for its implementation and interpretation",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 20, 161-176, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2973930482156700043",
            "cites_id": [
                "2973930482156700043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura de personalidad en pacientes con depresi\u00f3n: adaptaci\u00f3n de un instrumento y resultados preliminares",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 27 (2), 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6813848254981687542",
            "cites_id": [
                "6813848254981687542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del \u201cdiv\u00e1n\u201d al policl\u00ednico: Un modelo de psicoterapia para instituciones. Aprendiendo de la experiencia (emp\u00edrica)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 27 (2), 182-202, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6653139629469283259",
            "cites_id": [
                "6653139629469283259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Event-related slow potential (ERSP) correlates of thyroid gland function level",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Psychosomatic Medicine 40 (3), 226-235, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1580865254652637673",
            "cites_id": [
                "1580865254652637673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Affective expression in organic and functional gastrointestinal disease",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Psychotherapy and psychosomatics 42 (1-4), 152-155, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10392360507278312089",
            "cites_id": [
                "10392360507278312089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una pr\u00e1ctica efectiva en psicoterapia: estudio de episodios de cambio relevantes en diferentes tipos de psicoterapia y sus efectos en los resultados terap\u00e9uticos \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Manuscrito no publicado, Escuela de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11248403839289994732",
            "cites_id": [
                "11248403839289994732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico Psicodin\u00e1mico Operacionalizado (OPD-2): Evaluaci\u00f3n preliminar de la validez y confiabilidad inter-evaluador",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 47 (4), 271-278, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9349313289455098877",
            "cites_id": [
                "9349313289455098877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una pr\u00e1ctica efectiva en psicoterapia: Estudio de episodios de cambio relevantes, en diferentes tipos de psicoterapia, y sus efectos en los resultados terap\u00e9uticos \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Santiago: Escuela de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5914993301171020980",
            "cites_id": [
                "5914993301171020980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto y estructura en psicoterapia din\u00e1mica: el diagnostico psicodin\u00e1mico operacionalizado (OPD-2)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mentalizaci\u00f3n. Revista de psicoan\u00e1lisis y psicoterapia 6, 1-20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2421962555209413225",
            "cites_id": [
                "2421962555209413225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administration of the Outcome Questionnaire OQ-45.2 in Santiago de Chile: Validity, reliability, applicability, normative data and clinical projections",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "32nd International Congress of the Society for Psychotherapy Research \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6732228445820917119",
            "cites_id": [
                "6732228445820917119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n emp\u00edrica en psicoterapia: Validaci\u00f3n del cuestionario de resultados terap\u00e9uticos OQ45. 2",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Unpublished master\u2019s thesis, Universidad Nacional Andr\u00e9s Bello, Santiago, Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=985778744410417282",
            "cites_id": [
                "985778744410417282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la Personalidad y el Estilo Depresivo en los Resultados Psicoterap\u00e9uticos de Pacientes con Depresi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 27 (2), 1-15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14836637586597069794",
            "cites_id": [
                "14836637586597069794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Operationalized psychodynamic diagnostics: Developmental history, concepts and perspectives",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psychotherapeut 63, 373-380, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12174636437964573339",
            "cites_id": [
                "12174636437964573339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El devenir del cambio: C\u00f3mo es y hacia d\u00f3nde se dirige",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 23 (3), 23-40, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4152494769801777035",
            "cites_id": [
                "4152494769801777035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n primeras entrevistas psicoterap\u00e9uticas mediante el sistema diagn\u00f3stico psicodin\u00e1mico operacionalizado (OPD2)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Clin Invest Relac 4, 221-35, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17007401210003003535",
            "cites_id": [
                "17007401210003003535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean validation of the operationalized psychodynamic diagnosis-structure questionnaire (OPD-SQ) for personality structure",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMC psychology 9, 1-13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18441296334338986845",
            "cites_id": [
                "18441296334338986845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complex depression in high-pressure care settings: Strategies and therapeutic competences",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Depression and Personality Dysfunction: An Integrative Functional Domains \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16740150854484502882",
            "cites_id": [
                "16740150854484502882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generic indicators of change in the psychotherapeutic process",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 38 (2), 299-325, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10204592883196487846",
            "cites_id": [
                "10204592883196487846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n, v\u00ednculo y cambio:\u00bf algo nuevo bajo el sol?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Aperturas Psiconal\u00edticas 23, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2748422705171730806",
            "cites_id": [
                "2748422705171730806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FROM THE\" COUCH\" TO THE OUTPATIENT CLINIC: A MODEL OF PSYCHOTHERAPY FOR INSTITUTIONS. LEARNING FROM (EMPIRICAL) EXPERIENCE/DEL\" DIV\u00c1N\" AL POLICL\u00cdNICO: UN MODELO DE PSICOTERAPIA \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 27 (II), 182, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8598809636330758522",
            "cites_id": [
                "8598809636330758522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can psychoanalysis and systematic research work productively together?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "The International Journal of Psychoanalysis 86 (1), 151-154, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15559636594687337010",
            "cites_id": [
                "15559636594687337010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A long but fruitful journey: From clinical psychoanalysis to public mental health in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Applied Psychoanalytic Studies 20 (2), 302-315, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9508793718118337671",
            "cites_id": [
                "9508793718118337671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depression and personality dysfunction: An integrative functional domains perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Springer Nature, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10376136150067094897",
            "cites_id": [
                "10376136150067094897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia Din\u00e1mica Interpersonal Breve, Gu\u00eda Cl\u00ednica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 56 (3), 201-204, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13431302150461788121",
            "cites_id": [
                "13431302150461788121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efic\u00e1cia adaptativa e indicadores gen\u00e9ricos de mudan\u00e7a em psicoterapia: um estudo explorat\u00f3rio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudos de Psicologia (Campinas) 34, 512-522, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7256663360327650639",
            "cites_id": [
                "7256663360327650639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEPRESSIVE EXPERIENCE DIMENSIONS AND STRUCTURAL PERFORMANCE: WHAT'S AT THE BASIS OF DEPRESSION HETEROGENEITY?/DIMENSIONES DE LA EXPERIENCIA DEPRESIVA Y FUNCIONAMIENTO \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 26 (I), 83, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10101500462725013483",
            "cites_id": [
                "10101500462725013483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anzas de la aplicaci\u00f3n de un manual de psicoterapia din\u00e1mica para entrenar terapeutas inexpertos en un consultorio externo: resultados finales",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista chilena de neuro-psiquiatr\u00eda 39 (2), 121-131, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8558365671475069058",
            "cites_id": [
                "8558365671475069058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delphi-validation of a Psychotherapeutic Competencies Training Protocol (PCTP) for the treatment of depression in primary care: evidence-based practice and practice-based \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Studies in Psychology 43 (3), 546-582, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18276048457255260226",
            "cites_id": [
                "18276048457255260226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of change: tracking the therapeutic focus",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Psicoterapia 22 (3), 2318-0404.20200020, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10673463642033414266",
            "cites_id": [
                "10673463642033414266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastorno de personalidad: la mirada dimensional del Diagn\u00f3stico Psicodin\u00e1mico Operacionalizado (OPD-2)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda:(Universidad de Antioqu\u00eda) 12 (2), 21-25, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9445641686599079825",
            "cites_id": [
                "9445641686599079825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis computarizado de la conducta verbal de pacientes y terapeutas en la primer entrevista diagnostica",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Acta psiqui\u00e1tr. psicol. Am. Lat, 309-20, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14139288654462237464",
            "cites_id": [
                "14139288654462237464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personality functioning: An opportunity for treatment personalization",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Mental Health Disorders 2 (1), 1-5, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9672293797160855319",
            "cites_id": [
                "9672293797160855319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FOUR SUCC ESSFUL SHORT-TERM PSYCH ODYNAMIC PSYCH OTHERAPIES STUDIED THROUGH GENERIC CHANGE INDICATORS/CUATRO TERAPIAS PSICODIN\u00c1MICAS BREVES EXITOSAS ESTUDIADAS A TRAV\u00c9S DE LOS \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 18 (I), 5, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3610599499594912765",
            "cites_id": [
                "3610599499594912765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico psicodin\u00e1mico operacionalizado (OPD-2): evaluaci\u00f3n preliminar de la validez y confiabilidad inter-evaluador",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rev. chil. neuro-psiquiatr, 271-278, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13138790711589659877",
            "cites_id": [
                "13138790711589659877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El manual de psicoterapia din\u00e1mica de Strupp y Binder: Evaluaci\u00f3n de su impacto en atenci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista interamericana de psicolog\u00eda= Interamerican journal of psychology 27 \u2026, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10678606600070439671",
            "cites_id": [
                "10678606600070439671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JOSE ANTONIO CASTORINA Y BEATRIZ DORFMAN LERNER El problema del sujeto y del discurso en una l\u00f3gica de lo psicol\u00f3gico",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Acta psiqui\u00e1trica y psicol\u00f3gica de Am\u00e9rica Latina 29, 81, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12732942351801751347",
            "cites_id": [
                "12732942351801751347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herramientas Psicoterap\u00e9uticas para el Manejo de Pacientes con Depresi\u00f3n: Una gu\u00eda para el trabajo en atenci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ediciones UC, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias para el manejo psicoterap\u00e9utico de la depresi\u00f3n en contextos institucionales y APS: aprendiendo de la perspectiva de sus protagonistas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Praxis Psy 24 (40), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delphi-validation of a Psychotherapeutic Competencies Training Protocol (PCTP) for the treatment of depression in primary care: evidence-based practice and practice-based \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Taylor and Francis Ltd., 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concluding Remarks: Where Do We Come From? Where Are We Moving To? Towards the Development of Precision Psychotherapy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Depression and Personality Dysfunction: An Integrative Functional Domains \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para una psicoterapia efectiva en atenci\u00f3n primaria: un modelo basado en la experiencia y la evidencia emp\u00edrica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del\" div\u00e1n\" al policl\u00ednico: un modelo de psicoterapia para instituciones. Aprendiendo de la experiencia (emp\u00edrica)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptive efficacy and generic indicators of change in psychotherapy: An exploratory study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudos de Psicologia (Campinas) 34 (04), 512-522, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depressive experience dimensions and structural performance: what's at the basis of depression heterogeneity?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efic\u00e1cia adaptativa e indicadores gen\u00e9ricos de mudan\u00e7a em psicoterapia: um estudo explorat\u00f3rio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de la experiencia depresiva y funcionamiento estructural:\u00bf Qu\u00e9 hay en la base de la heterogeneidad de la depresi\u00f3n?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focus on the Body in the Relationship between Depressive and Eating Disorder Symptoms. SUBMITTED.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MAR\u00cdA ISABEL GAETE CELIS, 105, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generic change indicators in therapeutic processes with different outcomes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Devenir del Cambio: C\u00f3mo Es y Hacia D\u00f3nde se Dirige",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE PROGRESSION OF CHANGE: HOW IT IS AND TOWARDS WHERE IS IT HEADED",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "FUNDACION AIGLE, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro Terapias Psicodin\u00e1micas Breves Exitosas Estudiadas a trav\u00e9s de los Indicadores Gen\u00e9ricos de Cambio",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicoan\u00e1lisis Focosy Aperturas (Psychoanalysis, Focuses and Openings)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Psychotherapy Research 13 (1), 121-123, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoreo sesi\u00f3n a sesi\u00f3n de un caso de psicoterapia din\u00e1mica con el instrumento OQ-45.2: un an\u00e1lisis cualitativo/cuantitativo",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Monitoreo sesi\u00f3n a sesi\u00f3n de un caso de psicoterapia din\u00e1mica con el \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de aplicar un manual de psicoterapia din\u00e1mica para entrenar terapeutas inexpertos en un consultorio externo:\u00bf qu\u00e9 es lo que aprenden realmente?/The experience of \u2026",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Proceso psicoanal\u00edtico: herramientas, m\u00e9todos y resultados, 309-341, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrenamiento mediante manuales a terapeutas inexpertos",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Corporaci\u00f3n de Promoci\u00f3n Universitaria, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Computerized analysis of the verbal behavior of patients and therapists in the 1st diagnostic interview",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Acta Psiquiatrica y Psicologica de America Latina 34 (4), 309-320, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some Remarks about the College and Its Future",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Psychotherapy and Psychosomatics 42 (1-4), 10-11, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eric D. Wittkower 1899\u20131983",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Psychotherapy and Psychosomatics 42 (1-4), 12-13, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opening Remarks to the 7th World Congress of the International College of Psychosomatic Medicine",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Psychotherapy and Psychosomatics 42 (1-4), 8-9, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arthur Jores 1901\u20131982",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Psychotherapy and Psychosomatics 42 (1-4), 14-14, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potenciales lentos electropositivos y dimensi\u00f3n extraversi\u00f3n de Eysenck: Psicofisiolog\u00eda del balance excitaci\u00f3n-inhibici\u00f3n cortical.",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Acta Psiqui\u00e1trica y Psicol\u00f3gica de Am\u00e9rica Latina, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electropositive slow potentials and Eysenck's extraversion dimension: the psychophysiology of cortical excitation-inhibition",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Acta psiquiatrica y psicologica de America latina 29 (2), 128-137, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis de conducta no-verbal y variables de personalidad en pacientes bruxistas.",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Revista Chilena de Psicolog\u00eda, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Augmenting-reducing construct in evoked brain potentials: dynamic test of Eysenck's dimensions",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Acta Psiquiatrica y Psicologica de America Latina 26 (2), 107-113, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extraverts and Sensory Experiences",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Psychosomatic Medicine 42 (3), 371, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerebral psychophysiology: contingent negative variation and its application in psychology and psychopathology",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista de neuro-psiquiatria 43 (1), 55-64, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicofisiolog\u00eda cerebral: La variaci\u00f3n contingente negativa y su aplicaci\u00f3n en psicolog\u00eda y psicopatolog\u00eda",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Rev. neuropsiquiatr, 55-64, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El constructo aumento-reducci\u00f3n en potenciales cerebrales evocados: Una prueba din\u00e1mica de las dimensiones de Eysenck",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Acta psiqui\u00e1tr. psicol. Am. Lat, 107-13, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of verbalized emotions in the psychotherapeutic dialogue during change episodes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language and therapeutic change: A speech acts analysis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de Cambio Gen\u00e9ricos en el Proceso Psicoterap\u00e9utico1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clients', therapists', and observers' agreement on the amount, temporal location, and content of psychotherapeutic...",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional Bodily Experience Questionnaire: Development and Psychometric Properties, SUBMITTED.",
                "citation": "Faculty of Behavioural and Cultural Studies, Heidelberg University in \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aitken, C. 52 Appelt, H. 177",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicoterapia breve en el grupo de Santiago de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0STsjwUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 1
    }
}