{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0v6u-W8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudia Heider",
    "affiliation": "PUC",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 123,
    "citedby5y": 92,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 4,
        "2014": 3,
        "2015": 5,
        "2016": 1,
        "2017": 7,
        "2018": 8,
        "2019": 7,
        "2020": 13,
        "2021": 18,
        "2022": 28,
        "2023": 20,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of voice disorders in healthcare workers in the universal masking COVID\u201019 era",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Laryngoscope 131 (4), E1227-E1233, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4934525983971958722",
            "cites_id": [
                "4934525983971958722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de screening auditivo neonatal universal: Experiencia de m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 73 (2), 125-132, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14699573592636505332",
            "cites_id": [
                "14699573592636505332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rinosinusitis maxilar cr\u00f3nica de origen dental",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 74 (1), 12-20, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13103658847335360807",
            "cites_id": [
                "13103658847335360807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complicaciones posamigdalectom\u00eda: Revisi\u00f3n desde la evidencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 75 (3), 275-285, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18173311032854333672",
            "cites_id": [
                "18173311032854333672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de enfermedad diverticular del ap\u00e9ndice cecal en pacientes apendicectomizados por apendicitis aguda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de cirug\u00eda 63 (6), 604-608, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=586557064994681760",
            "cites_id": [
                "586557064994681760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rinoseptoplast\u00eda: experiencia de 3 a\u00f1os en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 78 (3), 245-250, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13568904140819150039",
            "cites_id": [
                "13568904140819150039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de patolog\u00eda ano-rectal en pacientes portadores de VIH/SIDA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 29 (1), 95-98, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14043257580416544957",
            "cites_id": [
                "14043257580416544957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estenosis subgl\u00f3tica en pacientes con granulomatosis con poliange\u00edtis",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 76 (2), 184-192, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6469772938015371803",
            "cites_id": [
                "6469772938015371803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bola f\u00fangica de cavidades paranasales. Serie de casos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 78 (2), 141-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5013471891027565581",
            "cites_id": [
                "5013471891027565581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias para mejorar el seguimiento del Programa de Evaluaci\u00f3n Auditiva Neonatal Universal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 73 (2), 140-145, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17578508782957170240",
            "cites_id": [
                "17578508782957170240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of autologous platelet derivatives for secondary alveoloplasty in patients with cleft lip and palate: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Oral and Maxillofacial Surgery, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2590263291275061376",
            "cites_id": [
                "2590263291275061376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recirculacion en rinosinusitis maxilar",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Otorrinolaringolog\u00eda y Cirug\u00eda de Cabeza y Cuello 1 (73), 39-44, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6880201880967559428",
            "cites_id": [
                "6880201880967559428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of autologous platelet derivatives for secondary alveoloplasty in patients with cleft lip and palate: a protocol for a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "medRxiv, 2021.06. 28.21259643, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of Voice Disorders in Healthcare Workers in the Universal Masking COVID-19 Era",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chondroid tumor of the thyroid cartilage: Case report and literature review",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 77 (1), 51-56, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tumor condroide del cart\u00edlago tiroides: Reporte de un caso cl\u00ednico y revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 77 (1), 51-56, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complicaciones posamigdalectom\u00eda: Revisi\u00f3n desde la evidencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osteoporosis y complicaciones en implantes auditivos. An\u00e1lisis de 2 casos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Acta Otorrinolaringol\u00f3gica Espa\u00f1ola 65 (4), 261-262, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osteoporosis and complications in hearing implants. Analysis of two cases",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Acta Otorrinolaringologica Espanola 65 (4), 261-262, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerclaje cervical posterior a uso de misoprostol, reporte de un caso.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Estudiantes de Medicina del Sur 7 (1), 1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0v6u-W8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}