{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "10RvqZcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gabriel Gutierrez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=10RvqZcAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Education Policy",
        "School Choice",
        "Segregation",
        "Educational Markets",
        "Privatisation"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 481,
    "citedby5y": 349,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2014": 13,
        "2015": 32,
        "2016": 22,
        "2017": 23,
        "2018": 31,
        "2019": 37,
        "2020": 60,
        "2021": 70,
        "2022": 78,
        "2023": 85,
        "2024": 18
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RozLJz4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Carrasco",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "011aM8UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "John Jerrim",
            "affiliation": "Institute of Education"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xTOAn_0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulo Volante",
            "affiliation": "Universidad  Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hdxxD_UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ricardo paredes",
            "affiliation": "Profesor de Econom\u00eda, PUC"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Failed regulations and school composition: selective admission practices in Chilean primary schools",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Education Policy, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 99,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3678336652429882421",
            "cites_id": [
                "3678336652429882421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selecci\u00f3n de estudiantes y desigualdad educacional en Chile:\u00bf Qu\u00e9 tan coactiva es la regulaci\u00f3n que la proh\u00edbe",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Informe resumen proyecto FONIDE 711286, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=951610643153378985",
            "cites_id": [
                "951610643153378985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una teor\u00eda de acci\u00f3n en gesti\u00f3n curricular: Estudio de caso de ense\u00f1anza secundaria en matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicoperspectivas 14 (2), 96-108, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4986576226743720131",
            "cites_id": [
                "4986576226743720131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Segregation across the World: Has any progress been made in reducing the separation of the rich from the poor?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Economic Inequality 18, 157\u2013179 (2020), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2175117036277130665",
            "cites_id": [
                "2175117036277130665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attainment grouping in English secondary schools: A national survey of current practices",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Research Papers in Education, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14733524191232750583",
            "cites_id": [
                "14733524191232750583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sobre valoraciones, comprensi\u00f3n y uso del SIMCE por parte de directores escolares de establecimientos subvencionados",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Informe FONIDE, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15388102272496486509",
            "cites_id": [
                "15388102272496486509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile\u2019s enduring educational segregation: A trend unchanged by different cycles of reform",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "British Educational Research Journal, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17860966461890136012",
            "cites_id": [
                "17860966461890136012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado de profesores en el sistema escolar urbano chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 155-194, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3998345821946956362",
            "cites_id": [
                "3998345821946956362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de los primeros a\u00f1os de implementaci\u00f3n del Programa de Subvenci\u00f3n Escolar Preferencial de la Subsecretar\u00eda de Educaci\u00f3n. Informe de Investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago: Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10730326782739961785",
            "cites_id": [
                "10730326782739961785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de admisi\u00f3n, evoluci\u00f3n composicional y efectividad escolar de escuelas ante la reciente institucionalidad que proh\u00edbe seleccionar alumnos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Informe FONIDE. Santiago: MINEDUC, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4256505503908383436",
            "cites_id": [
                "4256505503908383436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elige Educar, un punto de encuentro entre actores para mejorar la calidad de la educaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 235-248, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3726910847560099535",
            "cites_id": [
                "3726910847560099535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del Estado de Implementaci\u00f3n del Programa \"Liceos Bicentenario de Excelencia\"",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "http://biblioteca.digital.gob.cl/handle/123456789/329, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6255821311273087210",
            "cites_id": [
                "6255821311273087210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparing Degrees of \u2018Publicness\u2019 and \u2018Privateness\u2019 in School Systems: The Development and Application of a Public-Private Index",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Education Policy, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5185819784598861210",
            "cites_id": [
                "5185819784598861210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is it socioeconomic or academic? Disentangling sources of peer effects on student achievement",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "British Journal of Sociology of Education, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9339089870002220541",
            "cites_id": [
                "9339089870002220541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are lotteries the best chance for the success of students and schools? A protocol for a systematic review and meta-analysis of school randomised admissions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Educational Research 90, 20-26, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1475024010670027046",
            "cites_id": [
                "1475024010670027046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioeconomic Segregation in Secondary Schools: Evidence from Across the UK",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The PISA Effect on Global Educational Governance, 95-108, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17604931430476605425",
            "cites_id": [
                "17604931430476605425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les pratiques d\u2019admission s\u00e9lective dans les \u00e9coles primaires chiliennes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Les \u00e9coles et leur r\u00e9putation. L'identit\u00e9 des \u00e9tablissements en contexte de \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1140631084855539197",
            "cites_id": [
                "1140631084855539197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la propuesta de implementaci\u00f3n de una Prueba de Conocimientos obligatoria para egresados de Carreras de Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5290936125100066163",
            "cites_id": [
                "5290936125100066163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela cat\u00f3lica en un escenario desigual",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mensaje 61 (611), p. 38+, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1416411854104697676,5629840868016591079",
            "cites_id": [
                "1416411854104697676",
                "5629840868016591079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de mejora a la implementaci\u00f3n de la Beca Vocaci\u00f3n de Profesor",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8086224092684454895",
            "cites_id": [
                "8086224092684454895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-examining the functioning of educational markets: Does the private-subsidised sector contribute to school diversification?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "British Educational Research Journal, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Privatisation, School Markets and Socioeconomic Segregation: An International Overview",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educational Markets and Segregation, 103-126, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liceos Bicentenario de Excelencia: Dilemas de equidad educativa y movilidad social",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "http://ceppe.uc.cl/images/contenido/policy-briefs/CEPPE_N8 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre el Modelo de Asistencia T\u00e9cnico-Pedag\u00f3gica del Ministerio de Educaci\u00f3n de Chile a Establecimientos Educacionales Subvencionados del Pa\u00eds",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "https://bibliotecadigital.mineduc.cl/handle/20.500.12365/18540, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "10RvqZcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 4,
        "not_available": 1
    }
}