{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3leQKAMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcela Salinas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=3leQKAMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Inclusi\u00f3n",
        "Diversidad",
        "Convivencia",
        "Lenguaje"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 1828,
    "citedby5y": 618,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2003": 9,
        "2004": 12,
        "2005": 19,
        "2006": 20,
        "2007": 24,
        "2008": 51,
        "2009": 65,
        "2010": 72,
        "2011": 71,
        "2012": 95,
        "2013": 88,
        "2014": 115,
        "2015": 123,
        "2016": 120,
        "2017": 121,
        "2018": 150,
        "2019": 169,
        "2020": 111,
        "2021": 149,
        "2022": 96,
        "2023": 80,
        "2024": 13
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond Nintendo: design and assessment of educational video games for first and second grade students",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Computers & Education 40 (1), 71-94, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1267,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=109444600541633511",
            "cites_id": [
                "109444600541633511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inclusi\u00f3n en la educaci\u00f3n superior: desde la voz de estudiantes chilenos con discapacidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 145,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=237290517698989982",
            "cites_id": [
                "237290517698989982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad en contextos universitarios: Experiencia del Piane UC",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 306-324, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 90,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16700954257809804923",
            "cites_id": [
                "16700954257809804923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En el camino hacia la educaci\u00f3n superior inclusiva en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santiago de Chile: Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13420197350304921879",
            "cites_id": [
                "13420197350304921879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n educativa: componentes socio-afectivos y el rol de los docentes en su promoci\u00f3n.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista latinoamericana de educaci\u00f3n inclusiva 7 (2), 159-173, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1575678653713418715",
            "cites_id": [
                "1575678653713418715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literacidad en escolares sordos chilenos: evaluaci\u00f3n y desaf\u00edos para la investigaci\u00f3n y la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Psykhe 12 (2), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6647648883330165448",
            "cites_id": [
                "6647648883330165448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n de ni\u00f1os y j\u00f3venes con discapacidad: M\u00e1s all\u00e1 de la inclusi\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educaci\u00f3n y diversidad. Aportes desde la psicolog\u00eda educacional, 197-237, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12154189099685965035",
            "cites_id": [
                "12154189099685965035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes de estudiantes sin discapacidad hacia la inclusi\u00f3n de estudiantes con discapacidad en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona, 1-227, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14362787364348666285",
            "cites_id": [
                "14362787364348666285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de Mortal Kombat: dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n de videojuegos educativos para Lenguaje y Matem\u00e1ticas del nivel b\u00e1sico 1",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Psykhe 9 (2), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1662105441301550016",
            "cites_id": [
                "1662105441301550016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adquisici\u00f3n de la lectoescritura en ni\u00f1os sordos: Una visi\u00f3n desde los profesores en Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Psykhe 10 (1), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3701966499317498247",
            "cites_id": [
                "3701966499317498247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes de estudiantes sin discapacidad hacia la inclusi\u00f3n de estudiantes con discapacidad en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona,, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11619847287886882117",
            "cites_id": [
                "11619847287886882117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender a trav\u00e9s de ense\u00f1ar: an\u00e1lisis de la experiencia de tutores de estudiantes con discapacidad sensorial o motora, en un contexto universitario.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1647762342574056416",
            "cites_id": [
                "1647762342574056416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using Sign Language to teach written language: an Analysis of the strategies used by teachers of deaf children in a bilingual context",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "L1-Educational Studies in Language and Literature, 57-69, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8448311140943748091",
            "cites_id": [
                "8448311140943748091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes de Estudiantes sin discapacidad hacia la inlcusi\u00f3n de estudiantes con discapacidad en la educaci\u00f3n superior. Barcelona",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis doctoral, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2261291593189041597",
            "cites_id": [
                "2261291593189041597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la integraci\u00f3n de los ni\u00f1os con necesidades educativas especiales a la educaci\u00f3n regular",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "La psicolog\u00eda educacional en tiempos de reforma, 54-63, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17295870217257915173",
            "cites_id": [
                "17295870217257915173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencia tecnol\u00f3gica para la implementaci\u00f3n de videojuegos educativos en el nivel b\u00e1sico",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Paper presentado en el V Congreso Iberoamericano de Inform\u00e1tica Educativa. RIBIE, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11709368385135219544",
            "cites_id": [
                "11709368385135219544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n sensorial y microbiol\u00f3gica de jitomate bola (lycopersicum esculentum), deshidratado en un prototipo de deshidrador de alimentos geot\u00e9rmico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "8\u00b0 Congreso Internacional \u201cSobre Inocuidad, Calidad y Funcionalidad de los \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n educativa: componentes socio-afectivos y el rol de los docentes en su promoci\u00f3n.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PEOPLE WITH DISABILITIES IN THE UNIVERSITY CONTEXT: THE PIANE-UC EXPERIENCE",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CaLiDaD en La eDUCaCi\u00d3n, 305-324, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n y discapacidad en contextos universitarios: la experiencia del PIANE-UC",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rev. Calid. Educ 30, 305-24, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the affect of sodium fluoride and Clorhexidine gluconate in counts of S-mutans in saliva",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "JOURNAL OF DENTAL RESEARCH 76 (5), 1086-1086, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Solo a ellos les ense\u00f1an\": Experiencias en transferencia de tecnolog\u00eda con mujeres en uso seguro de plaguicidas ocho zonas de los departamentos de Le\u00f3n y Chinandega, Nicaragua",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n Educativa: componentes socio-afectivos y el rol de los docentes en su promoci\u00f3n Educational Inclusion: socio-emotional components and the role of teachers in their \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de componentes socio-afectivos en un aula inclusiva",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00famero 63 Septiembre-Diciembre/Setembro-Dezembro 2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NOTA DE LAS AUTORAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROGRAMA DE INCLUSI\u00d3N PARA ALUMNOS CON NECESIDADES ESPECIALES DE LA PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE CHILE: PIANE UC",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3leQKAMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}