{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3MOswiUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina G. Ojeda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=3MOswiUAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Doctoral Student at Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "landscape",
        "sustainability",
        "urban studies"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://orcid.org/0000-0002-9830-9203",
    "citedby": 109,
    "citedby5y": 70,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2014": 9,
        "2015": 1,
        "2016": 11,
        "2017": 9,
        "2018": 7,
        "2019": 4,
        "2020": 11,
        "2021": 12,
        "2022": 7,
        "2023": 30,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del arte en las conceptualizaciones del paisaje y el paisaje urbano. Una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "GeoGraphos: Revista Digital para Estudiantes de Geograf\u00eda y Ciencias \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4794615962135773638,14586694727451094975,7474147186437536095",
            "cites_id": [
                "4794615962135773638",
                "14586694727451094975",
                "7474147186437536095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El paisaje en animaci\u00f3n suspendida y su valoraci\u00f3n como dinamizador del desarrollo rural de la comuna de Maull\u00edn, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 215-231, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16201681257435991037,7130810805309787523",
            "cites_id": [
                "16201681257435991037",
                "7130810805309787523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Data-based wildfire risk model for Mediterranean ecosystems\u2013case study of the Concepci\u00f3n metropolitan area in central Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Natural Hazards and Earth System Sciences 21 (12), 3663-3678, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1536211157581780302,7639216279068387100",
            "cites_id": [
                "1536211157581780302",
                "7639216279068387100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presi\u00f3n h\u00eddrica en ambientes lacustres de alta monta\u00f1a: entre el cambio clim\u00e1tico y el desarrollo energ\u00e9tico. Laguna del Laja, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 143-158, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7006243871061576123",
            "cites_id": [
                "7006243871061576123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisaje cultural y patrimonio: Fragilidad paisaj\u00edstica como propuesta de an\u00e1lisis del patrimonio y el paisaje",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Urbano, 88-95, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16523789514696396702",
            "cites_id": [
                "16523789514696396702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postwildfire landscape identity in Mediterranean ecosystems: three study cases from the coastal range of Central Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Annals of the American Association of Geographers 111 (6), 1692-1704, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3482996094472355623",
            "cites_id": [
                "3482996094472355623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de fragilidad paisaj\u00edstica desde una perspectiva de g\u00e9nero: Campus Concepci\u00f3n, Universidad de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=832454872152316693",
            "cites_id": [
                "832454872152316693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visual scale and Naturalness of Roadside Vegetation Landscape. An exploratory study at Pargua Highway, Puerto Montt\u2013Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Landscape Online, 58-58, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16307083668513924454",
            "cites_id": [
                "16307083668513924454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del bienestar y el paisaje visual en zonas de industrias celulosas: caso de estudio en Nueva Aldea, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=132812021524360619",
            "cites_id": [
                "132812021524360619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragilidad paisaj\u00edstica como propuesta de an\u00e1lisis del patrimonio y el paisaje",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Am\u00e9rica Patrimonio, 13-23, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17744134446047820521",
            "cites_id": [
                "17744134446047820521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procedencia de las unidades pale\u00f3genas de la cuenca del Catatumbo y su comparaci\u00f3n con las cuencas adyacentes: relaci\u00f3n con la convergencia de la placa Caribe",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Geolog\u00eda Colombiana 37, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1025772906840710359",
            "cites_id": [
                "1025772906840710359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "21 Propuestas de Pol\u00edticas P\u00fablicas para Disminuir las Emisiones de Co2 en hogares de ciudades del centro-sur de Chile.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=687280760216015737",
            "cites_id": [
                "687280760216015737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resilience Is Not a One-Step Process: The Importance to Focus on the Post-recovery Phases at the Global South",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Palgrave Handbook of Climate Resilient Societies, 1-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8112113530456780355",
            "cites_id": [
                "8112113530456780355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Landscape fragmentation at Arauco province in the Chilean forestry model context (1976\u20132016)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Land 11 (11), 1992, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3589320504477656607",
            "cites_id": [
                "3589320504477656607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de representaci\u00f3n de la naturaleza, problemas ambientales e (in) justicia en el debate constituyente para Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 283-303, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4820209826706606251",
            "cites_id": [
                "4820209826706606251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean institutional policies and multi-level agents: Challenges from the COVID-19 pandemic and carbon footprint",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Communication 8, 1059053, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12108578714305655790",
            "cites_id": [
                "12108578714305655790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Landscape Fragmentation at Arauco Province in the Chilean Forestry Model Context (1976\u20132016)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Land 11 (11), 1992, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14416738359524880882",
            "cites_id": [
                "14416738359524880882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia de la Alianza para el Progreso en la vivienda colectiva tras el terremoto de 1960 en Chile. Caso de estudio: Poblaci\u00f3n Kennedy, Puerto Montt",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo 14, 1-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16794278856612246409",
            "cites_id": [
                "16794278856612246409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisaje (s) cultural (es) e historia (s) cultural (es): hacia una construcci\u00f3n interdisciplinaria en las ciencias sociales actuales.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14869820356373115187",
            "cites_id": [
                "14869820356373115187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reemplazo de la vegetaci\u00f3n de tipo mediterr\u00e1nea: Los desaf\u00edos para la planificaci\u00f3n territorial y el riesgo de desastres en una cuenca de Chile Central",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Estudios Latinoamericanos sobre Reducci\u00f3n del Riesgo de Desastres \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of Landscape Changes caused by Highway Construction: Case Study of Ruta del Canal Pargua Highway in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean institutional policies and multi-level agents: Challenges from the COVID-19 pandemic and carbon footprint",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WILDFIRE HAZARD EVALUATION IN THE METROPOLITAN AREA OF CONCEPCI\u00d3N-CHILE CENTRAL",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Authorea Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STABILITY CYCLES, AND FAST-SLOW CHANGES AND VARIABLES IN LANDSCAPES OF THE CONCEPCION METROPOLITAN AREA: USING THE STUDY OF SOCIO-ECOLOGICAL SYSTEMS: AN EXPLORATORY ANALYSIS.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urbano 25 (46), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciclos de estabilidad, cambios y variables lentas-r\u00e1pidas en el paisaje del \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n a partir de estudios de sistemas socio ecol\u00f3gicos: un an\u00e1lisis \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 25 (46), 42-55, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Landscape Fragmentation at Arauco Province in the Chilean Forestry Model Context (1976\u20132016). Land 2022, 11, 1992",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "s Note: MDPI stays neutral with regard to jurisdictional claims in published \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Challenges for Wildland-Urban Interfaces (WUI) in Metropolitan Areas: Reducing Fire Risk, Providing Employment Opportunities, and Preserving Natural Habitat",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Palgrave Macmillan Cham, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraciones Urbanas: territorio sustentable. Manual para la ense\u00f1anza de Sustentabilidad Urbana como Formaci\u00f3n General en Educaci\u00f3n Superior mediante estrategias de \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales. Pontificia Universidad \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Data-based wildfire risk model for Mediterranean ecosystems. Study case of Concepcion Metropolitan Area in Central Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Absence of Resilience after Recurrent Wildfires at Mediterranean Ecosystems in Central Chile. a Qualitative Study.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2020, SY021-0003, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resilience is not a one-step process: The importance to focus on the post-recovery phases at the Global South.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Palgrave Macmillan, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad educativa ante incendios forestales en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n. Caso de estudio: Penco, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wildfire Hazard Evaluation in the Metropolitan Area of CONCEPCI\u00d3N-Chile Central",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2018, NH23E-0874, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presi\u00f3n h\u00eddrica en ambientes lacustres de alta monta\u00f1a, entre el cambio clim\u00e1tico y el desarrollo energ\u00e9tico. Laguna de la laja, Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The landscape in suspended animation and its assessment as a catalyst of rural development in the commune of Maullin, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 215-231, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El paisaje en animaci\u00f3n suspendida y su valoraci\u00f3n como dinamizador de desarrollo rural en la comuna de Maull\u00edn, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Columna Roberto Cabrera y Fundaci\u00f3n La Fuente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "English Studies in Latin America: A Journal of Cultural and Literary Criticism, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La valoraci\u00f3n del paisaje como recurso potencial para el desarrollo sustentable. Caso de estudio: la comuna de Maull\u00edn",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n del Paisaje como Potencial Recurso de Desarrollo Sustentable. Estudio de Caso en el sur de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "DIN\u00c2MIA'CET-IUL, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PAISAJE (S) CULTURAL (ES) E HISTORIA (S) CULTURAL (ES): HACIA UMA CONSTRUCCI\u00d3N INTERDISCIPLINARIA EN LAS CIENCIAS SOCIALES ACTUALES",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Publicatio UEPG: Ci\u00eancias Sociais Aplicadas 21 (1), 17-26, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios composicionales y procedencia de las areniscas del paleoceno en la cordillera oriental y parte oeste del bloque Maracaibo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ingenier\u00eda Investigaci\u00f3n y Desarrollo: I2+ D 8 (1), 8-13, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Definici\u00f3n de eventos tect\u00f3nicos en el occidente de la subcuenca del cesar, durante el paleoceno tard\u00edo a partir de an\u00e1lisis de procedencia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ingenier\u00eda Investigaci\u00f3n y Desarrollo: I2+ D 8 (1), 51-57, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Boundaries; Ecological corridor; Landscape frag-mentation; Peri-urban spaces; Urban-rural interfaces",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two sides of the urban resilience",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OpenStreetMap en el estudio de las cuencas urbanas. Caso de estudio: Re\u00f1aca, Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia del desarrollo de la planificaci\u00f3n territorial para el sur de Latinoam\u00e9rica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Paisaje Urbano y la Infraestructura Verde en Latinoam\u00e9rica. An\u00e1lisis en retrospectiva hacia HABITAT III.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3MOswiUAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}