{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "59CvqwsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristi\u00e1n  Navarrete",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=59CvqwsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Investigador de mag\u00edster, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Teor\u00eda social",
        "ciencia",
        "salud",
        "sociedad y pol\u00edticas p\u00fablicas"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://crisnavarrete.github.io/cnavarrete/",
    "citedby": 8,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 2,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4JOfhOkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom Fryer",
            "affiliation": "University of Manchester"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does critical realism need the concept of three domains of reality? A roundtable",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Critical Realism 22 (2), 222-239, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "59CvqwsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13943860070054945304",
            "cites_id": [
                "13943860070054945304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Let\u2019s stop talking about the three domains of reality",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Critical Realism Network. https://crit i calre alism netwo rk. org/2022/04 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "59CvqwsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16709333364029033169",
            "cites_id": [
                "16709333364029033169"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redefining emergence: Making the case for contextual emergence in critical realism",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal for the Theory of Social Behaviour, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "59CvqwsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La incertidumbre m\u00e1s all\u00e1 del conocimiento: una gestalt constitutiva del trabajo de laboratorio en resistencia antimicrobiana",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "59CvqwsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}