{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7eQti-AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javier Vega",
    "affiliation": "Escuela de Medicina, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Medicina",
        "Diabetes",
        "Nutrici\u00f3n",
        "obesidad",
        "metabolismo"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 428,
    "citedby5y": 295,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "1999": 4,
        "2000": 0,
        "2001": 1,
        "2002": 1,
        "2003": 2,
        "2004": 3,
        "2005": 1,
        "2006": 4,
        "2007": 2,
        "2008": 3,
        "2009": 2,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 6,
        "2014": 3,
        "2015": 12,
        "2016": 19,
        "2017": 25,
        "2018": 36,
        "2019": 38,
        "2020": 50,
        "2021": 70,
        "2022": 49,
        "2023": 60,
        "2024": 28
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Melanocortin-4 receptor gene variation is associated with eating behavior in Chilean adults",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Annals of Nutrition and Metabolism 68 (1), 35-41, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3009262368374550408",
            "cites_id": [
                "3009262368374550408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and assessment of the disposition index based on the oral glucose tolerance test in subjects with different glycaemic status",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of physiology and biochemistry 72, 121-131, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2775794295715239535",
            "cites_id": [
                "2775794295715239535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda de pr\u00e1ctica cl\u00ednica para la prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico y tratamiento del c\u00e1ncer g\u00e1strico temprano-2015",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 30, 34-42, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9650307859229412442,3856777398333625406",
            "cites_id": [
                "9650307859229412442",
                "3856777398333625406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aneurismas de la aorta tor\u00e1cica: Historia natural, diagn\u00f3stico y tratamiento",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de cardiolog\u00eda 33 (2), 127-135, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5873359700416777376",
            "cites_id": [
                "5873359700416777376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulation study of a combined solar and heat pump system for heating and domestic hot water in a medium rise residential building at Concepci\u00f3n in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Applied Thermal Engineering 141, 565-578, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9141857001240868917",
            "cites_id": [
                "9141857001240868917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaci\u00f3n emprendedora en la innovaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas en M\u00e9xico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 26 (4), 97-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11684794608435136952",
            "cites_id": [
                "11684794608435136952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parallel vs series configurations in combined solar and heat pump systems: A control system analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Applied Thermal Engineering 166, 114650, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8653576514501105211",
            "cites_id": [
                "8653576514501105211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Glycemic response after starch consumption in relation to salivary amylase activity and copy-number variation of AMY1 gene",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6233786180208013663",
            "cites_id": [
                "6233786180208013663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome a\u00f3rtico agudo: Revisi\u00f3n de la literatura y actualizaci\u00f3n del tema",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 142 (3), 344-352, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8442958045431433076",
            "cites_id": [
                "8442958045431433076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diverticulitis aguda complicada: tendencias en el tratamiento actual",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de cirug\u00eda 64 (6), 581-585, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6684920075633409850",
            "cites_id": [
                "6684920075633409850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PPARGC1A gene promoter methylation as a biomarker of insulin secretion and sensitivity in response to glucose challenges",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nutrients 12 (9), 2790, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3874776377434379278",
            "cites_id": [
                "3874776377434379278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novel splice-affecting variants in CYP27A1 gene in                     two Chilean patients with Cerebrotendinous Xanthomatosis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Genetics and molecular biology 38, 30-36, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14614608131075652778",
            "cites_id": [
                "14614608131075652778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An annual energetic evaluation of booster and parallel refrigeration systems with R744 in food retail supermarkets. A Chilean perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Refrigeration 133, 326-336, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13822327011254914351",
            "cites_id": [
                "13822327011254914351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integration of social determinants of health and equity into health strategies, programmes and activities: health equity training process in Spain",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "World Health Organization, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11859329548921650383",
            "cites_id": [
                "11859329548921650383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoracic actinomycosis in the differential diagnosis of neoplasm: a propos of a case",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Chilena de Infectologia: Organo Oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16013223713801016012",
            "cites_id": [
                "16013223713801016012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification and expression analysis of ABC genes in Plasmodium yoelii and P. berghei",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Parasitology research 92, 1-11, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16065224858932224108",
            "cites_id": [
                "16065224858932224108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer g\u00e1strico temprano vs. avanzado:\u00bf existen diferencias?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de la Universidad Industrial de Santander. Salud 47 (1), 7-13, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10690734633196835996",
            "cites_id": [
                "10690734633196835996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improvements in the treatment of signals used for plasma diagnostics",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "IEEE Transactions on Nuclear Science 43 (CONF-950534-), 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=917537954626786838",
            "cites_id": [
                "917537954626786838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of treatment of basal cell carcinoma between surgery and intralesional photodynamic therapy: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 21, 312-315, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7687231688828705222",
            "cites_id": [
                "7687231688828705222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actinomicosis tor\u00e1cica como diagn\u00f3stico diferencial de neoplasia: a prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 29 (4), 455-458, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10564107934840468275",
            "cites_id": [
                "10564107934840468275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aparici\u00f3n simult\u00e1nea de c\u00e1ncer g\u00e1strico temprano y GIST",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 34 (2), 197-201, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10386506906013927302",
            "cites_id": [
                "10386506906013927302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo de las Pleurostom\u00edas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes 29 (3), 365-371, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11886024422055026284",
            "cites_id": [
                "11886024422055026284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reincorporaci\u00f3n laboral de los pacientes que han sufrido un infarto agudo de miocardio",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Mapfre medicina 17 (2), 122-128, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13533214324645744945",
            "cites_id": [
                "13533214324645744945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida y canto del maestro vallenato",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "MTM, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10689584309132955676",
            "cites_id": [
                "10689584309132955676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual pr\u00e1ctico del huerto biol\u00f3gico",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Chirre. Lima, Per\u00fa, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10509149229348331904",
            "cites_id": [
                "10509149229348331904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cirug\u00eda tor\u00e1cica videoasistida uniportal en dos centros universitarios. Experiencia inicial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de cirug\u00eda 72 (3), 195-202, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14682620324689226872",
            "cites_id": [
                "14682620324689226872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trauma de t\u00f3rax",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rev M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes 22 (5), 617-22, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17921995720033282983",
            "cites_id": [
                "17921995720033282983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de n\u00f3dulos pulmonares resecados. Experiencia de manejo por un programa multidisciplinario",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (11), 1261-1268, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17309801633969530343",
            "cites_id": [
                "17309801633969530343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lavado peritoneal laparosc\u00f3pico como tratamiento de diverticulitis aguda perforada",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de cirug\u00eda 65 (1), 54-56, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12007541260893831937",
            "cites_id": [
                "12007541260893831937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n funcional y calidad de vida en pacientes intervenidos de un tumor \u00f3seo primario",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Rehabilitaci\u00f3n 38 (3), 108-114, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7299121242663405558",
            "cites_id": [
                "7299121242663405558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimental investigation, modeling and in-situ monitoring of a gas-driven absorption heat pump in Belgium",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cleaner Energy Systems 6, 100087, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9241574590173196440",
            "cites_id": [
                "9241574590173196440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An improved approach to model compressors, condenser/gas cooler and their control system in refrigeration systems with R404A and R744 based on physical principles",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Refrigeration 153, 127-139, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11877332109463333393",
            "cites_id": [
                "11877332109463333393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lab Testing of a Retrofitted CO2 Booster Rack with Transcritical Scroll Compressors featuring Dynamic Vapour Injection",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13631518038361582184",
            "cites_id": [
                "13631518038361582184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subspecies identification of Chimpanzees Pan troglodytes (Primates: Hominidae) from the National Zoo of the Metropolitan Park of Santiago, Chile, using mitochondrial DNA sequences",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Threatened Taxa 6 (5), 5712-5717, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8536445252202815810",
            "cites_id": [
                "8536445252202815810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forum solar: A large PV pergola for forum 2004",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=909841797300524843",
            "cites_id": [
                "909841797300524843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lung transplant with ex vivo lung perfusion, Chilean and Latin American first experience",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (2), 171-177, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17929398170600066013",
            "cites_id": [
                "17929398170600066013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trasplante pulmonar ex vivo. Primera experiencia en Chile y Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (2), 171-177, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10417108243675695163",
            "cites_id": [
                "10417108243675695163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rapunzel syndrome: myth or reality",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 35 (2), 207-211, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15621949344867775793",
            "cites_id": [
                "15621949344867775793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simultaneous appearance of early gastric cancer and GIST",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 34 (2), 197-201, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2407035364158605231",
            "cites_id": [
                "2407035364158605231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n y jerarquizaci\u00f3n de signos cl\u00ednicos para diagn\u00f3stico temprano de xantomatosis cerebrotendinosa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (6), 745-752, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14785036418195400184",
            "cites_id": [
                "14785036418195400184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del sistema over-the-scope clip (OTSC) en el tracto gastrointestinal. Experiencia en un centro de tercer nivel en Bogot\u00e1, Colombia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 32 (2), 107-111, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16772242962314611729",
            "cites_id": [
                "16772242962314611729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guias de pr\u00e1ctica clinica\u2013GPC para el C\u00e1ncer g\u00e1strico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Departamento de Medicina Interna, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14262027670047227074",
            "cites_id": [
                "14262027670047227074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento de im\u00e1genes digitales y video",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "IX Workshop de Investigadores en Ciencias de la Computaci\u00f3n, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10904368138077774712",
            "cites_id": [
                "10904368138077774712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura Simple y Modular para Compresi\u00f3n Fractal de Im\u00e1genes utilizando \u00c1rbol Cu\u00e1druple Multi-Resoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Informaci\u00f3n tecnol\u00f3gica 17 (1), 77-84, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2387613570233569095,17775889599088412584",
            "cites_id": [
                "2387613570233569095",
                "17775889599088412584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preservaci\u00f3n pulmonar: trasplantes sin l\u00edmite de tiempo ni distancia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes 35 (1), 39-44, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two steps algorithm for the diagnosis of advanced liver fibrosis in general population. Real-life data",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Hepatology 78, S683-S684, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimental Study and Modelling of a Two-Stage Compression R744 Refrigeration System with Vapour Injection and Inter-Cooling",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "19th International Refrigeration and Air Conditioning Conference at Purdue \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resecci\u00f3n por videotoracoscop\u00eda de n\u00f3dulos pulmonares marcados con lipiodol. Experiencia en dos centros universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 37 (3), 197-202, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo de los n\u00f3dulos pulmonares subs\u00f3lidos. Resultados quir\u00fargicos basados en algoritmo local",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 37 (2), 107-114, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de Rapunzel: mito o realidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 35 (2), 207-211, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empiema Pleural",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CIRUG\u00cdA EN MEDICINA GENERAL 3, 393, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Initial experience in uniportal video-assisted thoracoscopic surgery at two university campuses Cirug\u00eda tor\u00e1cica videoasistida uniportal en dos centros universitarios \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad de Cirujanos de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PPARGC1A Gene Promoter Methylation as a Biomarker of Insulin Secretion and Sensitivity in Response to Glucose Challenges",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of the over-the-scope clip (OTSC) system in the gastrointestinal tract: Experience at a third level center in Bogot\u00e1, Colombia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista colombiana de Gastroenterolog\u00eda 32 (2), 107-111, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of the over-the-scope clip (OTSC) system in the gastrointestinal tract: Experience at a third level center in Bogot\u00e1, Colombia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and assessment of the disposition index based on the oral glucose tolerance test in subjects with different glycaemic status",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FENS News",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Annals of Nutrition and Metabolism 68 (1), 75-75, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early and advanced gastric cancer: Are there differences?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de la Universidad Industrial de Santander. Salud 47 (1), 7-13, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer g\u00e1strico temprano vs avanzado:\u00bf existen diferencias?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Salud UIS 47 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novel splice-affecting variants in CYP27A1 gene in two chilean patients with cerebrotendinous xanthomatosis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Level of sophistication of logistics practices in the small and medium enterprises in the state of Queretaro, Mexico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "10th International Meeting on Supply Chain and Logistics Research (RIRL \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Laparoscopic peritoneal lavage as treatment for acute perforated diverticulitis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE CIRUGIA 65 (1), 54-56, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute complicated diverticulitis. New trends in treatment",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE CIRUGIA 64 (6), 581-585, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thoracic actinomycosis in the differential diagnosis of neoplasm: A propos of a case Actinomicosis tor\u00e1cica como diagn\u00f3stico diferencial de neoplasia: A prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diverticulitis perforada: alternativas de manejo quir\u00fargico. Caso cl\u00ednico y revisi\u00f3n de literatura",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hospital Cl\u00ednico Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A very low bit rate algorithm based on hierarchical subband scanning",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Proceedings of the 7th Conference on 7th WSEAS International Conference on \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thermal and photovoltaic solar system in Urban hotel; Sistema solar termico y fotovoltaico en hotel urbano",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Double photovoltaic facades.''PV Skin''. Prototypes research and development; Fachada doble fotovoltaica PV Skin Prototipos, investigaacion y desarrollo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional outcome and quality of life in patients after surgical treatment of a primary bone tumor",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "REHABILITACION-MADRID-. 38 (3), 108-114, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fachada doble fotovoltaica\" PV Skin\": prototipos, investigaci\u00f3n y desarrollo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Siguiendo el camino de las estrellas: libro de actas del XII Congreso \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimental Study and Modelling of a TwoStage Compression R744 Refrigeration System with Vapour Injection and InterCooling",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative Exergoeconomic Analysis of Promising R744 Transcritical Refrigeration Systems and a Dxs-R404a: A Semi-Empirical Approach",
                "citation": "Available at SSRN 4624513, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental and Energetic Impact of Refrigeration Systems Using Co2 (R744): A Cuban Case Study",
                "citation": "Available at SSRN 4103334, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La primera burbuja financiera de la historia. Francia 1720.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7eQti-AAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}