{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8bXFNDIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Torres",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=8bXFNDIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Assistant professor, Sociology, P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile; Editor-in-Chief of KronoScope",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Social Theory",
        "Acceleration Theory",
        "Cultural Studies",
        "Temporal Studies"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://uc-cl.academia.edu/FelipeTorres",
    "citedby": 101,
    "citedby5y": 91,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2016": 3,
        "2017": 4,
        "2018": 2,
        "2019": 4,
        "2020": 8,
        "2021": 18,
        "2022": 20,
        "2023": 31,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bx7jiFsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexis Emanuel Gros",
            "affiliation": "Universidad de Buenos Aires"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iTm90EAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dar\u00edo Montero",
            "affiliation": "Profesor de Sociolog\u00eda, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Oc1KUbQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s Angelcos",
            "affiliation": "Profesor de sociolog\u00eda, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nj4yvK0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Heiss",
            "affiliation": "Facultad de Gobierno, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mURmNZ4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hartmut Rosa",
            "affiliation": "Professor der Soziologie, Universit\u00e4t Jena und Universit\u00e4t Erfurt"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal Regimes: Materiality, Politics, Technology",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Routledge, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10288250650096350838",
            "cites_id": [
                "10288250650096350838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A secular acceleration: Theological foundations of the sociological concept \u201csocial acceleration\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Time & Society 25 (3), 429-449, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13314307617612893106",
            "cites_id": [
                "13314307617612893106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceleration, Alienation, and Resonance. Reconstructing Hartmut Rosa\u2019s Theory of Modernity",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pl\u00e9yade (Santiago), 155-181, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6339897757187859541",
            "cites_id": [
                "6339897757187859541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceleration theory, temporal regimes, and politics today.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Res publica 24 (3), 519-523, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2997915023009108234",
            "cites_id": [
                "2997915023009108234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividad, violencia y pol\u00edtica. Entrevista a Michel Wieviorka",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 271-280, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16097543879027687237",
            "cites_id": [
                "16097543879027687237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Slowing Down Society? Theoretical Reflections on Social Deceleration in Pandemic Times (and Beyond)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "KronoScope 22 (1), 3-29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12692246389068568023",
            "cites_id": [
                "12692246389068568023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secularizaci\u00f3n y Aceleraci\u00f3n. Bases teol\u00f3gicas del concepto sociol\u00f3gico de \u201caceleraci\u00f3n social\u201d",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Internacional de Sociolog\u00eda 73 (2), e009-e009, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3201607023895604712",
            "cites_id": [
                "3201607023895604712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo Hist\u00f3rico. Una promesa de aceleraci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Isegor\u00eda, 553-571, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18017255273955455545",
            "cites_id": [
                "18017255273955455545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Desaceleraci\u00f3n de la aceleraci\u00f3n?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "5 Introducci\u00f3n La recreaci\u00f3n te\u00f3rica de un escenario mundial, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1466386576091297183",
            "cites_id": [
                "1466386576091297183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aceleraci\u00f3n, alienaci\u00f3n y resonancia. Reconstruyendo la teor\u00eda de la modernidad de Hartmut Rosa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pl\u00e9yade, 155-181, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3511985732229774332",
            "cites_id": [
                "3511985732229774332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al conocimiento de lo social: entre teor\u00eda social y sociolog\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cinta de moebio, 106-120, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12629309797641553998",
            "cites_id": [
                "12629309797641553998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos que hacen historia(s). En torno a Reinhart Koselleck",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "P\u00f3lvora, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11190281672818165460",
            "cites_id": [
                "11190281672818165460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sociedad de la desaceleraci\u00f3n. Reflexiones sociol\u00f3gico-pol\u00edticas a partir de la pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Teor\u00eda social Latinoamericana. Buenos Aires: CLACSO, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7857431696744654112",
            "cites_id": [
                "7857431696744654112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Speeding up Collective Action. Theoretical Affinities between Conflict Studies and Acceleration Theory",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Res publica 24 (3), 481-493, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=983015141907678495",
            "cites_id": [
                "983015141907678495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traducir\" Beschleunigung\" en tiempos de aceleraci\u00f3n: Un ejercicio te\u00f3rico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 6 (11), 202-220, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12377229374477102995",
            "cites_id": [
                "12377229374477102995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eindimensionalit\u00e4t zwischen Homogenit\u00e4t und Heterogenit\u00e4t: Marcuse und Bataille",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Eindimensionalit\u00e4t zwischen Homogenit\u00e4t und Heterogenit\u00e4t: Marcuse und \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=454074043293299522",
            "cites_id": [
                "454074043293299522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19: Tiempos cr\u00edticos en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Diego Portales, Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14735778447261494163",
            "cites_id": [
                "14735778447261494163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSGRESSIONS, CONTINUITY AND DISRUPTIONS. AN INTERPRETATION OF LATIN AMERICA\u2019S AUTHORITARIAN REPUBLICANISM1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Resonancias. Revista de Filosof\u00eda 9, 73-94, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6438081983722395391,10986508235177937277",
            "cites_id": [
                "6438081983722395391",
                "10986508235177937277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical Time and Acceleration. A Constitutive Bond",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal for History, Culture and Modernity 12, 1-22, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teorizando la aceleraci\u00f3n social. Cr\u00edtica para la sociedad actual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Sociolog\u00eda 1 (38), 84-95, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utop\u00eda y aceleraci\u00f3n. Temporalizaci\u00f3n de la historia seg\u00fan Reinhart Koselleck",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Conceptos que hacen historia(s). En torno a Reinhart Koselleck, 193-221, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Time\u2019s Books",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Kronoscope 22, 163-164, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo y teor\u00eda social. Hacia una clasificaci\u00f3n operativa de las sociolog\u00edas del tiempo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Castalia-Revista de Psicolog\u00eda de La Academia 37, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politics and Speed Today. A conversation with Simon Glezos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Castalia: Revista de Psicolog\u00eda de la Academia, 149-157, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reg\u00edmenes temporales: pol\u00edtica, saber, poder",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Res publica 24 (3), 443-444, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acelerar la acci\u00f3n colectiva. Afinidades te\u00f3ricas entre estudios de conflictos y la teor\u00eda de la aceleraci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Res Publica: revista de historia de las ideas pol\u00edticas 24 (3), 481-493, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el Dossier Cuerpo, educaci\u00f3n y ense\u00f1anza. Sistematizaci\u00f3n de experiencias en un Espacio de Formaci\u00f3n Integral (Malv\u00edn Norte, 2016-2019)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Integralidad sobre ruedas 6 (1), 7-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempos cr\u00edticos. Crisis y pol\u00edticas de la aceleraci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Teor\u00eda Social 6 (11), 5-10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n y Ense\u00f1anza: una revisi\u00f3n de los discursos acad\u00e9micos sobre evaluaci\u00f3n educativa desde la mirada de una Teor\u00eda de la Ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Udelar. ISEF, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La politizaci\u00f3n del mundo. Amistad-enemistad, Estado y democracia radical",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anacronismo e irrupci\u00f3n: Revista de teor\u00eda y filosof\u00eda pol\u00edtica cl\u00e1sica y \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical Time. An Acceleration Promise",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ISEGORIA, 553-571, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre las limitaciones de la pol\u00edtica chilena frente al problema pol\u00edtico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios Nueva Econom\u00eda 4 (1), 7-12, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de entrenamiento en la ense\u00f1anza de la t\u00e1ctica ofensiva en j\u00f3venes futbolistas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "IUACJ, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al conocimiento de lo social: entre teor\u00eda social y sociolog\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cinta de Moebio: Revista Electr\u00f3nica de Epistemolog\u00eda de Ciencias Sociales, 7, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approaches to the knowledge of the social: between social theory and sociology",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cinta de Moebio 55, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder y Ciudadan\u00eda. Estudios sobre Hobbes, Foucault, Habermas y Arendt. Maximiliano Figueroa (ed)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Polis (Santiago) 13 (39), 507-512, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosofar lo m\u00faltiple. Aproximaciones al pensamiento de G. Deleuze",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Apor\u00eda: revista internacional de investigaciones filos\u00f3ficas, 61-75, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raz\u00f3n y revoluci\u00f3n en Kant y Hegel. Una mirada a la justificaci\u00f3n del Estado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Persona y Sociedad 27 (3), 79-99, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politics and Speed Today",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al conocimiento de lo social: entre teor\u00eda social y sociolog\u00eda Approaches to the knowledge of the social: between social theory and sociology",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rizoma de Latour. Lectura deleuziana de un programa cient\u00edfico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN SIGNO DE DEMOCRACIA. NOTAS SOBRE EL LENGUAJE DE LA DEMOCRACIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceleration, Alienation, and Resonance. Reconstructing Hartmut Rosa\u2019s Theory of Modernity Aceleraci\u00f3n, alienaci\u00f3n y resonancia. Reconstruyendo la teor\u00eda de la modernidad de",
                "citation": "Pl\u00e9yade, 155, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8bXFNDIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}