{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "8sxVUT0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Lorena de la Paz Amaro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=8sxVUT0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Instituto de Est\u00e9tica, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Autobiograf\u00eda",
        "autoficci\u00f3n",
        "est\u00e9tica literaria",
        "literatura latinoamericana",
        "literatura chilena"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 317,
    "citedby5y": 197,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2003": 1,
        "2004": 1,
        "2005": 3,
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 2,
        "2011": 2,
        "2012": 4,
        "2013": 14,
        "2014": 12,
        "2015": 6,
        "2016": 20,
        "2017": 18,
        "2018": 22,
        "2019": 21,
        "2020": 28,
        "2021": 51,
        "2022": 42,
        "2023": 39,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dt0d5aYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alicia Salomone",
            "affiliation": "Profesora titular Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5vzb4PgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Amigo Pino",
            "affiliation": "Professor de Literatura Francesa, Universidade de S\u00e3o Paulo"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida y escritura: teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la autobiograf\u00eda",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1012459059182862472",
            "cites_id": [
                "1012459059182862472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pose autobiogr? fica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16473575060720500630",
            "cites_id": [
                "16473575060720500630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018En un pa\u00eds de silencio\u2019: Narrativa de Marta Brunet",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pr\u00f3logo a Marta Brunet. Obra narrativa II. Ed. cr\u00edtica de Natalia Cisterna \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2498173443097969602",
            "cites_id": [
                "2498173443097969602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parquecitos de la memoria: diez a\u00f1os de narrativa chilena (2004-2014)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Dossier 26, 35-41, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16119866068227689667",
            "cites_id": [
                "16119866068227689667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida y escritura",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la autobiograf\u00eda. Santiago: Pontificia Universidad \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1002931578157783065",
            "cites_id": [
                "1002931578157783065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La imposible autobiograf\u00eda de Jorge Luis Borges",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Variaciones Borges, 229-252, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8672446012345012132,11571042654972225364",
            "cites_id": [
                "8672446012345012132",
                "11571042654972225364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wacquez y sus precursores: infancia, g\u00e9nero y naci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 31-50, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7538614430483243186",
            "cites_id": [
                "7538614430483243186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las muertas: Acatamiento y ruptura del orden simb\u00f3lico en Recuerdos de mi vida, de Martina Barros*/Dead Women: Compliance and Rupture of the Symbolic Order in\" Recuerdos de mi \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Taller de Letras, 11-19, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1650015336794474551",
            "cites_id": [
                "1650015336794474551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los saberes ocultos: la infancia en los textos autobiogr\u00e1ficos chilenos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Acta sociol\u00f3gica, 123-146, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4944860257885043378",
            "cites_id": [
                "4944860257885043378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la \u201cvida de artista\u201d a la \u201cf\u00e1bula biogr\u00e1fica\u201d: autores quim\u00e9ricos en las obras de Bola\u00f1o, Bisama, Guebel y Pron",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 149-175, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9339618032540383589",
            "cites_id": [
                "9339618032540383589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n y experiencias de infancia en la narrativa chilena de la primera mitad del siglo XX",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Confluencia, 49-60, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1464689340611759306",
            "cites_id": [
                "1464689340611759306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En estado de resistencia: la reciente narrativa hispanoamericana de mujeres",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Catedral Tomada. Revista de Cr\u00edtica Literaria Latinoamericana 9 (16), 30-61, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4067063231687147678",
            "cites_id": [
                "4067063231687147678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pasadores de fronteras: Manuel Rojas y Jos\u00e9 Santos Gonz\u00e1lez Vera",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Chasqui 44 (2), 20-32, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2724399784360582190",
            "cites_id": [
                "2724399784360582190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuadres de la memoria: cartograf\u00edas y genealog\u00edas en los textos de Martina Barros e In\u00e9s Echeverr\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 137\u2013157-137\u2013157, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15511077678425268077",
            "cites_id": [
                "15511077678425268077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9ticas de la intimidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Instituto de Est\u00e9tica, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5790098182992645648",
            "cites_id": [
                "5790098182992645648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dificultad de llamarse'autora': Mariana Enr\u00edquez o la escritura weird",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Iberoamericana 85 (268), 795-812, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7972733412349285103",
            "cites_id": [
                "7972733412349285103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autobiograf\u00eda, f\u00e1bula biogr\u00e1fica y deconstrucci\u00f3n del espacio literario en La historia de mis dientes, de Valeria Luiselli",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Laboratorio, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6938282142998288974",
            "cites_id": [
                "6938282142998288974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCualquier trazo en la tierra se borra cuando toca el agua\u201d: la escritura nom\u00e1dica de Margarita Garc\u00eda Robayo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Granada, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12326614406663899217",
            "cites_id": [
                "12326614406663899217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes, alianzas y afinidades. Mujeres y escritura en Am\u00e9rica Latina. Homenaje a Montserrat Ord\u00f3\u00f1ez (1941-2011)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de los Andes, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7748055666984663417",
            "cites_id": [
                "7748055666984663417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Po\u00e9tica, er\u00f3tica y pol\u00edticas del nombre propio: de la magia a la autobiograf\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Aisthesis, 229-246, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3394697687899965110",
            "cites_id": [
                "3394697687899965110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Borges: una po\u00e9tica de la identidad personal",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 180-191, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8718724564398227598",
            "cites_id": [
                "8718724564398227598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso autobiogr\u00e1fico y la responsabilidad de los\" hijos\" en un contrapunto escritural: en torno a Los rendidos, de Jos\u00e9 Carlos Ag\u00fcero, y La distancia que nos separa, de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos del CILHA 18 (2), 95-119, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9772246413718824599",
            "cites_id": [
                "9772246413718824599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguas que estallan. Traducci\u00f3n y rebeli\u00f3n de la\" normalidad\" Ling\u00fc\u00edstica en tres narrativas pre y post estallido social chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Alea: Estudos Neolatinos 23, 77-91, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5858879608011207130",
            "cites_id": [
                "5858879608011207130"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del biografema a la comunidad: dos casos recientes en la literatura latinoamericana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Alea: Estudos Neolatinos 20, 165-183, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14343806575125697447",
            "cites_id": [
                "14343806575125697447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autobiograf\u00eda y nombre propio en los textos de Jorge Luis Borges",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11739802116561551469",
            "cites_id": [
                "11739802116561551469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abOjo de agua atenta\u00bb: aparatos de resonancia y resistencia en los videoperformances de Paula Co\u00f1oepan y Sebasti\u00e1n Calfuqueo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "452\u00baF. Revista de Teor\u00eda de la literatura y Literatura Comparada, 62-80, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3606279176351199261",
            "cites_id": [
                "3606279176351199261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cortocircuitos (o la historia de una negaci\u00f3n cr\u00edtica): Los ojos de bamb\u00fa, de Mercedes Valdivieso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 245-264, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17228823810401172518",
            "cites_id": [
                "17228823810401172518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narradoras latinoamericanas de las \u00faltimas dos d\u00e9cadas: voces, representaciones, estrategias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Letral, 1-12, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=188491032034401853",
            "cites_id": [
                "188491032034401853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia centr\u00edpeta: construcci\u00f3n de la autor\u00eda, modernidad y espiritualismo en Hacia el Oriente, de In\u00e9s Echeverr\u00eda Bello",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Taller de Letras, 151-161, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=329115822077730857",
            "cites_id": [
                "329115822077730857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reescritura de La infancia en Los d\u00edas ocultos de Luis Oyarz\u00fan",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aisthesis, 303-318, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14328184912599726022,14698738122830801608",
            "cites_id": [
                "14328184912599726022",
                "14698738122830801608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herencia y archivo en la narrativa autobiogr\u00e1fica en Cristi\u00e1n Huneeus",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cria\u00e7\u00e3o e cr\u00edtica 11, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9236118479409612525",
            "cites_id": [
                "9236118479409612525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Solita sola: rebeld\u00edas de infancia en la narrativa brunetiana",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Infancia y sospecha, 30, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5618671889066431657",
            "cites_id": [
                "5618671889066431657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juegos mim\u00e9ticos: La invenci\u00f3n de las ni\u00f1as.(Lectura de dos cuentos de Marta Brunet)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Orbis Tertius 16 (17), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16287407119463833495",
            "cites_id": [
                "16287407119463833495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Borges heredero: Una lectura del texto autobiogr\u00e1fico desde la problem\u00e1tica geneal\u00f3gica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 5-18, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13499314152831134495",
            "cites_id": [
                "13499314152831134495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cTodas las escritoras no somos todas las escritoras\u201d: hacia una cr\u00edtica feminista de la autor\u00eda en el nuevo milenio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pasavento. Revista de estudios hisp\u00e1nicos 9 (2), 273-292, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4411824527528881097",
            "cites_id": [
                "4411824527528881097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No hay pasado sin presente: memoria y narrativa chilena de los \u00faltimos 40 a\u00f1os",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nuestra Am\u00e9rica, 83-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16144119512611869484",
            "cites_id": [
                "16144119512611869484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caminos y desv\u00edos: lecturas cr\u00edticas sobre g\u00e9nero y escritura en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Editorial ebooks Patagonia-Editorial Cuarto Propio, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2034369700229369738",
            "cites_id": [
                "2034369700229369738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio Arfuch",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Visitas al Patio 16 (1), 16-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12033697712483937170",
            "cites_id": [
                "12033697712483937170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro Zambra: la lengua privada de un poeta chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8915856671718774324",
            "cites_id": [
                "8915856671718774324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infancias monstruosas: Debimos ser felices, de Rafaela Lahore, y Mugre rosa, de Fernanda Tr\u00edas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mistral| Journal of Latin American Women's Intellectual & Cultural History 1 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4284503143482173862",
            "cites_id": [
                "4284503143482173862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La batalla de Artes y Humanidades. Archivo 2016-2019. Art\u00edculos, declaraciones y documentos en torno a una pol\u00edtica de investigaci\u00f3n acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Asociaci\u00f3n de Investigadores en Artes y Humanidades, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7828961174663507291",
            "cites_id": [
                "7828961174663507291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica y narraci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de humanidades 2 (88), 24-34, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6709631800737493188",
            "cites_id": [
                "6709631800737493188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pose autobiogr\u00e1fica: ensayos sobre narrativa chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13898197598328548615",
            "cites_id": [
                "13898197598328548615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00f3nica de un malestar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "La batalla de Artes y Humanidades, 9, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2775925435540812166",
            "cites_id": [
                "2775925435540812166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00eda de la novela chilena reciente, realismos, experimentalismos, hibridaciones y subg\u00e9neros",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 237-242, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1898365862017727457",
            "cites_id": [
                "1898365862017727457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una traves\u00eda diferente: peregrinaje religioso y escritura de mujeres en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Meridional. Revista Chilena de Estudios Latinoamericanos, 131-152, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16959480461380850930",
            "cites_id": [
                "16959480461380850930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier: escrituras de infancia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 239-242, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11680061914452118340",
            "cites_id": [
                "11680061914452118340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1os que hablan fuerte",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Nomadias. Feminista, 289, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15286882728473534051",
            "cites_id": [
                "15286882728473534051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas ideas sobre subjetividad, escritura, silencio",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Analecta: revista de humanidades, 117-127, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11277773127609458777",
            "cites_id": [
                "11277773127609458777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" La tristeza del no\": la novela melanc\u00f3lica y feliz de Claudia Apablaza",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Laboratorio, 11, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16186102905555082497",
            "cites_id": [
                "16186102905555082497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 hacer con la literatura de mujeres",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pensamiento Pol\u00edtico, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mike Wilson:\" N\u00e9mesis\"",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 305-307, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cristian Crusat. La huida biogr\u00e1fica.(Nuevas formas de la biograf\u00eda, nuevas representaciones del artista), Valencia, Pre-Textos, 2020, 191 pp.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mike Wilson. N\u00e9mesis. Santiago, s/e, 2020. 151 pp.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escribir & tachar. Narrativas escritas por mujeres en Chile (1920-1970). Andrea Kottow y Ana Traverso. Santiago: Ediciones Overol, 2020.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Taller de Letras, 171-176, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Siluetas: biography in Latin America",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 153-157, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Siluetas: la biograf\u00eda en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 153-157, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploding languages. Translation and rebellion against linguistic\" normalization\" in three narratives before and after the chilean social outbreak",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Alea: Estudos Neolatinos 23, 77-91, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andrea Kottow y Ana Traverso. Escribir & tachar. Narrativas escritas por mujeres en Chile (1920-1970). Santiago, Ediciones Overol, 2020, ISBN: 978-956-9667-74-9, 159 p\u00e1ginas.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Write and cross out. Narratives written by women in Chile (1920-1970)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PONTIFICIA UNIV CATOLICA CHILE, FAC LETRAS, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SHORT CIRCUITS (OR THE HISTORY OF A CRITICAL DENIAL): LOS OJOS DE BAMBU, BY MERCEDES VALDIVIESO",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV CHILE, FAC FILOS HUMAN EDUC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCuando voy al trabajo\u2026\u201d: Cuerpo y oficio de Panaderos en el contexto de la narrativa chilena reciente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aisthesis, 249-270, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leituras huachas: bibliotecas de inf\u00e2ncia na narrativa chilena atual",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Remate de Males 39 (2), 703-725, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rama, \u00c1ngel. 2018. La querella de realidad y realismo: ensayos sobre literatura chilena. Introducci\u00f3n y notas de Hugo Herrera. Valpara\u00edso: M\u00edmesis Ediciones. 284 p\u00e1ginas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Filol\u00f3gicos, 351-354, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE DIFFICULTY OF CALLING ONESELF\" AUTHOR\": MARIANA ENRIQUEZ OR THE WEIRD WRITER",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA IBEROAMERICANA 85 (268), 795-812, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leituras Huachas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The complaint of reality and realism: essays on Chilean literature",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 351-354, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artesana de s\u00ed misma. Gabriela Mistral, una intelectual en cuerpo y palabra",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Aisthesis, 225-228, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From biographeme to the community: two recent cases in latin american literature",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Alea: Estudos Neolatinos 20, 165-183, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la posibilidad del perd\u00f3n y los l\u00edmites del lenguaje. Entrevista a Jos\u00e9 Carlos Ag\u00fcero, autor de Los Rendidos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Humanidades, 319-332, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier: Rostros de la biograf\u00eda Latinoamericana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 15-18, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La elecci\u00f3n de un g\u00e9nero. Presentaci\u00f3n de El diario \u00edntimo en Chile, de Leonidas Morales. Santiago de Chile: RIL Editores, 2014",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Taller de Letras, 171-175, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bombal, con ojos nuevos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The choice of genre. Presentation of The intimate diary in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 171-175, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernanda Bustamante. Escritura del desacato: A ritmo desenfadado. Narrativas dominicanas del nuevo milenio",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 303-306, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Macarena Areco, Marcial Huneeus, Jorge Manzi y Catalina Olea Cartograf\u00eda de la novela chilena reciente, realismos, experimentalismos, hibridaciones y subg\u00e9neros",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aisthesis, 237-242, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Macarena Areco, Marcial Huneeus, Jorge Manzi y Catalina Olea Cartograf\u00eda de la novela chilena reciente, realismos, experimentalismos, hibridaciones y subg\u00e9neros. Santiago de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aisthesis: Revista chilena de investigaciones est\u00e9ticas, 237-242, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un reclamo de vida No ser m\u00e1s la bella muerta. Erotismo, sujeto y poes\u00eda en Delmira Agustini, Teresa Wilms Montt y Clara Lair, de Ana Mar\u00eda Baeza",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Nomad\u00edas, 269-274, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y\u00e1\u00f1ez, Echeverr\u00eda, Castillo: los vuelos de la memoria en la construcci\u00f3n de una genealog\u00eda de intelectuales chilenas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Redes, alianzas y afinidades. Mujeres y escritura en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modemizacion and experiences of childhood in the Chilean narrative of the first half of the Twentieth century (1)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "CONFLUENCIA-REVISTA HISPANICA DE CULTURA Y LITERATURA 29 (2), 49-60, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herencia y archivo en la narrativa autobiogr\u00e1fica de Cristi\u00e1n Hueeus",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Cria\u00e7\u00e3o & Cr\u00edtica, 73-83, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un reclamo de vida",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nomadias. Feminista, 269, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autobiograf\u00eda y cr\u00edtica literaria en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos Hispanoamericanos, 35-48, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escribir la infancia: entre temas y juegos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Resumos, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile trenzado (Sobre de Ramal, de Cynthia Rimsky).",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Taller de Letras 49, 273-276, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Braiding Chile (Regarding Cynthia Rimsky's Ramal)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 273-275, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dead Women: Compliance and Rupture of the Symbolic Order in\" Recuerdos de mi vida\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 11-19, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica del mito. Borges y la literatura como sue\u00f1o de vida, de Daniel Nahson.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Taller de Letras 47, 123-127, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delirium and marginality as discursive strategie in two narrations by Roberto Bola\u00f1o",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ATENEA, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Borges heirs: A reading of an autobiographical text from a genealogical problematic (Jorge Luis Borges)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 5-18, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre Neruda en O'Cruzeiro Internacional, recuperaci\u00f3n, introducci\u00f3n y notas de Alejandro Jim\u00e9nez Escobar",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre Neruda en O'Cruzeiro Internacional, recuperaci\u00f3n, introducci\u00f3n y notas de Alejandro Jim\u00e9nez Escobar.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Aisthesis: Revista chilena de investigaciones est\u00e9ticas, 274-276, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literatura: art\u00edculos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La distancia que nos separa, de Renato Cisneros",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clemens Franken y Magda Sep\u00falveda (Tinta de sangre), as\u00ed como la valoraci\u00f3n de la poes\u00eda de Osvaldo Picardo (Pasiones de la l\u00ednea), de la narrativa de Elvira S\u00e1nchez Blake \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LECTURAS HUACHAS: BIBLIOTECAS DE INFANCIA EN LA NARRATIVA CHILENA ACTUAL HUACHO READINGS: CHILDHOOD LIBRARIES IN CURRENT CHILEAN NARRATIVE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Laria1, F. Arg\u00fcelles Arias1, P. Hergueta Delgado1, E. Rodriguez Zarco2, A. Vallejo Benitez2, FJ Pellicer Bautista1, A. Caunedo \u00c1lvarez1 1University Hospital Virgen Macarena \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "8sxVUT0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}