{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "92OXdBwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javiera Marf\u00e1n",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=92OXdBwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Educational policy",
        "policy implementation",
        "school leadership",
        "education sociology"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 1174,
    "citedby5y": 660,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2011": 11,
        "2012": 22,
        "2013": 27,
        "2014": 51,
        "2015": 48,
        "2016": 99,
        "2017": 100,
        "2018": 117,
        "2019": 157,
        "2020": 133,
        "2021": 133,
        "2022": 118,
        "2023": 96,
        "2024": 22
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre liderazgo educativo y desempe\u00f1o escolar: Revisi\u00f3n de la investigaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psicoperspectivas 9 (2), 82-104, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 385,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12616195953197139866",
            "cites_id": [
                "12616195953197139866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 sabemos sobre los directores de escuela en Chile?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Weinstein, Jos\u00e9, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 196,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3162779688213760871",
            "cites_id": [
                "3162779688213760871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias y formaci\u00f3n para un liderazgo escolar efectivo en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensamiento educativo 48 (1), 63-81, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 98,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1476805234197278578",
            "cites_id": [
                "1476805234197278578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative study of school principals\u2019 leadership practices: Lessons for Chile from a cross-country analysis",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educational Management Administration & Leadership 46 (2), 279-300, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11817221085500345285",
            "cites_id": [
                "11817221085500345285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la Implementaci\u00f3n de los Programas de Integraci\u00f3n Escolar (PIE) en Establecimientos que han incorporado Estudiantes con Necesidades Educativas Especiales \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6261881893871558267",
            "cites_id": [
                "6261881893871558267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n y entrenamiento de los directores escolares en Chile. Situaci\u00f3n actual, desaf\u00edos y propuestas de pol\u00edtica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Proyecto FONIDE, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=379128293948707561",
            "cites_id": [
                "379128293948707561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de liderazgo directivo y resultados de aprendizaje. Hacia conceptos capaces de guiar la investigaci\u00f3n emp\u00edrica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n 7 (3 \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3448172308151996800",
            "cites_id": [
                "3448172308151996800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una d\u00e9cada de investigaci\u00f3n emp\u00edrica sobre el liderazgo educativo en Chile. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de los art\u00edculos publicados en revistas indexadas (2008-2019)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 15-52, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2144697208303276416",
            "cites_id": [
                "2144697208303276416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo directivo y pr\u00e1cticas docentes: Evidencia a partir del caso chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n educativa: Revista del F\u00f3rum Europeo de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10217971348061041521",
            "cites_id": [
                "10217971348061041521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: School leadership challenged by double accountability towards schools",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educational Accountability, 54-72, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17805658038065428470",
            "cites_id": [
                "17805658038065428470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderar bajo presi\u00f3n: las estrategias gestionadas por los directores de escuela para alcanzar los resultados comprometidos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "J. Weinstein & G. Mu\u00f1oz (Coords.),\u00bf Qu\u00e9 sabemos sobre los directores de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2951138085682488386",
            "cites_id": [
                "2951138085682488386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de directores escolares en Chile: caracter\u00edsticas y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Qu\u00e9 sabemos sobre los directores de escuelas en chile, 83-110, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3809974677248728300",
            "cites_id": [
                "3809974677248728300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Colegas o Jefes? La visi\u00f3n de los docentes sobre el liderazgo directivo en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Qu\u00e9 sabemos sobre los directores de escuela en Chile, 256-280, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18282022004716479410",
            "cites_id": [
                "18282022004716479410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planes de mejoramiento SEP: Sistematizaci\u00f3n, an\u00e1lisis y aprendizajes de pol\u00edtica.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16293961322172586963",
            "cites_id": [
                "16293961322172586963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre liderazgo educativo y desempe\u00f1o escolar: Revisi\u00f3n de la investigaci\u00f3n en Chile. Psicoperspectivas, 9 (2), 82-104",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15541500829170725082",
            "cites_id": [
                "15541500829170725082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A female advantage? Gender and educational leadership practices in urban primary schools in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educational Management Administration & Leadership 51 (5), 1105-1122, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3528573129858957762",
            "cites_id": [
                "3528573129858957762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparado de liderazgo escolar: Aprendizajes para Chile a partir de los resultados PISA 2009",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Evidencias para pol\u00edticas p\u00fablicas en educaci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14348760397050604166",
            "cites_id": [
                "14348760397050604166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leadership efficacy, job satisfaction and educational quality in Chilean elementary schools",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "25th International Congress for School Effectiveness and School Improvement, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12385654324892069932",
            "cites_id": [
                "12385654324892069932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe Final de Estudio:\" An\u00e1lisis de la implementaci\u00f3n de los programas de integraci\u00f3n escolar (PIE) en establecimientos que han incorporado estudiantes con necesidades \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16939756801108959174",
            "cites_id": [
                "16939756801108959174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Leadership Policy and Change in Principals\u00b4 Practices. Evidence after a Decade of Reforms in Chile (2009-2019)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Leadership and Policy in Schools 22 (4), 857-872, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=872509930262289061",
            "cites_id": [
                "872509930262289061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias y formaci\u00f3n para un liderazgo escolar efectivo en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 48 (1 \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14956263051098378290",
            "cites_id": [
                "14956263051098378290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de liderazgo directivo en Chile: Evidencia reciente",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Propuesta de trabajo para Primer Congreso Interdisciplinario de \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13416535437636977892",
            "cites_id": [
                "13416535437636977892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building Teachers\u2019 Trust in Principals and Colleagues: A Study of Critical Incidents in Chilean Schools",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Emotion Management and Feelings in Teaching and Educational Leadership, 235-254, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1329179045089353549",
            "cites_id": [
                "1329179045089353549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica de liderazgo escolar y cambio en las pr\u00e1cticas de los directores. Evidencia tras una d\u00e9cada de reformas en Chile (2009-2019)",
                "pub_year": "1981",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14669867962699939992",
            "cites_id": [
                "14669867962699939992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School leadership challenged by double accountability towards schools",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educational Accountability. International perspectives on challenges and \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La direction p\u00e9dagogique des chefs d\u2019\u00e9tablissement, un d\u00e9fi \u00e0 relever",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La direction p\u00e9dagogique des chefs d\u2019\u00e9tablissement, un d\u00e9fi \u00e0 relever. Le cas du Chili",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revue internationale d\u2019\u00e9ducation de S\u00e8vres, 81-92, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fondo de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Educaci\u00f3n-FONIDE Departamento de Estudios y Desarrollo. Divisi\u00f3n de Planificaci\u00f3n y Presupuesto. Ministerio de Educaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation between educational leadership and school achievement: Review of the research in Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El capital social en la superaci\u00f3n de la pobreza: el Caso de Chile Solidario",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Instituto de Sociolog\u00eda, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patents Act 1988. List offiguresand tables viii",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correspondencia a: Gonzalo Mu\u00f1oz Stuardo Centro de Innovaci\u00f3n en Educaci\u00f3n de Fundaci\u00f3n Chile, Investigador Asociado del Centro de Estudios de Pol\u00edticas y Pr\u00e1cticas en \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "92OXdBwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}