{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9THHoMUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Pablo Sep\u00falveda Hernaiz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=9THHoMUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Instructor Adjunto, Facultad de Teolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Teolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://teologia.uc.cl/index.php/es/quienes-somos/planta-academica/planta-adjunta/1683-sepulveda-juan-pablo",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida que vence a la muerte: La esperanza cristiana celebrada en los versos por angelito",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Teolog\u00eda 60 (141), 107-126, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9THHoMUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lectura eclesial origeniana de la Escritura en el Comentario a Mateo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Veritas 46, 223-243, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9THHoMUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los fiscales de Chilo\u00e9 como ejemplo de efectivos agentes transmisores de la fe cristiana: criterios para pensar la evangelizaci\u00f3n en un contexto plural",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9THHoMUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las claves hermen\u00e9uticas del libro de Antonio Bentu\u00e9. En qu\u00e9 Creen los que Creen",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 59 (2), 315-317, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9THHoMUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONVERGENCIA DE REDES A TRAVES DE IMS",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Mayor, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9THHoMUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}