{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_CJDHJ0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos P\u00e9rez Crespo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_CJDHJ0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Catholic University of Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "political theory",
        "constitutionalism",
        "political philosophy",
        "intellectual history"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 12,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 1,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carl Schmitt, un jurista frente a s\u00ed mismo. Entrevista de Fulco Lanchester a Carl Schmitt",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Carl-Schmitt-Studien 1 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5839071408508575621",
            "cites_id": [
                "5839071408508575621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia autoritaria: Alberto Fujimori y la opini\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Opini\u00f3n P\u00fablica, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6446849068942843452,574813512096768556",
            "cites_id": [
                "6446849068942843452",
                "574813512096768556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carl Schmitt y su recepci\u00f3n en Francia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Argentina de Ciencia Pol\u00edtica 1 (23), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2490954369167771710",
            "cites_id": [
                "2490954369167771710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Apocalyptic Speech Outlining a Theory of Dictatorship: Carl Schmitt Inspired by Juan Donoso Cort\u00e9s.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Redescriptions: Political Thought, Conceptual History & Feminist Theory 26 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15958999073493868286",
            "cites_id": [
                "15958999073493868286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00fcrgen Habermas como cr\u00edtico e int\u00e9rprete del pensamiento jur\u00eddico-pol\u00edtico de Carl Schmitt",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17319386210437762194,95012142507483622",
            "cites_id": [
                "17319386210437762194",
                "95012142507483622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tat de droit, qualit\u00e9 de la d\u00e9mocratie et gouvernance d\u00e9mocratique au P\u00e9rou",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Droit et cultures. Revue internationale interdisciplinaire, 61-76, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8298840430819885482",
            "cites_id": [
                "8298840430819885482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de la democracia, gobernabilidad democr\u00e1tica y gobierno de la ley: una aproximaci\u00f3n conceptual y metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Politai 2 (2), 28-36, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5020090172166691899",
            "cites_id": [
                "5020090172166691899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Siey\u00e8s\u2019s idea of constituent power: a moderate and illiberal idea of sovereignty in the French revolution",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "History of European Ideas, 1-23, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anti-liberalism, Civil War and dictatorship: Carl Schmitt and his intellectual influence on the Francoist ideologists (1939\u20131942)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intellectual History Review, 1-22, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituent power. A history: by Lucia Rubinelli, Cambridge, NY, Cambridge University Press, 2020, 276 pp.,\u00a3 75.00 (Hardback), ISBN: 9781108485432",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Jurisprudence 13 (1), 153-161, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LALEFF ILIEFF, RICARDO, Lo pol\u00edtico y la derrota. Un contrapunto entre Antonio Gramsci y Carl Schmitt, Guillermo Escolar, Madrid, 2020, 218 pp.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario Filos\u00f3fico 54 (3), 634-637, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carl Schmitt, the Arbitrary Character of Constituent Power, and the Tradition of European Public Law",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Verfassungsblog: https://verfassungsblog.de/carl-schmitt-the-arbitrary \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MOLINA, JER\u00d3NIMO, Contra \u201cEl Mito Carl Schmitt\u201d. Segunda edici\u00f3n, expurgada y ampliada con nuevos materiales, Ediciones Espuela de Plata, Sevilla, 2019, 423 pp.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anuario Filos\u00f3fico 53 (1), 203-206, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate entre Habermas y Ratzinger. La teolog\u00eda pol\u00edtica del Estado liberal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Uniediciones, 128, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una gran \u201cbatalla teopol\u00edtica\u201d que merece tres guerreros m\u00e1s",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Papel Pol\u00edtico 23 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carl-Schmitt-Studien Volumen 1\u2022 N\u00famero 1",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mario Migliore (Sepremu), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prefacio a Tierra y mar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Carl-Schmitt-Studien 1 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas para la recepci\u00f3n de Carl Schmitt en el Per\u00fa (1989-1992)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Carl-Schmitt-Studien 1 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ernst J\u00fcnger. Los titanes venideros. Ideario \u00faltimo. Recogido por Antonio Gnoli y Franco Volpi. Barcelona: Editorial P\u00e1gina Ind\u00f3mita, SLU, 2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Carl-Schmitt-Studien 1 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Per\u00fa, Las Am\u00e9ricas y el Mundo. Pol\u00edtica Exterior y Opini\u00f3n P\u00fablica en el Per\u00fa 2008",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Departamento de Ciencias Sociales, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The political discourse of Fujimori\u2019s coup d\u2019\u00e9tat: Problems and challenges of democracy in Peru",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Politikon: The IAPSS Journal of Political Science 14 (2), 4-22, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_CJDHJ0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}