{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_p4jd5MAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "PAOLA CORD\u00d3N SLOWING",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_p4jd5MAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Health Behaviour",
        "Psychology",
        "Behavioural Change",
        "Preventive Health"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 71,
    "citedby5y": 71,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 14,
        "2022": 27,
        "2023": 23,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CPYuNB0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javiera V. Casta\u00f1eda Gonzalez",
            "affiliation": "Psicologa"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hbYDZBoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pamela C. Cisternas Ord\u00f3\u00f1ez",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender differences on psychosocial factors affecting COVID-19 preventive behaviors",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (11), 6148, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p4jd5MAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15200213077947130415",
            "cites_id": [
                "15200213077947130415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Government trust and motivational factors on health protective behaviors to prevent COVID-19 among young adults",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Public Health 67, 1604290, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p4jd5MAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8148758386460848903",
            "cites_id": [
                "8148758386460848903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between political ideology and current earthquake and tsunami preparedness",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Global Environmental Change 72, 102444, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p4jd5MAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8673340826590605513",
            "cites_id": [
                "8673340826590605513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender differences on psychosocial factors affecting COVID-19 preventive behaviors. Sustainability. 2021; 13 (11): 6148",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p4jd5MAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1515971598466603576",
            "cites_id": [
                "1515971598466603576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Primeros Auxilios Psicol\u00f3gicos Adaptado a contexto de pandemia COVID-19 y aplicaci\u00f3n remota",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p4jd5MAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1555155124703396616,8329669367367955880",
            "cites_id": [
                "1555155124703396616",
                "8329669367367955880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interaction among health workers and trans men: Findings from a qualitative study in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Nursing Scholarship 56 (1), 142-152, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p4jd5MAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1884975641233862411",
            "cites_id": [
                "1884975641233862411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual pr\u00e1ctico de implementaci\u00f3n: Mejorar la ventilaci\u00f3n natural en jardines infantiles y otros establecimientos educacionales para prevenci\u00f3n de covid-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p4jd5MAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre ideolog\u00eda pol\u00edtica y preparaci\u00f3n ante terremotos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile (Chile), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p4jd5MAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}