{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ac03o1IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Laurent Loubi\u00e8s",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ac03o1IAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Doctor (c) en Educaci\u00f3n, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda educacional",
        "educaci\u00f3n democr\u00e1tica",
        "formaci\u00f3n docente",
        "desarrollo moral"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0001-6420-4844",
    "citedby": 89,
    "citedby5y": 85,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 2,
        "2020": 14,
        "2021": 11,
        "2022": 23,
        "2023": 30,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia sint\u00e1ctica y comprensi\u00f3n de lectura en ni\u00f1ez vulnerablel",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 219-232, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ac03o1IAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3922109708047795404",
            "cites_id": [
                "3922109708047795404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos a la formaci\u00f3n inicial docente en convivencia escolar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 46 (1), 223-239, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ac03o1IAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8201571512786374476",
            "cites_id": [
                "8201571512786374476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Syntactic awareness and reading comprehension in vulnerable children",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 219-232, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ac03o1IAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13685585144666570420",
            "cites_id": [
                "13685585144666570420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial docente en convivencia escolar: pr\u00e1cticas, estrategias y tem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista enfoques educacionales 20 (2), 27-47, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ac03o1IAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges to initial teacher training in school coexistence Desaf\u00edos a la formaci\u00f3n inicial docente en convivencia escolar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Austral de Chilerevider@ uach. cl, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ac03o1IAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos que enfrenta la formaci\u00f3n inicial docente en convivencia escolar desde la perspectiva de formadores/as de formadores/as",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ac03o1IAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consci\u00eancia sint\u00e1tica e compreens\u00e3o de leitura em inf\u00e2ncia vulner\u00e1vel",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 219-232, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ac03o1IAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}