{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "AphAmj0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Bruno Campos",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "filosof\u00eda del derecho",
        "filosof\u00eda pol\u00edtica",
        "filosof\u00eda social",
        "teor\u00eda social",
        "teor\u00eda cr\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delito, pena y reconciliaci\u00f3n en perspectiva sistem\u00e1tica: Hegel y el derecho del delincuente: Crime, punishment, and reconciliation in a systematic perspective: Hegel and the \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Apor\u00eda\u00b7 Revista Internacional de Investigaciones Filos\u00f3ficas, 76-90, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AphAmj0AAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17561240973956081599",
            "cites_id": [
                "17561240973956081599"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}