{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BcZMLHIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Baroja",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BcZMLHIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Literatura Hispanoamericana",
        "Siglos de Oro",
        "Literatura espa\u00f1ola",
        "Cuento"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://escritorjosebaroja.com.mx/",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 0,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia del sujeto marginal en Hijo de ladr\u00f3n de Manuel Rojas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 75-97, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14567014286573758193",
            "cites_id": [
                "14567014286573758193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Son palabras-Algunos apuntes sobre la novela negra latinoamericana a partir de La ciudad est\u00e1 triste de Ram\u00f3n D\u00edaz Eterovic",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interpretextos, 13-30, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12416827189854679832",
            "cites_id": [
                "12416827189854679832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peque\u00f1os pasos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interpretextos 1 (30 A\u00f1o), 57-60, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas/Regards",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Disparates Fanzine, 48,49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista No. 67 Febrero 2023 Es un proyecto de la Catarsis Literaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sue\u00f1o en Guadalajara y otros cuentos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TerraIgnota Ediciones, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuento: La herencia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interpretextos 1 (27 A\u00f1o), 61-62, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herencia (Cuento)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interpretextos, 61-62, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lado oscuro de la sombra y otros ladridos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediquid, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No fue un catorce de febrero y otros cuentos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "TerraIgnota Ediciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Despu\u00e9s de un 25 de octubre",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista TMX, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hombre del terr\u00f3n de az\u00facar y otros cuentos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Escaparate, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuentos Reunidos-Antolog\u00eda Breve",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial Equinoxio, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mi \u00faltimo invierno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Editorial Ariadna, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile ad portas de una nueva historia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Momento ahora o nunca, 38-41, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hombre del terr\u00f3n de az\u00facar (Cuento)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Interpretextos, 75-79, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mi \u00faltimo invierno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial Equinoxio, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En memoria del alma de don Trementino Marabunta y otros cuentos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones Escaparate, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Laberinto De La Soledad de Octavio Paz como s\u00edntesis de la modernidad latinoamericana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Octavio Paz and India: Enduring Resonances-Selected Essays, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El curioso caso de la sombra que muri\u00f3 como un recuerdo y otros cuentos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones Oblicuas, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia del sujeto marginal en Hijo de Ladr\u00f3n de Manuel Rojas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un hijo de perra y otros cuentos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Escaparate, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hern\u00e1n Rivera Letelier: La pampa salitrera como paradigma poscolonial de la identidad chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hombre del terr\u00f3n de az\u00facar y otros cuentos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Imprentas Lebu, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca del ser brasile\u00f1o como figura identitaria en el modernismo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 18-31, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El teatro de Brecht como visi\u00f3n cr\u00edtica de un hombre de la modernidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 93-102, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio descriptivo de las relaciones entre estructura y recepci\u00f3n textual de la Historia de la Monja Alf\u00e9rez, Catalina de Erauso, Escrita por ella misma",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miguel Donoso Rodr\u00edguez, estudio, edici\u00f3n y notas. Dr Jer\u00f3nimo de Alcal\u00e1. Alonso, mozo de muchos amos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Taller de Letras, 203-208, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SUDRAS Y PARIAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BcZMLHIAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}