{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bhCnwjEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "David Atencio",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=bhCnwjEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "vanguardas",
        "performance",
        "pr\u00e1tica-como-pesquisa",
        "arte e ci\u00eancia",
        "abstra\u00e7\u00e3o"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://tercerabstracto.com/",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wmj5ETQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mateus F\u00e1vero Martins",
            "affiliation": "Artista-pesquisador, Mestrando no Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Artes C\u00eanicas - ECA - USP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FQAhDTYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Cisternas Alarc\u00f3n",
            "affiliation": "Universidad de Barcelona"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Registro de la Creaci\u00f3n: Cartograf\u00eda de Proceso",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Da pergunta \u00e0 cena: perspectivas metodol\u00f3gicas para a pr\u00e1tica teatral como pesquisa.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Pesquisa em Artes C\u00eanicas pelo Grupo Tercer Abstracto",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cena, 76-85, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9PICO: Processo criativo em pandemia sobre o Teatro \u00c9pico de Brecht",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Urdimento: Revista de Estudos em Artes C\u00eanicas 2 (41), 1-31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usted est\u00e1 aqu\u00ed: estrategias de escenificaci\u00f3n de una performance urbana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Apuntes de Teatro, 201-209, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "el padre",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Obras de Teatro UC, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reirse desde la nariz, entrevista a Marcelo Alonso director de \"El Padre\"",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISPOSITIVOS REFLEXIVOS EN LOS PROCESOS DE CREACI\u00d3N TEATRAL: Herramientas para pensar la propia pr\u00e1ctica art\u00edstica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teatro: Cria\u00e7\u00e3o e Constru\u00e7\u00e3o de Conhecimento 6 (1), 72-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y realizaci\u00f3n de escenograf\u00eda para la obra\" Teorema\" de la compa\u00f1ia de teatro Tercer Abstracto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria de obra\" Atacama\": metodolog\u00eda de abstracci\u00f3n en torno al color field painting de Mark Rothko",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teatro del vac\u00edo, cosmo-visi\u00f3n y escucha atenta",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bhCnwjEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}