{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bOQOD_wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Contreras",
    "affiliation": "P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Teor\u00eda del derecho"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 2,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La claridad como especificidad: una revisi\u00f3n del desider\u0101tum de la claridad en la teor\u00eda de Lon L. Fuller",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Vniversitas 68 (138), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bOQOD_wAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8471214374055469956",
            "cites_id": [
                "8471214374055469956"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}