{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bYhAIr0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Verdugo",
    "affiliation": "profesor de Teolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 41,
    "citedby5y": 27,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2001": 1,
        "2002": 0,
        "2003": 1,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 0,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 5,
        "2019": 4,
        "2020": 5,
        "2021": 9,
        "2022": 3,
        "2023": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relectura de Medell\u00edn: desaf\u00edos actuales para la Teolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 59 (1), 111-128, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16003443114641440652",
            "cites_id": [
                "16003443114641440652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n teol\u00f3gica en el contexto latinoamericano: Los aportes de Juan Luis Segundo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 57 (4), 485-507, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7846698046843090796",
            "cites_id": [
                "7846698046843090796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aparecida: Perspectiva teol\u00f3gico-cultural",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 49 (4), 673-684, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15177606601364490317",
            "cites_id": [
                "15177606601364490317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas teol\u00f3gicas de la enc\u00edclica Laudato Si\u2019: Contribuci\u00f3n a la IV Semana Teol\u00f3gica en la UCN.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 7 (2), 136-157, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16923735149199536178",
            "cites_id": [
                "16923735149199536178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por los caminos de Am\u00e9rica--: desaf\u00edos socio-culturales a la nueva evangelizaci\u00f3n",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Ediciones Paulinas, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13171105079213127024",
            "cites_id": [
                "13171105079213127024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe y modernidad en Am\u00e9rica Latina: la teolog\u00eda de Juan Luis Segundo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 48 (1), 93-104, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15538537843316248989",
            "cites_id": [
                "15538537843316248989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe y modernidad en Am\u00e9rica Latina: la teolog\u00eda de Juan Luis Segundo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 48 (1), 93-104, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15538537843316248989",
            "cites_id": [
                "15538537843316248989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medell\u00edn: 50 a\u00f1os. Una Iglesia de los pobres",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mensaje 67 (672), 33-47, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8535165663286186338",
            "cites_id": [
                "8535165663286186338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La internacionalizaci\u00f3n en red: visi\u00f3n desde las universidades vinculadas a la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Encrucijada Americana 5 (2), 93-97, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7188712813466105527",
            "cites_id": [
                "7188712813466105527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad, violencia y paz en la conferencia de Medell\u00edn Perspectiva teol\u00f3gico-cultural",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 60 (3), 321-366, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15618763250234645399",
            "cites_id": [
                "15618763250234645399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los tres llamados de Gonzalo Arroyo, SJ",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mensaje 61 (609), 30-32, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5587787286102218752",
            "cites_id": [
                "5587787286102218752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones preliminares sobre la credibilidad",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 45 (2-3), 187-195, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8496699375250984725",
            "cites_id": [
                "8496699375250984725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo vigente de las ideolog\u00edas",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista Mensaje, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7286880363016239445",
            "cites_id": [
                "7286880363016239445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequality, violence and peace at the Medellin conference Theological-cultural perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 60 (3), 321-366, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carta al papa Francisco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 59 (4), 635-642, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hombre a imagen de Dios, una naturaleza espiritual. El aporte del concepto de \u201cimagen de Dios\u201d al problema de lo Sobrenatural en Henri de Lubac",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 59 (3), 465-468, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rereading of Medellin: current challenges for Theology",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 59 (1), 111-127, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theological education in the Latin American context. From the contributions of Juan Luis Segundo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 57 (4), 485-507, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caritas in veritate (2009): una utopia para un mundo nuevo: la tercera enciclica de Benedicto XVI aborda las posibilidades del ser humano y del orbe, llamando a encaminarnos \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Mensaje 62 (617), 35-37, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fernanda Beigel, Mision Santiago. El mundo academico jesuita y los inicios de la cooperacion internacional catolica.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mensaje 61 (610), 62-63, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caritas in veritate: Una utop\u00eda para un mundo nuevo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Mensaje 58 (581), 20-24, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nolan, Albert:\" Jesus, hoy. Una espiritualidad de libertad radical\"",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Mensaje 57 (567), 61-62, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aparecida: Theologico-Cultural Perspective",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 49 (4), 673-684, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jose Ignacio Gonzalez Faus, Calidad Cristiana. Identidad y Crisis del Cristianismo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Mensaje 56 (557), 62-63, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Faith and modernity in Latin America: The theology of Juan Luis Segundo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 48 (1), 93-104, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libros",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Mensaje, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Pablo II, Memoria e Identidad. Conversaciones al filo de dos milenios",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Mensaje 54 (538), 59-60, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iglesia y cambios culturales",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Mensaje 51 (512), 12-16, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INCULTURACI\u00d3N. TEOLOG\u00cdA Y M\u00c9TODO",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Mensaje 51 (507), 63-64, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuentro de tres culturas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Mensaje 49 (490), 60-62, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los te\u00f3logos en capilla",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esperanza cristiana y liberaci\u00f3n",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hablar del P. Alberto Hurtado",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libros: Fernanda Biegel. Misi\u00f3n Santiago: el mundo acad\u00e9mico jesuita y los inicios de la cooperaci\u00f3n internacional cat\u00f3lica",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theological perspectives on the Enciclycal Laudato Si\u2019Contribution to the IV Theological Week at the UCN.",
                "citation": "Antofagasta: Departamento de Teolog\u00eda Universidad Cat\u00f3lica del Norte., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Un\u00e1ngel o una mujer?",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bYhAIr0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}