{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cpq0I60AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Nicol\u00e1s Monasterio L\u00f3pez (ID ORCID: 0000-0001-6554-7152)",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=cpq0I60AAAAJ&citpid=8",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Applied Linguistics",
        "Cognitive Linguistics",
        "Conceptual Metaphors",
        "Neuroscience"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://scholar.google.com/citations?user=cpq0I60AAAAJ&hl=es",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XLmdJiEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "William Godoy De La Rosa",
            "affiliation": "ID ORCID 0000-0003-4872-8300"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEARNING TO TEACH ONLINE DURING THE PANDEMIC: CHILEAN EFL PRE-SERVICE TEACHERS\u2019 EXPERIENCES DURING THEIR FIRST ONLINE PRACTICUM",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 64 (4), 55-79, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cpq0I60AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVIEW: Zoltan K\u00f6vecses: Metaphor: A Practical Introduction:(New York: Oxford University Press, 2010. 375 pages)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 243-248, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cpq0I60AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Letter to the Editor",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ELT Connections 1 (1), 10-11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cpq0I60AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retenci\u00f3n de colocaciones verbonominales en adultos principiantes de ingl\u00e9s lengua extranjera",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Alma M\u00e1ter. Revista estudiantil sobre investigaciones ling\u00fc\u00edsticas, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cpq0I60AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explicit Grammar Knowledge Development in EFL Adult Learners.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Humanising Language Teaching 23 (5), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cpq0I60AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}