{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CVPzoI4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro Vergara Blanco",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=CVPzoI4AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://vergarablanco.cl/",
    "citedby": 2296,
    "citedby5y": 1085,
    "hindex": 24,
    "hindex5y": 16,
    "i10index": 61,
    "i10index5y": 27,
    "cites_per_year": {
        "1992": 14,
        "1993": 3,
        "1994": 3,
        "1995": 9,
        "1996": 1,
        "1997": 11,
        "1998": 21,
        "1999": 5,
        "2000": 9,
        "2001": 29,
        "2002": 25,
        "2003": 18,
        "2004": 13,
        "2005": 17,
        "2006": 31,
        "2007": 25,
        "2008": 16,
        "2009": 28,
        "2010": 33,
        "2011": 28,
        "2012": 58,
        "2013": 60,
        "2014": 125,
        "2015": 110,
        "2016": 122,
        "2017": 175,
        "2018": 168,
        "2019": 193,
        "2020": 243,
        "2021": 221,
        "2022": 185,
        "2023": 176,
        "2024": 62
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desgaste profesional. Evaluaci\u00f3n y factorializaci\u00f3n del MBI-GS",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista cubana de salud y trabajo 8 (1), 37-45, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:RuPIJ_LgqDgC",
            "num_citations": 92,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1416131856304243365",
            "cites_id": [
                "1416131856304243365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Declaraci\u00f3n de Canc\u00fan: declaraci\u00f3n internacional de Canc\u00fan sobre el derecho a la nutrici\u00f3n en los hospitales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 23 (5), 413-417, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 90,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8410614263795981596,16877762519583499893",
            "cites_id": [
                "8410614263795981596",
                "16877762519583499893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquema de los principios del derecho administrativo sancionador",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea) 11 (2), 137-147, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4622899568801585939",
            "cites_id": [
                "4622899568801585939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La propietarizaci\u00f3n de los derechos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14319242542146583013,2247890484263543053",
            "cites_id": [
                "14319242542146583013",
                "2247890484263543053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genomic insights into the origin and diversification of late maritime hunter-gatherers from the Chilean Patagonia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Proceedings of the National Academy of Sciences 115 (17), E4006-E4012, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:6bLC7aUMtPcC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1932269273720380410",
            "cites_id": [
                "1932269273720380410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de aguas",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Santiago: Jur\u00eddica de Chile, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12563791523292402032",
            "cites_id": [
                "12563791523292402032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escala de Work engagement de Utrech. Evaluaci\u00f3n del Work engagement en trabajadores cubanos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Rev. cuba. salud trabajo, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:QoJ_w57xiyAC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2114932733430453704,6230050709466781961",
            "cites_id": [
                "2114932733430453704",
                "6230050709466781961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de aguas",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile, Santiago, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8116000907925020918",
            "cites_id": [
                "8116000907925020918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADAR1-mediated RNA-editing of 3\u2032 UTRs in breast cancer",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Biological research 51, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kF1pexMAQbMC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12276137314144137091",
            "cites_id": [
                "12276137314144137091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios y sistemas del Derecho minero",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Estudio hist\u00f3rico-dogm\u00e1tico, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2003276555978907527,1366222072562427564",
            "cites_id": [
                "2003276555978907527",
                "1366222072562427564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios y sistema del derecho minero: estudio hist\u00f3rico-dogm\u00e1tico",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Santiago, Editorial Jur\u00eddica de Chile, 48, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WzTVkKNmPSkC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10227170108880034682",
            "cites_id": [
                "10227170108880034682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho el\u00e9ctrico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Santiago, Editorial Jur\u00eddica, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4031735104067406457",
            "cites_id": [
                "4031735104067406457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immune-related IncRNA LINC00944 responds to variations in ADAR1 levels and it is associated with breast cancer prognosis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Life Sciences 268, 118956, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:_tF6a-HnqWAC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4996875892408785489",
            "cites_id": [
                "4996875892408785489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las aguas como bien p\u00fablico (no estatal) y lo privado en el derecho chileno: evoluci\u00f3n legislativa y su proyecto de reforma",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 63-79, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10357597353098079525",
            "cites_id": [
                "10357597353098079525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instituciones de Derecho minero",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago: AbeledoPerrot, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10667237037409996848",
            "cites_id": [
                "10667237037409996848"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis institucional del agua",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Santiago de Chile: Ediciones UC, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:1Ye0OR6EYb4C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9329126115038482836,5923038754937856820,16525437778303153493",
            "cites_id": [
                "9329126115038482836",
                "5923038754937856820",
                "16525437778303153493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho administrativo como sistema aut\u00f3nomo: el mito del c\u00f3digo civil como\" derecho com\u00fan\"",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "AbeledoPerrot, Legal Publishing, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16340210155980303020,16935385683105151232",
            "cites_id": [
                "16340210155980303020",
                "16935385683105151232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios generales del Derecho p\u00fablico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17302418096369543598",
            "cites_id": [
                "17302418096369543598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho administrativo como sistema aut\u00f3nomo: el mito del c\u00f3digo civil como\" derecho com\u00fan\"",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "AbeledoPerrot, Legal Publishing, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16340210155980303020",
            "cites_id": [
                "16340210155980303020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho administrativo como sistema aut\u00f3nomo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El mito del C\u00f3digo Civil como derecho com\u00fan, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:6VlyvFCUEfcC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1183091718167671519",
            "cites_id": [
                "1183091718167671519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia del derecho de aguas, III: Fuentes y principios del derecho de aguas indiano",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista Chilena de derecho, 311-332, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12813956032019881041",
            "cites_id": [
                "12813956032019881041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADAR1 Transcriptome editing promotes breast cancer progression through the regulation of cell cycle and DNA damage response",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Biochimica et Biophysica Acta (BBA)-Molecular Cell Research 1867 (8), 118716, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:T_ojBgVMvoEC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7830385409525386370",
            "cites_id": [
                "7830385409525386370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SISTEMA Y AUTONOM\u00cdA DE LAS DISCIPLINAS JUR\u00cdDICAS: TEOR\u00cdA Y T\u00c9CNICA DE LOS\" N\u00daCLEOS DOGM\u00c1TICOS\"",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de derecho 41 (3), 957-991, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8944249326539563977",
            "cites_id": [
                "8944249326539563977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a small panel of SNPs to infer ancestry in Chileans that distinguishes Aymara and Mapuche components",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Biological research 53, 1-11, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:z6xuaG2dYH0C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14557447289080778291",
            "cites_id": [
                "14557447289080778291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legal and institutional framework of water resources",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Water policy in Chile, 67-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WC9gN4BGCRcC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4244746409210696989",
            "cites_id": [
                "4244746409210696989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza jur\u00eddica de los \u201cbienes nacionales de uso p\u00fablico\u201d",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Ius publicum 3, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7898674102052948456",
            "cites_id": [
                "7898674102052948456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delimitar y distinguir: Teor\u00eda del derecho, filosof\u00eda del derecho y doctrina jur\u00eddica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 623-660, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4348688355015072975,14469939729740129477",
            "cites_id": [
                "4348688355015072975",
                "14469939729740129477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libre Transferabilidad de los Derechos de Aguas el Caso Chileno, La",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista chilena de Derecho 24, 369, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4246122498440540361",
            "cites_id": [
                "4246122498440540361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La codificaci\u00f3n del derecho de aguas en Chile (1875-1951)",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=966472771009188781",
            "cites_id": [
                "966472771009188781"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho administrativo ante la jurisprudencia de la Corte Suprema: L\u00edneas y vacilaciones. Veinte temas, diez a\u00f1os (2008-2018)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico 28, 5-175, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:mUJArPsKIAAC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13606641008832698228,14350472379528531892",
            "cites_id": [
                "13606641008832698228",
                "14350472379528531892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La summa divisio iuris p\u00fablico/privado de las disciplinas jur\u00eddicas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 17 (1), 115-128, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6300915861545370014",
            "cites_id": [
                "6300915861545370014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda del dominio p\u00fablico: el estado de la cuesti\u00f3n",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista de Derecho p\u00fablico, 27-58, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8881584213401233859",
            "cites_id": [
                "8881584213401233859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho administrativo y supuesta supletoriedad general del C\u00f3digo Civil",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo 3, 45-68, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17596636871653380317",
            "cites_id": [
                "17596636871653380317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del dominio p\u00fablico y afectaci\u00f3n minera",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista chilena de derecho 17, 135, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11383410428730518185",
            "cites_id": [
                "11383410428730518185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHO DE ENERGIA, IDENTIDAD Y TRANSFORMACIONES",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "EDICIONES UC., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:KI9T_ytC6pkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2534428046740921369,843074788050453844",
            "cites_id": [
                "2534428046740921369",
                "843074788050453844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tribunal de Contrataci\u00f3n P\u00fablica: bases institucionales, organizaci\u00f3n, competencia y procedimiento",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 347-378, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5559658085337781969",
            "cites_id": [
                "5559658085337781969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo paradigma de jurisdicci\u00f3n administrativa pluriforme e hiperespecializada: cr\u00f3nica de una espera, como la de Godot",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico 2014, 269-292, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1811177520069656605",
            "cites_id": [
                "1811177520069656605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activation of hedgehog signaling associates with early disease progression in chronic lymphocytic leukemia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Blood, The Journal of the American Society of Hematology 133 (25), 2651-2663, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BrOSOlqYqPUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2132233554323674714",
            "cites_id": [
                "2132233554323674714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho administrativo econ\u00f3mico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sectores regulados: servicios p\u00fablicos, territorio y recursos naturales \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:EBV337fEn3EC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8495271509522301030",
            "cites_id": [
                "8495271509522301030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de la naturaleza jur\u00eddica de la riqueza mineral",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de derecho 33 (2), 215-244, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=195239696279947688",
            "cites_id": [
                "195239696279947688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La summa divisio de bienes y recursos naturales en la Constituci\u00f3n de 1980",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ius Publicum, 105-126, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7169599672800880884,11842618859899969392",
            "cites_id": [
                "7169599672800880884",
                "11842618859899969392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La summa divisio de bienes y recursos naturales en la Constituci\u00f3n de 1980",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ius Publicum, 105-126, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7169599672800880884,11842618859899969392",
            "cites_id": [
                "7169599672800880884",
                "11842618859899969392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La summa divisio de bienes y recursos naturales en la Constituci\u00f3n de 1980",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ius Publicum, 105-126, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7169599672800880884,11842618859899969392",
            "cites_id": [
                "7169599672800880884",
                "11842618859899969392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitucionalizacion del Derecho Penal y del Procedimiento Penal-Hacia un Derecho Constitucional Penal, La",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista chilena de derecho 26, 279, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6164926299891619726",
            "cites_id": [
                "6164926299891619726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A ribokinase family conserved monovalent cation binding site enhances the MgATP-induced inhibition in E. coli phosphofructokinase-2",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Biophysical journal 105 (1), 185-193, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3896230928083290179",
            "cites_id": [
                "3896230928083290179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica: Desde el control de legalidad a los nuevos est\u00e1ndares de buena administraci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Exposici\u00f3n en Seminario 85, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:RJOyoaXV5v8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6648039364014202547",
            "cites_id": [
                "6648039364014202547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquema del contencioso administrativo: su tendencia hacia un modelo mixto y situaci\u00f3n actual del recurso de protecci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Litigaci\u00f3n p\u00fablica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:pS0ncopqnHgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16816099456460106830",
            "cites_id": [
                "16816099456460106830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo servicio p\u00fablico abierto a la competencia: De la publicatio al libre acceso. Coherencia de las viejas t\u00e9cnicas concesional y autorizacional. Alejandro Vergara Blanco",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 33-49, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4539453527347614798",
            "cites_id": [
                "4539453527347614798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto jur\u00eddico, tipolog\u00eda y problemas actuales de los derechos de aprovechamiento de aguas: En especial, de su regularizaci\u00f3n y catastro",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 155-205, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2702314537992567748",
            "cites_id": [
                "2702314537992567748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dominio Eminente y su Aplicacion en Materia de Minas, El",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista chilena de derecho 15, 87, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6903615944903268291",
            "cites_id": [
                "6903615944903268291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nota sobre la caducidad como fuente de extinci\u00f3n de derechos y del decaimiento del procedimiento administrativo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Actas XXXIV Jornadas de Derecho P\u00fablico Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10379371804586634041",
            "cites_id": [
                "10379371804586634041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoridades administrativas independientes (agencias): mito y realidad de un modelo conveniente para Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:q-HalDI95KYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7064224824119618342",
            "cites_id": [
                "7064224824119618342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los jueces en la era del derecho democr\u00e1tico: especializaci\u00f3n, principios y activismo judicial",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9210914990832489337",
            "cites_id": [
                "9210914990832489337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de problemas en la gesti\u00f3n de recursos h\u00eddricos: aspectos institucionales para una futura propuesta de modificaciones legales, reglamentarias y/o de pr\u00e1cticas \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Informe preparado para el diagn\u00f3stico de la gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3437710683918099680",
            "cites_id": [
                "3437710683918099680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arbol de decisi\u00f3n diagn\u00f3stica para la correcta utilizaci\u00f3n de las t\u00e9cnicas de evaluaci\u00f3n neuropsicol\u00f3gica en traumatismo craneoencef\u00e1lico",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista de Neurolog\u00eda 28 (10), 999-1.006, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:h168fVGZblEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=395287408786886752",
            "cites_id": [
                "395287408786886752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dominio p\u00fablico ante el derecho administrativo franc\u00e9s",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 25 (2), 309-327, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5928707983927229795",
            "cites_id": [
                "5928707983927229795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructuraci\u00f3n y dise\u00f1o en concreto armado",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Colecci\u00f3n del Ingeniero Civil, Colegio de Ingenieros del Per\u00fa. Lima, Per\u00fa, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:natZJ_-F0IUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14489624847903353298",
            "cites_id": [
                "14489624847903353298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico de la energ\u00eda el\u00e9ctrica: aspectos generales y problemas actuales.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=84384674444310544,14766068889046015753",
            "cites_id": [
                "84384674444310544",
                "14766068889046015753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El secreto bancario: sobre su fundamento, legislaci\u00f3n y jurisprudencia",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Ed. Jur\u00eddica de Chile, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16536798073292616898",
            "cites_id": [
                "16536798073292616898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vicios de procedimiento o de forma que no afectan la validez del acto administrativo: las formalidades no esenciales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La nulidad de los actos administrativos en el derecho chileno, 267-284, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:2vr6o8x5NLkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1708996319208639805",
            "cites_id": [
                "1708996319208639805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de la sequ\u00eda: la redistribuci\u00f3n de aguas.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8551457708418473301",
            "cites_id": [
                "8551457708418473301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marco jur\u00eddico de la descentralizaci\u00f3n administrativa",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 411-449, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6096064811715413610",
            "cites_id": [
                "6096064811715413610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia del derecho de aguas, 1: Fuentes y principios del derecho de aguas chileno contempor\u00e1neo (1818-1981)",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revisra de Derecho de Minas y Aguar, val 1, 111-145, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:NxmKEeNBbOMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16064506121637505869",
            "cites_id": [
                "16064506121637505869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El secreto bancario",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Sobre su fundamento, legislaci\u00f3n y jurisprudencia, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=330117911605327888",
            "cites_id": [
                "330117911605327888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of home/school environments on children's obesity, diet, and physical activity: the SUECO study protocol",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Gaceta Sanitaria 36, 78-81, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:qsWQJNntlusC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4032194847008536186",
            "cites_id": [
                "4032194847008536186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ordenanzas municipales: l\u00edmites, legitimidad democr\u00e1tica, problemas y propuestas. Estudio de caso: aguas, bienes de uso p\u00fablico y sanciones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Propuestas para Chile 203, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9568136062754975333",
            "cites_id": [
                "9568136062754975333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "years of preventive studies of uterine cervical cancer 1982-2012",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Eur J Gynaecol Oncol 36, 252-4, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BW2nPTmhBn4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1575847861467999853",
            "cites_id": [
                "1575847861467999853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de bienes p\u00fablicos en Chile. Recuento doctrinario y actualidad normativa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "El dominio p\u00fablico en Europa y Am\u00e9rica Latina, 299-334, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:U_HPUtbDl20C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2837566263457307310",
            "cites_id": [
                "2837566263457307310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de derecho minero",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Legal Publishing, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PQEM9vzQD9gC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12258755608533929624",
            "cites_id": [
                "12258755608533929624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema y autonom\u00eda del derecho de aguas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas N\u00ba 1, 57-78, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1459020570151548558",
            "cites_id": [
                "1459020570151548558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contencioso administrativo en materia el\u00e9ctrica: Naturaleza jurisdiccional de las funciones del Panel de Expertos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho de la Universidad Finis Terrae,(9), 207-229, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:W2uZP3ddy8sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17563858568845277582",
            "cites_id": [
                "17563858568845277582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia derogatoria y supletoria de la ley de bases de los procedimientos administrativos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Acto y procedimiento administrativo. Actas de las Segundas Jornadas de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4553087350379489521",
            "cites_id": [
                "4553087350379489521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mercado de aguas en el Derecho chileno: titularidades privadas y libertad de transacci\u00f3n",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Precios y mercados del agua, 325-339, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16875466201488851654",
            "cites_id": [
                "16875466201488851654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma constitucional y descentralizaci\u00f3n administrativa",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 339-344, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17767502044633915879",
            "cites_id": [
                "17767502044633915879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de la ley y t\u00e9cnica legislativa",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 18, 213, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5492506370347852286",
            "cites_id": [
                "5492506370347852286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre Grocio, aquel gran inventor de conceptos jur\u00eddicos, y las apor\u00edas del dominio eminente",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista de Estudios Pol\u00edticos 64, 337-346, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=54716080804769674",
            "cites_id": [
                "54716080804769674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso al agua potable y al saneamiento ante el derecho chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PaBasH6fAo0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18242056038590106992",
            "cites_id": [
                "18242056038590106992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de construcci\u00f3n para maestros de obra",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Aceros Arequipa 67, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:DQNrXyjhriIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15775088792829893767",
            "cites_id": [
                "15775088792829893767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Betti, Emilio: La interpretaci\u00f3n jur\u00eddica. P\u00e1ginas escogidas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de derecho 34 (1), 187-188, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12530932369700084114",
            "cites_id": [
                "12530932369700084114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El r\u00e9gimen de las concesiones administrativas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 1-15, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:c1e4I3QdEKYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1541024556355044145",
            "cites_id": [
                "1541024556355044145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama general del derecho administrativo chileno",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Gonz\u00e1lez-Varas Ib\u00e1\u00f1nez. El derecho administrativo iberoamericano, 159-161, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4863618289743118329",
            "cites_id": [
                "4863618289743118329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hip\u00f3tesis para una reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica y dogm\u00e1tica del derecho de aguas",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, \u00e1gs. 217-226, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16473831496579894680",
            "cites_id": [
                "16473831496579894680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concesiones de dominio p\u00fablico y caracterizaci\u00f3n de las concesiones mineras",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 777-796, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4136887704913714937",
            "cites_id": [
                "4136887704913714937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el fundamento del secreto bancario",
                "pub_year": "1988",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7782157716042232696",
            "cites_id": [
                "7782157716042232696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contratos a honorarios para servicios personales habituales y dependientes en la Administraci\u00f3n p\u00fablica: su naturaleza laboral. El C\u00f3digo del Trabajo como estatuto com\u00fan y \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El C\u00f3digo del Trabajo como estatuto com\u00fan y supletorio. Recuperado el 9, 2019, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:sbeIDTyQOFgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1704738415669655940",
            "cites_id": [
                "1704738415669655940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regularizaci\u00f3n de derechos consuetudinarios de aguas: Cr\u00edtica a la jurisprudencia vacilante de la Corte Suprema",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 151, 59-122, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:mKu_rENv82IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11807680619408393538",
            "cites_id": [
                "11807680619408393538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del Derecho: reglas y principios, jurisprudencia y doctrina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Thomson Reuters., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:3lUAU8Oskd0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5539720692174701642",
            "cites_id": [
                "5539720692174701642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio cultural: organiz aci\u00f3n y su protecci\u00f3n a trav\u00e9s del sistema de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 163-186, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ce2CqMG-AY4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15142469591528703100",
            "cites_id": [
                "15142469591528703100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos y Mercado de derechos de Aguas en Chile: Elementos configuradores",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cinco a\u00f1os de la ley de recursos h\u00eddricos en el Per\u00fa. Segundas Jornadas de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:hHIA4WEVY-EC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12678561954434140352",
            "cites_id": [
                "12678561954434140352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos de Dise\u00f1o estructural de Muros de Concreto Armado en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Lima, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kUhpeDhEZMUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15513481324274849476",
            "cites_id": [
                "15513481324274849476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de an\u00e1lisis de vulnerabilidades para empresas de media y peque\u00f1a escala",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:yJjnfzR0HrkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8132488237149568385",
            "cites_id": [
                "8132488237149568385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrapunto sobre el rol de la contralor\u00eda general de la rep\u00fablica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de derecho 35 (2), 393-398, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16772604722596791867",
            "cites_id": [
                "16772604722596791867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de derecho 34 (1), 153-159, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13703246916199774360",
            "cites_id": [
                "13703246916199774360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto jur\u00eddico de la fijaci\u00f3n de caudales m\u00ednimos o ecol\u00f3gicos.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2881927002362844195",
            "cites_id": [
                "2881927002362844195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfeccionamiento legal del mercado de derech de aprovechamiento de aguas",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Convencion nacionale de usarios del agua, 17-18, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ZqE1mSdD_DYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5856324320879287390",
            "cites_id": [
                "5856324320879287390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPresupuestos Hist\u00f3rico-Dogm\u00e1ticos del estudio del derecho minero vigente",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "RDMA, Val. Vtl, 113-152, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7749422053088478964",
            "cites_id": [
                "7749422053088478964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia del derecho minero, III: fuentes y principios del derecho minero indiano",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Anales de la Universidad de Chile, \u00e1g. 621-656, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5767932427613814386",
            "cites_id": [
                "5767932427613814386"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mineros y metal\u00fargicos antiguos en Huelva",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Invest. cienc, 100-109, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:eGYfIraVYiQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16822298714585975209,12265889329037657417",
            "cites_id": [
                "16822298714585975209",
                "12265889329037657417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mito de la inexistencia de plazos fatales para la Administraci\u00f3n y el \u201cdecaimiento\u201d en los procedimientos administrativos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 148, 79-118, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:LPtt_HFRSbwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=540171578716027466",
            "cites_id": [
                "540171578716027466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The water\u2013energy nexus in Chile: a description of the regulatory framework for hydroelectricity",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Energy & Natural Resources Law 35 (4), 463-483, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:0CzhzZyukY4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4685914917565951105",
            "cites_id": [
                "4685914917565951105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aguas y energ\u00eda: propuestas para su autogobierno y resoluci\u00f3n especializada de conflictos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Propuestas para Chile. Concurso pol\u00edticas p\u00fablicas UC, 241-270, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:idthP5jqfYAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4523697544862490614",
            "cites_id": [
                "4523697544862490614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tendance actuelle du droit chilien pour une juridiction administrative hyper-sp\u00e9cialis\u00e9e",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "COLECTIVO. M\u00e9langes en l'honneur de Pierre Bon. Paris: Dalloz, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kw52XkFRtyQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8865484317492710091,9858231957912550251",
            "cites_id": [
                "8865484317492710091",
                "9858231957912550251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" summa divisio iuris\" p\u00fablico-privado y la integraci\u00f3n normativa en materias administrativas y civiles",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 43-69, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11800901690612075129",
            "cites_id": [
                "11800901690612075129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mputo e interrupci\u00f3n de plazos en el procedimiento administrativo. Microlog\u00eda del principio de certeza jur\u00eddica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Administraci\u00f3n y Derecho, 299-312, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:sfnaS5RM6jYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9614903745055223427",
            "cites_id": [
                "9614903745055223427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n y principios del Derecho de Aguas en Hispanoam\u00e9rica. El caso de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Derecho de aguas 2, 455-480, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:bXQfdp6S9ecC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3321111841928390156",
            "cites_id": [
                "3321111841928390156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00fablico y privado ante la dogm\u00e1tica y la teor\u00eda del derecho. En especial, las disciplinas de bienes p\u00fablicos, minas y aguas: A prop\u00f3sito del libro\" El Derecho Privado \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de derecho p\u00fablico, 495-524, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17171658174470938501",
            "cites_id": [
                "17171658174470938501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructuraci\u00f3n y Dise\u00f1o de Edificaciones de Concreto Armado. Lima",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Colegio de ingenieros del Per\u00fa, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Oo1CbQkBAzEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5380766733622704050",
            "cites_id": [
                "5380766733622704050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitucion de Servidumbres a Favor de Instalaciones Electricas-En Especial de la Adquisicion del Derecho Real de Servidumbre en el Caso de la Ocupacion Continua y Aparente \u2026",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista chilena de Derecho 25, 329, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8437097322501812118",
            "cites_id": [
                "8437097322501812118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de la unidad de la corriente en el derecho de aguas",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "revista de Derecho de aguas 8, 41-50, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:3A3nxV7CjKIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13504435152983120032",
            "cites_id": [
                "13504435152983120032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Area de Investigaci\u00f3n Jur\u00eddica",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Departamento de Derecho Universidad Gabriela Mistral Recensi\u00f3n de Alejandro \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9689129463850902824",
            "cites_id": [
                "9689129463850902824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los jueces en la era del derecho democr\u00e1tico. Especializaci\u00f3n, principios y activismo judicial",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Centro de pol\u00edticas p\u00fablicas UC 83, 1-12, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:cNe27ouKFcQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=672648515780177513",
            "cites_id": [
                "672648515780177513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis institucional del agua: descripci\u00f3n del modelo, cr\u00edtica a la burocracia y necesidad de tribunales especiales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Santiago: Thomson Reuters, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:7H_jS4BsgvYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17716204808203993251",
            "cites_id": [
                "17716204808203993251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda de los derechos reales administrativos en la obra de Hauriou, su lento reconocimiento y actual consagraci\u00f3n como genus y nomen iuris",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ensayos de Derecho p\u00fablico. En memoria de Maurice Hauriou, 597-638, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4191747245728206943",
            "cites_id": [
                "4191747245728206943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios jur\u00eddicos y la tarea de construir el derecho administrativo en clave cient\u00edfica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo 6, 63-80, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:uUvzmPk0f8oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16352159968629628247",
            "cites_id": [
                "16352159968629628247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focalizando la agenda de un recurso com\u00fan: El desaf\u00edo de potenciar la autogesti\u00f3n de las aguas en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Temas de la Agenda P\u00fablica 56, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:TaaCk18tZOkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5770834575551492030",
            "cites_id": [
                "5770834575551492030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potestades regulatorias de la Direcci\u00f3n General de Aguas: deferencia judicial e indefensi\u00f3n de los administrados",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas N\u00ba 1, 253-264, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:owLR8QvbtFgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12369361588479244101",
            "cites_id": [
                "12369361588479244101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de la naturaleza jur\u00eddica de la riqueza mineral",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de administraci\u00f3n p\u00fablica, 447-482, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:lgwcVrK6X84C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1524858946436331016",
            "cites_id": [
                "1524858946436331016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El C\u00f3digo Civil como supletorio de las dem\u00e1s leyes. Cr\u00edtica a una tesis excesiva",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La semana Jur\u00eddica 359, 6-7, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15289178698646132424",
            "cites_id": [
                "15289178698646132424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El bienestar psicol\u00f3gico, un indicador positivo de la salud y trabajo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Per\u00fa: Revista M\u00e9dica Basadrina. Recuperado http://www. sld. cu/galerias/pdf \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:AFmTUeZ1pmEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3886025781403185007",
            "cites_id": [
                "3886025781403185007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Estructuras de los Centros Educativos en el siglo XX en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Diversos proyectos de reforzamiento y ejemplos de estructuraci\u00f3n de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:CNPyR2KL9-0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16221829778664069045",
            "cites_id": [
                "16221829778664069045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La motivaci\u00f3n de los actos administrativos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica y el Estado de Derecho. Conmemoraci\u00f3n \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:oqD4_j7ulsYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2433208747368133915",
            "cites_id": [
                "2433208747368133915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento ipso iure y ejercicio del especial\u00edsimo derecho de aprovechamiento de aguas halladas en labores mineras",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Derecho Universidad Cat\u00f3lica del Norte. Actas de las II Jornadas \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17021854527437439549",
            "cites_id": [
                "17021854527437439549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases y principios del Derecho de Aguas. En especial de los usos consuetudinarios",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:7BrZ7Jt4UNcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14391285879071045381",
            "cites_id": [
                "14391285879071045381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n hist\u00f3rica y tendencias actuales del derecho de aguas en Hispanoam\u00e9rica",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "El nuevo derecho de aguas: las obras hidr\u00e1ulicas y su financiaci\u00f3n, 233-262, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10099495127155904099",
            "cites_id": [
                "10099495127155904099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Repertorio de Legislaci\u00f3n y Jurisprudencia Chilenas. C\u00f3digo de Aguas2 \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5157324191195681667",
            "cites_id": [
                "5157324191195681667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el plazo para interponer el recurso de protecci\u00f3n",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Gaceta Jur\u00eddica 143, 7-10, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18271162736886368928",
            "cites_id": [
                "18271162736886368928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution a la historia de1 derecho de aguas, I: Fuentes y principios del derecho de aguas chileno contemporaneo(181 g-1981)",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista de Derecho de Minas y Aguas 1, 111 145, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:3MwzVuqRcA0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13554333645362570581",
            "cites_id": [
                "13554333645362570581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de construcci\u00f3n para maestros de obra. Lima-Per\u00fa.[seriado en l\u00ednea] 2014.[citado 2016 Mar. 23]",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:AYInfyleIOsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9273459066559951673",
            "cites_id": [
                "9273459066559951673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases y dogmas que permiten o impiden mercados de derechos de aguas: mercado en Chile y cuasi mercado en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Administraci\u00f3n P\u00fablica, 339-380, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:3NQIlFlcGxIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4002510732701463354",
            "cites_id": [
                "4002510732701463354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoridades independientes y ordenaci\u00f3n de la contrataci\u00f3n administrativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Contratos P\u00fablicos: Problemas, perspectivas y prospectivas, XVIII Jornadas \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:rbGdIwl2e6cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8743672884596516790",
            "cites_id": [
                "8743672884596516790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hacia un despotismo administrativo en el sector energ\u00eda? Comentarios al proyecto de ley que establece nuevos sistemas de transmisi\u00f3n de energ\u00eda y crea organismo coordinador \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mirada Jur\u00eddica N 1, 1-18, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:In6cVmBjs0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9290090567739138810",
            "cites_id": [
                "9290090567739138810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La contempor\u00e1nea regulaci\u00f3n de la miner\u00eda en Chile. Cr\u00edticas a las teor\u00edas tradicionales del dominio estatal de las minas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:yY3RG6sOEgwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12612470526892152452",
            "cites_id": [
                "12612470526892152452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autogobierno en la gesti\u00f3n de las aguas en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "crisis del agua en el per\u00fa, 195, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8623348975318561382",
            "cites_id": [
                "8623348975318561382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autogobierno en la gesti\u00f3n de aguas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tz746QTLzJkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6185886970157543563",
            "cites_id": [
                "6185886970157543563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dicotom\u00eda p\u00fablico y privado en derecho administrativo, supletoriedad y clasificaci\u00f3n de normas en p\u00fablicas y privadas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "P\u00fablico y privado en derecho administrativo. Actas de las VIII jornadas de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6427581640377493618",
            "cites_id": [
                "6427581640377493618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los temas de la teor\u00eda del derecho y la interpretaci\u00f3n rigurosa. En el sendero de Betti y Larenz",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anuario de filosof\u00eda jur\u00eddica y social, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7922594488548360158",
            "cites_id": [
                "7922594488548360158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepto, elementos y principios del servicio p\u00fablico el\u00e9ctrico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Derecho de la Universidad de Concepci\u00f3n 212 (2), 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12212631301323837564",
            "cites_id": [
                "12212631301323837564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de la calidad de las publicaciones jur\u00eddicas chilenas",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de Derecho 30, 427, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7097116576707751993",
            "cites_id": [
                "7097116576707751993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza jur\u00eddica y atribuciones de la comisi\u00f3n pericial que determina el monto del VNR (Valor Nuevo de Reemplazo) de las instalaciones de distribuci\u00f3n el\u00e9ctrica",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 429-436, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15265222708108196341",
            "cites_id": [
                "15265222708108196341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres problemas actuales sobre bienes del dominio p\u00fablico: caminos privados de uso p\u00fablico; acceso a playas de mar ya orillas de r\u00edos y lagos; y subsuelo de bienes p\u00fablicos",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista de Derecho 18, 423-434, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7828788764698054261",
            "cites_id": [
                "7828788764698054261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo\" a Alejandro Guzm\u00e1n",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Las cosas incorporales en la doctrina y en el derecho positivo, 9-15, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14312693986091982690",
            "cites_id": [
                "14312693986091982690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concesi\u00f3n el\u00e9ctrica: procedimiento, servidumbres y ocupaci\u00f3n del suelo privado y p\u00fablico. Proposiciones concretas de cambios legislativos.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12086798523723964726",
            "cites_id": [
                "12086798523723964726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Derechos Reales Administrativos: un tipo de derecho p\u00fablico subjetivo necesitado de reconocimiento en Chile",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "XX Jornadas Chilenas de Derecho P\u00fablico, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8607656077556476911",
            "cites_id": [
                "8607656077556476911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selective concurrence of the long non-coding RNA MALAT1 and the polycomb repressive complex 2 to promoter regions of active genes in MCF7 breast cancer cells",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Current Issues in Molecular Biology 45 (6), 4735-4748, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:S2WlVNSe3u4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8075872105339039038",
            "cites_id": [
                "8075872105339039038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Molecular characterization of non-small cell lung cancer tumors in Latin American patients from Brazil, Chile and Peru uncovers novel potentially driver mutations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "medRxiv, 2020.09. 11.20171025, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:QVtou7C4vgoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9928121042345241778",
            "cites_id": [
                "9928121042345241778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del Derecho: identidad y transformaciones",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones UC, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:g5Ck-dwhA_QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5715912878570032875",
            "cites_id": [
                "5715912878570032875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sanciones, despotismo e identidad del derecho administrativo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mercurio Legal de 20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ifOnle78iJkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=432300153562928172",
            "cites_id": [
                "432300153562928172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contratos a honorarios para servicios personales habituales y dependientes en la Administraci\u00f3n p\u00fablica: su naturaleza laboral: el c\u00f3digo del trabajo como estatuto com\u00fan y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario de la funci\u00f3n p\u00fablica, 119-127, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tHtfpZlB6tUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=446809842945731113",
            "cites_id": [
                "446809842945731113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n jur\u00eddica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Brujas, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:KTwcwpFFj4wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12663753518798075437",
            "cites_id": [
                "12663753518798075437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial. La larga ausencia de la teor\u00eda y el m\u00e9todo en la ense\u00f1anza e investigaci\u00f3n jur\u00eddicas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ahora, en VERGARA BLANCO, Alejandro (editor), dogm\u00e1tica y Sistema. Estudios \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2808659292521423463",
            "cites_id": [
                "2808659292521423463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modificaci\u00f3n del marco regulatorio de las aguas por medio de Actos de Orden Interno emanados de la Direcci\u00f3n General de Aguas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas N\u00ba 2, 253-268, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:4n0clTBhZ78C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4569093492039884547",
            "cites_id": [
                "4569093492039884547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia del derecho minero, iv: fuentes y principios del derecho minero chileno contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=978761936752371427,13273010834286382514",
            "cites_id": [
                "978761936752371427",
                "13273010834286382514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sismo de Chile del 27 de febrero del 2010 y sus ense\u00f1anzas para el dise\u00f1o estructural",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Seminario Internacional sobre Dise\u00f1o Sismorresistente, Modernizaci\u00f3n de la \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6500512554771447173",
            "cites_id": [
                "6500512554771447173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tradiciones, actores e instituciones en el desarrollo de las ciencias sociales en Argentina, Chile, M\u00e9xico y Am\u00e9rica Central. Una mirada hist\u00f3rica y regional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Serie Cuadernos de Ciencias Sociales, San Jos\u00e9 de Costa Rica, FLACSO, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14328358799719729102",
            "cites_id": [
                "14328358799719729102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia derogatoria y supletoria de la Ley de Bases de los Procedimientos Administrativos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "PUCV. Acto y Procedimiento Administrativo-Actas de las Segundas Jornadas de \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:w2UhwfzvF0QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18421875876256516554",
            "cites_id": [
                "18421875876256516554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verdadera y falsa supletoriedad normativa",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "La Semana Jur\u00eddica, 6-7, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3736491370671858840",
            "cites_id": [
                "3736491370671858840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La interpretaci\u00f3n jur\u00eddica: p\u00e1ginas escogidas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "LexisNexis, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Gpwnp1kGG20C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=813087351495964372",
            "cites_id": [
                "813087351495964372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discrecionalidad administrativa y nuevas limitaciones a los derechos de agua",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=395406000455941826",
            "cites_id": [
                "395406000455941826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nov\u00edsimo derecho de bienes p\u00fablicos y recursos naturales en Chile. Publicatio, derechos reales administrativos",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo, 575-589, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9922968647392042691",
            "cites_id": [
                "9922968647392042691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios legales de armonizaci\u00f3n de los antiguos y nuevos usos del agua con las exigencias medioambientales: El caso de Estados Unidos y de Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 265-276, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16297976950014943441",
            "cites_id": [
                "16297976950014943441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro. Constituci\u00f3n de Derechos de Aprovechamiento de aguas sobre derrames. El caso de las aguas depositadas por un concesionario sanitario en fuentes naturales. Copiap\u00f3",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista De Derecho de Aguas. Universidad de Atacama 6, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5748457194027948313",
            "cites_id": [
                "5748457194027948313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de Aguas",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile: Santiago, Chile, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6797822631083622008",
            "cites_id": [
                "6797822631083622008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los textos escolares y su uso en clases: una mirada desde los profesores",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 381, 13-16, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:QaSi33NTfwYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7589928010330460401",
            "cites_id": [
                "7589928010330460401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n 7 reserva legal en materia minera",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Colecci\u00f3n de estudIos jur\u00eddicos cn hornenajr nl proJ. Alejandro Silva \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7439058734213805464",
            "cites_id": [
                "7439058734213805464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n de derechos de aprovechamiento de aguas sobre derrames. El caso de las aguas depositadas por un concesionario sanitario en fuentes naturales",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista de Derecho de Aguas. Universidad de Atacama 6, 129-142, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5365309136292379969",
            "cites_id": [
                "5365309136292379969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control judicial de la motivaci\u00f3n de los actos administrativos",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:6_hjMsCP8ZoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14738875861725232812",
            "cites_id": [
                "14738875861725232812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia del derecho de aguas, II: Fuentes y principios del derecho de aguas espa\u00f1ol medieval y moderno",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista de Derecho de Minas y Aguas 2, 137-161, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3090461077024513715",
            "cites_id": [
                "3090461077024513715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El orden p\u00fablico econ\u00f3mico minero y la superposici\u00f3n de concesiones",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista de Derecho de Minas y Aguas 2, 82-87, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9377885195864514889",
            "cites_id": [
                "9377885195864514889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los derechos mineros como derechos reales administrativos",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico 2 (115), 473, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9615325171650457092",
            "cites_id": [
                "9615325171650457092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia del derecho minero. II: fuentes y principios del derecho minero espa\u00f1ol medieval y moderno",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Chilena de Historia del Derecho, \u00e1g. 295-321, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11682664279837815249",
            "cites_id": [
                "11682664279837815249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre los derechos mineros en Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 16, 43, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8978851247575640004",
            "cites_id": [
                "8978851247575640004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formulaci\u00f3n de principios para el derecho minero",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, \u00e1gs. 183-197, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9033380503009649523",
            "cites_id": [
                "9033380503009649523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia del derecho minero. II: fuentes y principios del derecho minero espa\u00f1ol medieval y moderno",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:DIubQTN3OvUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14516866710250853723",
            "cites_id": [
                "14516866710250853723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho administrativo ante la jurisprudencia: comentarios de sentencias y dict\u00e1menes en temas relevantes de la disciplina (2012 a 2022)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Thomson Reuters, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:9LpHyFPp1DQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8947495794105769397",
            "cites_id": [
                "8947495794105769397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concordance analysis of ALK gene fusion detection methods in patients with Non\u2013Small-Cell Lung Cancer from Chile, Brazil, and Peru",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Journal of Molecular Diagnostics 23 (9), 1127-1137, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PlWzFYVEG4EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8331168006768367557",
            "cites_id": [
                "8331168006768367557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of Industry 4.0 on the association between customers' and suppliers' involvement and performance improvement",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Industry 4.0, 133-160, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:sgsej9ZJWHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6515489149257559",
            "cites_id": [
                "6515489149257559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Declaraci\u00f3n de Canc\u00fan: declaraci\u00f3n internacional de Canc\u00fan sobre el derecho a la nutrici\u00f3n en los hospitales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Nutrici\u00f3n Cl\u00ednica y Metabolismo 1 (2), 64-69, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:D_tqNUsBuKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14860988330273358829",
            "cites_id": [
                "14860988330273358829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de bosques y \u00e1reas silvestres protegidas en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Aragonesa de Administraci\u00f3n P\u00fablica, 233-277, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:rTD5ala9j4wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6255873324285539429",
            "cites_id": [
                "6255873324285539429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho administrativo: identidad y transformaciones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones UC, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:HGTzPopzzJcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12827569836024575878",
            "cites_id": [
                "12827569836024575878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administraci\u00f3n, autogobierno y mercado del agua p\u00fablica: El caso de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perfiles de la ordenaci\u00f3n jur\u00eddica del agua en Italia, Espa\u00f1a y Am\u00e9rica \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8898400141736854132",
            "cites_id": [
                "8898400141736854132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho administrativo y m\u00e9todo jur\u00eddico. El rol de la doctrina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo, 361-377, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:yTLRzDEmwhEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5454122659102149510",
            "cites_id": [
                "5454122659102149510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una triada econ\u00f3mica y jur\u00eddica: recursos naturales, bienes p\u00fablicos y servicios p\u00fablicos conexos para un balance de 30 a\u00f1os de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica en Chile (1980-2010)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Derecho administrativo y regulaci\u00f3n econ\u00f3mica: liber amicorum profesor \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7776047350742650509",
            "cites_id": [
                "7776047350742650509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres problemas actuales sobre bienes del dominio p\u00fablico: caminos privados de uso p\u00fablico; subsuelo de bienes p\u00fablicos; y acceso a playas de mar ya orillas de r\u00edos y lagos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12241378168730308687,2850518633905209719",
            "cites_id": [
                "12241378168730308687",
                "2850518633905209719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caso 4. Mujer proveniente de Bolivia con fiebre, exantema y \u00absigno del torniquete\u00bb positivo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista clinica espanola 205 (8), 401-401, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:MAUkC_7iAq8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17768669261964343807",
            "cites_id": [
                "17768669261964343807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contencioso administrativo en materia el\u00e9ctrica: naturaleza jurisdiccional de las funciones del\" Panel de Expertos\"",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "La justicia administrativa, 241-270, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13208315374287841688",
            "cites_id": [
                "13208315374287841688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El recurso de protecci\u00f3n como sustituto de una jurisdicci\u00f3n contencioso administrativa especializada",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Elementos para el an\u00e1lisis. Gaceta Jur\u00eddica (297), 7-17, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2090917388243568702",
            "cites_id": [
                "2090917388243568702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contencioso administrativo en materia el\u00e9ctrica: naturaleza jurisdiccional de las funciones del\" Panel de Expertos\"",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "La justicia administrativa, 241-270, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13208315374287841688",
            "cites_id": [
                "13208315374287841688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho electrico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Editorial Jur\u00eddica de Chile, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:i_7YvbSbtFEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8264026287882183714",
            "cites_id": [
                "8264026287882183714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La posesi\u00f3n del espacio",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 30 (2), 415-418, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9326731126722677593",
            "cites_id": [
                "9326731126722677593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitorizaci\u00f3n del movimiento del agua a trav\u00e9s de una balsa de lodos residuales mineros en la Faja Pir\u00edtica Ib\u00e9rica (SO de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Jornadas Luso-Espa\u00f1olas sobre Aguas Subterr\u00e1neas en el Sur de la Pen\u00ednsula \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9693811431633745617",
            "cites_id": [
                "9693811431633745617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de suministro y abastecimiento de energ\u00eda el\u00e9ctrico que es exigible a concesionarias distribuidoras interconectadas que operen en sincronismo con un sistema el\u00e9ctrico \u2026",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Informe en Derecho, intdito, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2580127699304516392",
            "cites_id": [
                "2580127699304516392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura de Revistas Juridicas Chilenas, La",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 27, 663, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3177879425123893293",
            "cites_id": [
                "3177879425123893293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostic decision tree for the correct use of neuropsychological evaluation in head injury",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista de Neurologia 28 (10), 999-1006, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:xyvS_IvSCKsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3605215068748221388",
            "cites_id": [
                "3605215068748221388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro (1995)",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Pr\u00f3logo a Alejandro Guzm\u00e1n, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16195707374712843072",
            "cites_id": [
                "16195707374712843072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictividad judicial sobre recursos h\u00eddricos en un sistema de mercado de derechos de aguas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Planificaci\u00f3n hidrol\u00f3gica y pol\u00edtica hidr\u00e1ulica:(el libro blanco del agua \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4591122335743923824",
            "cites_id": [
                "4591122335743923824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n de servidumbres a favor de instalaciones el\u00e9ctricas:: en especial de la adquisici\u00f3n del derecho real de servidumbre en el caso de la ocupaci\u00f3n cont\u00ednua y aparente \u2026",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16458797846043162132",
            "cites_id": [
                "16458797846043162132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La libre transferibilidad de los derechos del agua",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "El caso chile No. Revista de Estudios P\u00fablicos, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10276895874811204045",
            "cites_id": [
                "10276895874811204045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio cr\u00edtico de las doctrinas jur\u00eddicas contenidas en la sentencia del Tribunal Constitucional de 10 de febrero de 1995",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 559-621, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7865541713813185310",
            "cites_id": [
                "7865541713813185310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las obras hidr\u00e1ulicas en el actual derecho de aguas chileno",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Las obras hidr\u00e1ulicas, 301-334, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11481300312175486508",
            "cites_id": [
                "11481300312175486508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marco Jur\u00eddico para un proceso de Descentralizaci\u00f3n Administrativa\u201d",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "CORBIOBIO, Concepci\u00f3n, Chile, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1634188519025674936",
            "cites_id": [
                "1634188519025674936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe Constitucional N 141",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Santiago. Chile, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=939953601161645940",
            "cites_id": [
                "939953601161645940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la Contaminaci\u00f3n de las Aguas",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Gaceta. Jur\u00eddica, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9725181883962792168",
            "cites_id": [
                "9725181883962792168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia del derecho minero. Fuentes y principios del derecho minero Romano",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos 12, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:rFyVMFCKTwsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17014523253643408804",
            "cites_id": [
                "17014523253643408804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica y dogm\u00e1tica del derecho minero",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Ensayo de una nueva matriz disciplinar, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16692327217954394430",
            "cites_id": [
                "16692327217954394430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios y conceptos de las estructuras de edificaciones de concreto armado en el Per\u00fa",
                "citation": "Conferencia Estructuras, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:v_tt_AnqfNMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14682876227705123724",
            "cites_id": [
                "14682876227705123724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dicotom\u00eda p\u00fablico/privado: Estado de la cuesti\u00f3n y su funci\u00f3n en derecho administrativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de derecho (Concepci\u00f3n) 89 (250), 163-218, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:vnF2_uLGgtgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7532272054247640058",
            "cites_id": [
                "7532272054247640058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aguas servidas tratadas contenidas en instalaciones sanitarias: Su naturaleza jur\u00eddica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 85-118, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ndLnGcHYRF0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17256599558042986807",
            "cites_id": [
                "17256599558042986807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho administrativo ante la jurisprudencia de la Corte Suprema, II: L\u00edneas y vacilaciones durante 2019",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 251-299, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:JP7YXuLIOvAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15149265608904381122",
            "cites_id": [
                "15149265608904381122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho Argentino frente a la pandemia y post-pandemia COVID-19. TOMO I",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional de C\u00f3rdoba. Facultad de Derecho, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tBlTYpvFGQIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13270601528775893482",
            "cites_id": [
                "13270601528775893482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immune-related IncRNA LINC00944 responds to variations in ADAR1 levels and it is associated with breast cancer prognosis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Elsevier Inc., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:cBPnxVikjH8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16381205565081900503",
            "cites_id": [
                "16381205565081900503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El contrato administrativo en el derecho administrativo global: Una perspectiva Iberoamericana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Itinerario latinoamericano del derecho p\u00fablico franc\u00e9s, 367-382, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:17ZO-CJnx_8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6752871465118120762",
            "cites_id": [
                "6752871465118120762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del derecho: identidad y transformaciones",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones UC, Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:vVJNg6_NJEsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6494275775241255737",
            "cites_id": [
                "6494275775241255737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas para la regulaci\u00f3n del Tribunal de Contrataci\u00f3n P\u00fablica. Organizaci\u00f3n, competencia y procedimiento",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3020415228083470677",
            "cites_id": [
                "3020415228083470677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de derecho minero. una introducci\u00f3n a la disciplina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "U. Externado de Colombia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14396774201962731568",
            "cites_id": [
                "14396774201962731568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insight into the population history of the Chilean Patagonia through the analysis of ancient and modern genomic data",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Am J Phys Anthropol 159, 127, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16176766326096166181",
            "cites_id": [
                "16176766326096166181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso doctrinario de la expresi\u00f3n\" c\u00f3digo\". Caso Editorial Jur\u00eddica de Chile con Editorial LexisNexis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 28 (1), 265-276, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12847407690214978175",
            "cites_id": [
                "12847407690214978175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulos habilitantes para la explotaci\u00f3n o aprovechamiento particular de los recursos naturales en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:JWITY9-sCbMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1833893998384392702",
            "cites_id": [
                "1833893998384392702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AuToGoBIeRNo eN LA GeSTI\u00f3N De LAS AGuAS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas N\u00ba 3, 165-174, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10088101597748852039",
            "cites_id": [
                "10088101597748852039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comercializaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Actas de Derecho de Energ\u00eda N\u00ba 2, 69-82, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:1yWc8FF-_SYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17688231002037574213",
            "cites_id": [
                "17688231002037574213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A TREINTA A\u00d1OS DE LA LEY GENERAL DE SERVICIOS EL\u00c9CTRICOS.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Actas de Derecho de Energ\u00eda N\u00ba 2, 275-284, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:1taIhTC69MYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9323246457394274984",
            "cites_id": [
                "9323246457394274984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focalizando la agenda de un recurso com\u00fan: el desaf\u00edo de potenciar la autogesti\u00f3n de las aguas en Chile.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3335588304795794328",
            "cites_id": [
                "3335588304795794328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los actos administrativos de orden interno: El caso del Manual de procedimientos para la Administraci\u00f3n de recursos h\u00eddricos de la Direcci\u00f3n General de Aguas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5019775240702543606",
            "cites_id": [
                "5019775240702543606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Hermen\u00e9utica Jur\u00eddica Rigurosa en Betti. A Prop\u00f3sito de una Traducci\u00f3n Castellana",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de derecho 34 (1), 181-186, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9266435919388693589",
            "cites_id": [
                "9266435919388693589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e9cnicas jur\u00eddicas de la neo-moderna regulaci\u00f3n econ\u00f3mica. Reconfiguraci\u00f3n dogm\u00e1tica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 23-32, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=731272723974384034",
            "cites_id": [
                "731272723974384034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia administrativa para autorizar el uso y construcci\u00f3n de obras hidr\u00e1ulicas en cauces naturales. El caso de los pozos de exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "revista de Derecho administrativo Econ\u00f3mico, 167-178, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5575810448278959453",
            "cites_id": [
                "5575810448278959453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potestades administrativas en materia de aguas lluvias: las inundaciones y la planificaci\u00f3n urbana",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 133-146, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=549941177760830359",
            "cites_id": [
                "549941177760830359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura de la Comunidad Juridica y Sus Revoluciones Cientificas, La",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 32, 3, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15558390183221479018",
            "cites_id": [
                "15558390183221479018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Dominio P\u00fablico. Estudio de su r\u00e9gimen especial de protecci\u00f3n y utilizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 30 (2), 413-415, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=491655028908943518",
            "cites_id": [
                "491655028908943518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la cultura de las revistas jur\u00eddicas francesas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 27 (4), 649-654, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13258193082833821300",
            "cites_id": [
                "13258193082833821300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos Inaugurales",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 10-12, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:aDl3D7KC1E4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17387942675074320980,1125408036615372515",
            "cites_id": [
                "17387942675074320980",
                "1125408036615372515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario: TRASLADO DEL EJERCICIO DE DERECHOS DE AGUAS, SECCIONAMIENTO DE CORRIENTES NATURALES Y LIBRE TRANSFERIBILIDAD",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 26 (3), 745-751, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8076005096967152874",
            "cites_id": [
                "8076005096967152874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto evaluaci\u00f3n de uso de textos escolares y bibliotecas de aula",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo de la Educaci\u00f3n (CIDE) y Facultad de \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:T8_be82Iz5gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1419740745542510780",
            "cites_id": [
                "1419740745542510780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Concesi\u00f3n El\u00e9ctrica: Procedimiento, Servidumbres y Ocupaci\u00f3n del Suelo Privado y P\u00fablico. Proposiciones Concretas de Cambios Legislativos",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 463-508, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12414630969528465314",
            "cites_id": [
                "12414630969528465314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n cr\u00edtica de la Teor\u00eda Pura del Derecho de Hans Kelsen (Carlos Errazuriz)",
                "pub_year": "1987",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:DXE8ND7PrJAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=770781262177548030",
            "cites_id": [
                "770781262177548030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distinct Driver Pathway Enrichments and a High Prevalence of TSC2 Mutations in Right Colon Cancer in Chile: A Preliminary Comparative Analysis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Molecular Sciences 25 (9), 4695, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ojlX30-wUrgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grandes juristas: Su aporte a la construcci\u00f3n del Derecho",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Ediciones UC, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:oYLFIHfuHKwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Comprehensive Analysis of the Effect of A> I (G) RNA-Editing Sites on Genotoxic Drug Response and Progression in Breast Cancer",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Biomedicines 12 (4), 728, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ShjGdcaqzI0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deciphering the genomic landscape of Chilean cancer: Unveiling driver pathway divergence, and novel germline and actionable somatic variants",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cancer Research 84 (6_Supplement), 6156-6156, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:cSdaV2aYdYsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tumor genomic heterogeneity in non-small cell lung cancer (NSCLC) patients from Latin America",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cancer Research 84 (6_Supplement), 6158-6158, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:K4-iKlO5MD4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sistema de los derechos p\u00fablicos subjetivos de Georg Jellinek: Impacto y actualidad en el Derecho administrativo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 283-299, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:q1zXlPLtbUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Schmidt-Assmann, Eberhard. La dogm\u00e1tica del Derecho administrativo, Traducci\u00f3n castellana de Javier Barn\u00e9s et al.(Sevilla: Global Law Press/Editorial de Derecho Global, 2021)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 335-341, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:7VEv-pLvLSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The three dimensions of water regulation: State, society and market. Chile\u2019s successful, syncretic model",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho de aguas: Los modelos de Espa\u00f1a y Chile, 133-171, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:wGzT3bKASkAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las tres dimensiones de la regulaci\u00f3n del agua: Estado, sociedad y mercado. El sincr\u00e9tico y exitoso modelo de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho de aguas: Los modelos de Espa\u00f1a y Chile, 51-91, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:cB__R-XWw9UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADAR1 influences alternative splicing through an RNA editing independent mechanism",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:0ngZmJvimKcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstract C018: Disparities in the access to non-small cell lung cancer\u00b4 s target therapies in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cancer Epidemiology, Biomarkers & Prevention 32 (1_Supplement), C018-C018, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:V_vSwabWVtYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reglamento aut\u00f3nomo en la propuesta de Constituci\u00f3n de 2022: Una isla de despotismo. Afecci\u00f3n al equilibrio de poderes, al principio de legalidad ya las garant\u00edas de los \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 335-367, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:e84hm74t-eoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las aguas en las constituciones chilenas: Historia, actualidad y prospectiva",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 259-274, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BJtnxTr0fRcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho administrativo ante la jurisprudencia de la Corte Suprema, IV: L\u00edneas y vacilaciones durante 2021",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 321-355, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:GYcXSSpN504C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del entorno residencial/escolar en la obesidad, la dieta y la actividad f\u00edsica en poblaci\u00f3n infantil: protocolo del estudio SUECO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Gaceta Sanitaria 36 (1), 78-81, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ukw-9cB-YDkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G. Las aguas de la fallida propuesta de Constituci\u00f3n de Chile de 2022: detallada refundaci\u00f3n, capitis diminutio de actuales Derechos de aprovechamiento de aguas y \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Observatorio del ciclo del agua, 397-424, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PVqtIyvKoSUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COLOQUIO\u20131\u00aa JORNADA DEL TERCER CICLO DE COLOQUIOS DE JURISPRUDENCIA RELEVANTE 2022. PROTECCI\u00d3N DE LOS SERVIDORES A HONORARIOS EN LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DEL ESTADO, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:lK9BDNCuzFgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro Guzm\u00e1n Brito: su \u00faltimo homenaje en vida y sus aportes a la teor\u00eda del derecho y al trabajo de don Andr\u00e9s Bello",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 135-141, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:txeM2kYbVNMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresas p\u00fablicas: r\u00e9gimen Jur\u00eddico: actas de las XIV Jornadas de Derecho Administrativo (2017)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Empresas p\u00fablicas, 1-301, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:NtCmTCuxid4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los grandes principios del derecho p\u00fablico (Constitucional y Administrativo), de Juan Carlos, Cassagne",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 243-246, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PuOEWVtPfzwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francisco Gonz\u00e1lez Navarro (1930-2021): In memoriam",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 5-8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BAanoTsO0WEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DI\u00c1LOGO SOBRE EL C\u00d3DIGO DE AGUAS.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mensaje 70 (702), 4-5, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:lbI08cpqPnQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The public/private Summa Divisio Iuris",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PA Persona e Amministrazione 8 (1), 551-572, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:U0iAMwwPxtsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Derecho administrativo ante la jurisprudencia de la Corte Suprema, III: L\u00edneas y vacilaciones durante 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 299-344, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:9shLKfS_uJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n de las aguas en Chile: esquema general, gesti\u00f3n y conflictos actuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Externado de Colombia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:aEW5N-EHWIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andr\u00e9s Bello editor de derecho minero franc\u00e9s. Reedici\u00f3n de una traducci\u00f3n y de su manuscrito supuestamente in\u00e9dito",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 835-855, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:jmjb1lOE9QIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CREACI\u00d3N T\u00c1CITA DE \u00d3RGANOS P\u00daBLICOS: EL CASO DE LA CORPORACI\u00d3N NACIONAL FORESTAL.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DEL ESTADO, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:SpPTWFSNUtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad de administradores en la emergencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional de C\u00f3rdoba. Facultad de Derecho, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:VRfTbSk87rEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBSERVACIONES DE MINISTRO VISITADOR A CIERTAS ACTUACIONES NOTARIALES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:uVUOdF_882EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIGENCIA Y OPORTUNIDAD DE INSTRUCCION DE CORTE DE APELACIONES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio jur\u00eddico neomoderno: El ejemplo paradigm\u00e1tico del Derecho administrativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:t-hv7AR41mYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actas de las VII, XIII y XV Jornadas de Derecho de Miner\u00eda.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 247-249, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:__bU50VfleQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En su vig\u00e9simo aniversario la Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico publica su n\u00famero treinta y es indexada en Scopus",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 5-6, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:1tZ8xJnm2c8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Itinerario latinoamericano del Derecho P\u00fablico Franc\u00e9s: homenaje al profesor Franck Moderne",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kJDgFkosVoMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ESPACIO JUR\u00cdDICO NEOMODERNO. EL EJEMPLO PARADIGM\u00c1TICO DEL DERECHO ADMINISTRATIVO",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El Cronista del Estado Social y Democr\u00e1tico de Derecho, 38-43, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:rbm3iO8VlycC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PD. 1.05 Molecular Characterization of EGFR Somatic Mutations in Lung Adenocarcinoma Tumors from Chilean Patients",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Thoracic Oncology 13 (9), S157, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:5bg8sr1QxYwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PD. 1.04 A Comprehensive Description of the Molecular Epidemiology of Somatic Mutations in Actionable Genes in NSCLC Chilean Patients",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Thoracic Oncology 13 (9), S156, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kzcSZmkxUKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P07 Preliminary Orthogonal Analysis of EML4-ALK Gene Fusion Detection Methods in Chilean Patients with Lung Adenocarcinoma",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Thoracic Oncology 13 (9), S163-S164, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ziOE8S1-AIUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "29P Preliminary assessment of a targeted breakpoint NGS assay for ALK gene fusion detection in lung adenocarcinoma samples from Chilean patients",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Thoracic Oncology 13 (4), S16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WAzi4Gm8nLoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00d3DIGO ADMINISTRATIVO GENERAL: SISTEMATIZACI\u00d3N DE LAS LEYES ADMINISTRATIVAS ANOTADAS Y ACTUALIZADAS \u00cdNDICE TEM\u00c1TICO",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Ade32sEp0pkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary assessment of a targeted break-point NGS assay for ALK gene fusion detection in lung adenocarcinoma samples from chilean patients",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Elsevier, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:0sTkTiv_uMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discrecionalidad administrativa y razonabilidad (Santiago, Thomson Reuters, 2018) 525 p\u00e1ginas. Recensi\u00f3n de Alejandro Vergara Blanco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 195-197, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:MIg0yeAD4ggC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In memoriam: Franck Moderne (1935-2017)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 45, 569, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:w1MjKQ0l0TYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AGUAS TRANSFRONTERIZAS DE CHILE: ESQUEMA DE CONFLICTOS Y ACUERDOS BILATERALES1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ELDERECHOY LA GESTI\u00d3N DEAGUAS, 217, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:-95Q15plzcUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de desarrollo institucional en la gesti\u00f3n de aguas transfronterizas desde la perspectiva chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas para la regulaci\u00f3n del Tribunal de Contrataci\u00f3n P\u00fablica: organizaci\u00f3n, competencia y procedimiento",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:9DLIHnF0jcYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The water-energy nexus in Chile: a description of the regulatory framework for hydroelectricity",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:s85pQhAUCrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho Administrativo y m\u00e9todo jur\u00eddico. El rol de la doctrina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "THEMIS Revista de Derecho, 13-25, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Dominio P\u00fablico Y Los Bienes P\u00fablicos: Europa Y Am\u00e9rica Latina.\u00bf El Hijo Sigue Mirando Al Padre?(Public Domain and Public Goods (Land) in Europe and Latin America: Does the \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "El Hijo Sigue Mirando Al Padre, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en Chile. Regulation of nuclear energy in chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:YTuZlYwrTOUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insight into the population history of the Chilean Patagonia through the analysis of ancient and modern genomic data",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "WILEY-BLACKWELL, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:3bvyWxjaHKcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho Administrativo y m\u00e9todo jur\u00eddico. El rol de la doctrina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:NDuN12AVoxsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tareas esenciales e identidad de la dogm\u00e1tica jur\u00eddica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n jur\u00eddica: propuestas contempor\u00e1neas, 393-402, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:wKETBy42zhYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema y autonom\u00eda de las disciplinas jur\u00eddicas: teor\u00eda y t\u00e9cnica de los\" n\u00facleos dogm\u00e1ticos\"",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios de derecho administrativo, 383-432, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:7wO8s98CvbsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genomic identification of recent positive selection in populations from Andean highlands and south-central Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "WILEY-BLACKWELL, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo Garc\u00eda de Enterr\u00eda: in memoriam",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:wSy_KLzO7YEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eduardo Garc\u00eda de Enterr\u00eda: in memoriam",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 5-8, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Summa Divisio Iuris Publico-Privado y la Integracion Normativa en Materias Administrativas y Civiles, La",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Rev. Derecho Privado 26, 43, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The\" summa divisio iuris\" Public and Private and the normative integration in administrative and civil issues",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derecho Privado, 43-69, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "System of Autonomy of the Branches, Disciplines Or Departments of Law. Theory and Technique of the Dogmatic Cores",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 41, 957, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WORKSHOP ON PLC BASED INTERLOCK SYSTEMS FOR ACCELERATORS AND OTHER LARGE RESEARCH INSTALLATIONS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:AzKEL7Gb_04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mputo del plazo para interponer el recurso de reclamaci\u00f3n judicial en los actos administrativos. El caso del art\u00edculo 137\u00ba del C\u00f3digo de Aguas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:L24QuVWYgZ0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Progenitores de los tumores cerebrales.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Colombiana de Hematolog\u00eda y Oncolog\u00eda 1 (3), 36-50, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:TesyEGJKHF4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANNOTATED WATER CODE",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE DERECHO 39 (3), 861-863, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANNOTATED WATER CODE",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE DERECHO 39 (3), 861-863, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le probl\u00e8me de la nature juridique de la richesse min\u00e9rale",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revue internationale de droit compar\u00e9 64 (1), 169-211, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vergara Blanco, Alejandro (2010): Instituciones de Derecho minero",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de derecho 38 (3), 623-626, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PANORAMA GENERAL DEL DERECHO ADMINISTRATIVO CHILENO",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "EL DERECHO ADMINISTRATIVO IBEROAMERICANO, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOBRE LA IRREAL PROPIEDAD ESTATAL MINERA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ACTAS 3\u00ba JORNADAS DE DERECHO DE MINERIA, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vergara Blanco, Alejandro (2010): El Derecho administrativo como sistema aut\u00f3nomo. El mito del C\u00f3digo Civil como Derecho com\u00fan",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de derecho 38 (2), 385-387, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VERGARA BLANCO, ALEJANDRO (2010): EL DERECHO ADMINISTRATIVO COMO SISTEMA AUT\u00d3NOMO. EL MITO DEL C\u00d3DIGO CIVIL COMO\" DERECHO COM\u00daN\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de derecho 38 (2), 383-384, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" EL DERECHO ADMINISTRATIVO COMO SISTEMA AUT\u00d3NOMO. EL MITO DEL C\u00d3DIGO CIVIL COMO\" DERECHO COM\u00daN\"\" de VERGARA BLANCO, ALEJANDRO",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 38 (2), 383-384, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(ABELEDO PERROT LEGAL PUBLISHING, SANTIAGO) 821 PP.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 38 (3), 623-626, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia del derecho minero, I: Los principios del derecho minero romano",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos legales en la estrategia nacional de gestio\u0301n integrada de cuencas hidrogra\u0301ficas: propuesta normativa y aspectos de armonizacio\u0301n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "[sn], 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:6ZzL7HXColQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrapunto sobre el rol de la Contralor\u00eda de la Rep\u00fablica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de derecho 35 (2), 393-398, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:YPNY0knpFBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruta Editorial En La Revista Chilena De Derecho (1990-2007)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de derecho 34 (1), 3-6, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potestades administrativas para denegar solicitudes de derechos de aguas subterr\u00e1neas y retroactividad: dictamen n\u00ba 5.215, de 31 de enero de 2006 de Contralor\u00eda General de la \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BOlwja0KXvYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n del Libro de Emilio Betti: La Interpretaci\u00f3n Jur\u00eddica. P\u00e1ginas Escogidas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 34 (1), 161-162, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza jur\u00eddica del subsuelo y potestades de la administraci\u00f3n para disponer su utilizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, \u00e1gs. 108-116, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Woman from Bolivia with fever, exanthema and positive\" tourniquet sign\". A case report of dengue",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Clinica Espanola 206 (4), 212-212, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:jE2MZjpN3IcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estandarizaci\u00f3n de normas de citaci\u00f3n y referencias bibliogr\u00e1ficas: El caso de la Revista Chilena de Derecho",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de derecho 33 (1), 3-4, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer proveniente de Bolivia con fiebre, exantema y \u00absigno del torniquete\u00bb positivo. A prop\u00f3sito de un caso de dengue",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev. cl\u00edn. esp.(Ed. impr.), 212-212, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:-7ulzOJl1JYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto general y principios del servicio p\u00fablico el\u00e9ctrico chileno",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Derecho de la energ\u00eda, 849-903, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:LdasjJ6CEcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n, dimensi\u00f3n de dispositivos de extracci\u00f3n y prescripci\u00f3n de derechos de aguas. An\u00e1lisis del caso de extracci\u00f3n excesiva de aguas\" Asociaci\u00f3n Canal Huidobro con \u2026",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 47-72, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Case 4. Woman from Bolivia with fever, exanthema and positive tourniquet sign",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REVISTA CLINICA ESPANOLA 205 (8), 401-+, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Dem6FJhTUoYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medicina en imagenes-Exposicion-Caso 4-Mujer proveniente de Bolivia con fiebre, exantema y> positivo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Clinica Espanola 205 (8), 401-401, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:KaMxkj08jr0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las inundaciones ante el derecho chileno. Agua y urbanismo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Agua y urbanismo, 355-372, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cincuentenario de un cl\u00e1sico de la historia de los dogmas jur\u00eddicos:\" Dos estudios sobre la usucapi\u00f3n en derecho administrativo\" de Eduardo Garc\u00eda de Enterr\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 191-196, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" CARL SCHMITT THEORIST FOR THE REICH\" de BENDERSKY, JOSEPH W y Rese\u00f1a de\" On the Three Types of Juristic Thought (Contributions in Political Science)\" de SCHMITT, Carl",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 32 (1), 199-204, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo C\u00f3digo Administrativo General: poniendo orden a un caos normativo al que nadie se hab\u00eda atrevido a enfrentar, Recensi\u00f3n: Alejandro Vergara Blanco, C\u00f3digo \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Semana Juridica, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modificaci\u00f3n al c\u00f3digo de aguas por la Ley No. 20.017: Discrecionalidad administrativa y nuevas limitaciones a los derechos de agua",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Conferencia Internacional: Objetivos y Alcances de la Reforma del C\u00f3digo de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carl Schmitt Theorist for the Reich",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 32 (1), 199-204, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHOS PUBLICOS SUBJETIVOS Y DISCRECIONALIDAD ADMINISTRATIVA EN MATERIA DE CONCESIONES Y AUTORIZACIONES. LIBRE ACCESO DE PARTICULARES A TITULARIDADES JURIDICAS EN SERVICIOS \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:g8uWPOAv7ggC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los actos legislativos del ejecutivo [decretos con fuerza de ley]",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 1-40, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:A8cqit5AE6sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CANCER GASTRICO Y HELICOBACTER PYLORI: CORRELACION ENTRE LA FRECUENCIA DE INFECCION POR H. PYLORI, INFECCION POR CEPAS CAGA (+), FRECUENCIA DE GASTRITIS ATROFICA Y MORTALIDAD \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo servicio p\u00fablico abierto a la competencia: De la publicatio al libre acceso. Coherencia de las viejas t\u00e9cnicas concesional y autorizacional. Alejandro Vergara Blanco",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 33-49, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVA SECCI\u00d3N: GRANDES JURISTAS",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 9-9, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moreu Carbonell, Elisa: Minas. R\u00e9gimen jur\u00eddico de las actividades extractivas, Ed. Tirant lo Blanch, Valencia, 2001, 453 p\u00e1gs",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de administraci\u00f3n p\u00fablica, 574-582, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos de Autor y Citas en Revistas Cientificas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 31, 209, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdNDICE DE LA REVISTA CHILENA DE DERECHO VOLS. I (1974)-XXX (2003)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 1-61, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contra la Corriente. Privatizaci\u00f3n, mercados de agua y el Estado en Chile. Against the Current: Privatization, Water Markets, and the State in Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 30 (2), 409-413, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario: POSTES DE DISTRIBUCI\u00d3N DE ENERGIA EL\u00c9CTRICA Y USO ACCESORIO PARA ALUMBRADO P\u00daBLICO",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 30 (2), 397-407, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n y principios del derecho de aguas en hispanoam\u00e9rica. El caso de Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Derecho de Aguas Tomo I 2, 453, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:XAp-VaTZjjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario al dictamen de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, Dictamen N\u00ba 24.860, de 13 de junio de 2003. Postes de distribuci\u00f3n de energia el\u00e9ctrica y uso accesorio para \u2026",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:pQTOvowfQioC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alvaro D'Ors, La Posesi\u00f3n del Espacio",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:37UQlXuwjP4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contra la Corriente. Privatizaci\u00f3n, mercados de agua y el Estado en Chile (Carl Bauer)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:nqdriD65xNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La medici\u00f3n de la calidad de las publicaciones cient\u00edficas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:oPLKW5k6eA4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n y selecci\u00f3n de publicaciones en una revista con reconcimiento cient\u00edfico. El caso de la Revista Chilena de Derecho. Editorial",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:LGlY6t8CeOMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Dominio P\u00fablico. Estudio de su r\u00e9gimen especial de protecci\u00f3n y utilizaci\u00f3n (Santiago Montt)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BJrgspguQaEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La indemnizaci\u00f3n en las servidumbres prediales el\u00e9ctricas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea), 221-241, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PyEswDtIyv0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario al Dictamen de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, Dictamen N\u00ba 24.860, de 13 de junio de 2003. Postes de distribuci\u00f3n de energia el\u00e9ctrica y uso accesorio para \u2026",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista chilena de derecho 30 (2), 397-407, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:43bX7VzcjpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breve historia y objetivos de las Jornadas de Derecho de Miner\u00eda",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 7-9, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un aporte al nuevo escenario dogm\u00e1tico del derecho minero",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 217-223, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servidumbres de prestaci\u00f3n, paso y transmisi\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica. Contenido, peajes y rol del \u00f3rgano de coordinaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 225-245, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00f3nica de la Ley Org\u00e1nica Constitucional sobre concesiones mineras de 1982 y su real impacto en la doctrina y en la jurisprudencia.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 20-33, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postes de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y uso accesorio para alumbrado p\u00fablico.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00f3nica de la ley org\u00e1nica constitucional sobre concesiones mineras de 1982 y de su real impacto en la doctrina y en la jurisprudencia.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servidumbres de postaci\u00f3n, paso y transmisi\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica: contenido, peajes y rol del \u00f3rgano de coordinaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Re) Surgimiento del grado de doctor en derecho",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:27LrP4qxOz0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico de las concesiones de servicio privado el\u00e9ctrico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 395-401, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n y agradecimiento",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 323-324, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso inaugural",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 9-11, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico de las concesiones de servicio privado el\u00e9ctrico.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "(Re) Surgimiento del Grado de Doctor en Derecho",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 29, 7, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico de la explotaci\u00f3n de \u00e1ridos en propiedad privada (no muni-cipal). Derechos municipales y activida-des no sujetas a concesi\u00f3n municipal.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, 249-265, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluacion y Seleccion de Publicaciones en Una Revista con Reconocimiento Cientifico-El Caso de la Revista Chilena de Derecho",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 30, 7, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "lt; El gt; principio de la unidad del cauce ante el derecho de aguas chileno",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manuel Arag\u00f3n Reyes",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:I858iXPj1OkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cidofovir. Un nuevo f\u00e1rmaco para el tratamiento de las infecciones por virus ADN en pacientes inmunodeprimidos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Actualidad dermatol\u00f3gica: revista cient\u00edfica de dermatolog\u00eda m\u00e9dico \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WWeOtg8bX_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de las revistas human\u00edsticas en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:N4u4nq0IxgcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del vino: Denominaciones de origen (Carmen Alvarez)",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:hNSvKAmkeYkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La necesidad de un Fichero Bibliogr\u00e1fico Jur\u00eddico",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:nPT8s1NX_-sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las III Jornadas de Derecho de Aguas: una experiencia interdisciplinaria",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 283-285, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico de la extracci\u00f3n o retenci\u00f3n de aguas para alimentar un embalse construido por el Fisco y de su distribuci\u00f3n posterior",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 529-538, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso inaugural de las primeras jornadas de derecho el\u00e9ctrico",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 647-649, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidad del servicio de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica ante la falta de contratos de abastecimiento. El caso de la resoluci\u00f3n N\u00b0 88, de 2001, del Ministerio de Econom\u00eda",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 799-810, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:KbBQZpvPDL4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico de la extracci\u00f3n o retenci\u00f3n de aguas para alimentar un embalse construido por el fisco y de su distribuci\u00f3n posterior.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La publicatio minera: estructura b\u00e1sica del Derecho Minero",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Actas de las III Jornadas Chilenas de Derecho de Miner\u00eda, 21-38, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidad del servicio de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica ante la falta de contratos de abastecimiento: el caso de la resoluci\u00f3n no. 88, de 2001, del Ministerio de Econom\u00eda.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho del vino. Denominaciones de origen",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 28 (1), 212-214, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de Un Fichero Bibliografica Juridico, La",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 28, 669, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica editorial de la Revista Chilena de Derecho",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 28, 7, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA DE DERECHO DE MINAS Y REVISTA DE DERECHO DE AGUAS, Universidad de Atacama",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 27 (4), 693-695, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA CHILENA DE DERECHO, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 27 (4), 682-682, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA DE DERECHO ADMINISTRATIVO ECON\u00d3MICO, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 27 (4), 693-693, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asimetr\u00eda en el Hiperparatiroidismo Secundario Renal. Una revisi\u00f3n Te\u00f3rico Anal\u00edtica",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 23 (2), 126-130, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:-6RzNnnwWf8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario: LOS CAUCES NATURALES COMO BIENES NACIONALES DE USO P\u00daBLICO. EL CASO DE LAS CORRIENTES DISCONTINUAS FORMADAS POR AGUAS PLUVIALES CUYO CAUCE CRUZA VARIAS PROPIEDADES \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 27 (3), 581-596, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de la unidad del cauce ante el derecho de aguas chileno",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "[sn], 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Y9VhQm-5nPIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00f3nica del II Simposio sobre cultura de revistas jur\u00eddicas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:m4fbC6XIj1kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a la sentencia de la Corte de Apelaciones de Santiago, 19 de octubre de 1998. Jorge Godoy y Emilio Eva con Comercial e Inmobiliaria La Paz SA Acci\u00f3n de oposici\u00f3n a \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Ic1VZgkJnDsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n, ciencia del Derecho y metodolog\u00eda",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:_AeoHAGD03cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura de revistas jur\u00eddicas chilenas.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:-DxkuPiZhfEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cauces naturales como bienes nacionales de uso p\u00fablico: el caso de las corrientes discont\u00ednuas formadas por aguas pluviales cuyo cauce cruza varias propiedades ribere\u00f1as.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:hSRAE-fF4OAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA REVOLUCION FRANCESA Y UN BIEN NACIONAL ESPECIAL: LAS MINAS",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n, ciencia del Derecho y metodolog\u00eda",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 7-9, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00f3nica del II Simposio sobre cultura de revistas jur\u00eddicas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 27, 631, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a la sentencia de la Corte de Apelaciones de Santiago, 19 de octubre de 1998. Jorge Godoy y Emilio Eva con Comercial e Inmobiliaria La Paz SA Acci\u00f3n de oposici\u00f3n a \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista chilena de derecho 27 (3), 581-596, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro Vergara Blanco, Derecho de Aguas.: Santiago de Chile, Editorial Jur\u00eddica, 1998, 548 pp",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo. En l\u00ednea), 243-247, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura de las revistas jur\u00eddicas chilenas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 275-277, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS MUTACIONES DEL DERECHO DEL DOMINIO PUBLICO. SU EVOLUCION HISTORICO-JURIDICA Y ACTUAL DEBATE EN ESPANA, FRANCIA Y CHILE.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:as0KMg8qHbkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaci\u00f3n oficial de las fuentes del derecho: La cultura del Diario oficial",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:m92CDrhVnKEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica editorial de la Revista Chilena de Derecho y agradecimientos en la celebraci\u00f3n de sus 25 a\u00f1os",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Og1tA8FjbJAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indizaci\u00f3n de las Revistas Jur\u00eddicas chilenas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:c_xDhezhKKUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POLITICA EDITORIAL DE LA\" REVISTA CHILENA DE DERECHO\" Y AGRADECIMIENTOS EN LA CELEBRACI\u00d3N DE SUS 25 A\u00d1OS",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 26 (1), 266-268, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a la Sentencia de Corte de Apelaciones de Santiago, de 9 de abril de 1999. Asociaci\u00f3n de canales Calle Larga y Pocochay con Asociaci\u00f3n canal Mauco. Recurso de \u2026",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista chilena de derecho 26 (3), 745-751, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indizaci\u00f3n de las revistas jur\u00eddicas chilenas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista chilena de derecho 26 (1), 7-8, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes del derecho: su necesaria y adecuada publicidad",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 26, 797, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaci\u00f3n oficial de las fuentes del derecho: La cultura del Diario Oficial",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 26, 545, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario: LA (DES) VALORIZACION DE LAS SENTENCIAS DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL. COSA JUZGADA CONSTITUCIONAL Y EXTINCION DE DERECHOS MINEROS",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 25 (2), 453-475, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deslinde de las costas",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 25 (2), 519-521, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto juri\u0301dico de la tranferencia a particulares de obras de riego sometidas al DFL No. 1.123. de 1981, y de las deudas derivadas de su construccio\u0301n",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "En: Revista de Derecho de Aguas, Vol. IX, 1998., 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:eH23hyXCXa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto juri\u0301dico, tipologi\u0301a y problemas actuales de los derechos de aprovechamiento de aguas: en especial, de su regularizacio\u0301n y catastro",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "En: Estudios Pu\u0301blicos, Vol. 69, 1998., 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:XDrR66g3YHsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la extensi\u00f3n y naturaleza de los trabajos presentados a las Jornadas Chilenas de Derecho P\u00fablico",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:M0leSnx2MbUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica bibliogr\u00e1fica en materia jur\u00eddica",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:R-LXmdHK_14C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario de la sentencia del Tribunal Constitucional, de 19 de agosto de 1997 (solicitud de cumplimiento de sentencia del Tribunal Constitucional). Sentencia de la Corte \u2026",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:lYAcb2jw7qUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deslinde de las costas (Santiago Gonzalez-Varas)",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BmWJbWwHJAwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La (des) valorizaci\u00f3n de las sentencias del tribunal constitucional:: cosa juzgada constitucional y extinci\u00f3n de derechos mineros.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:v6i8RKmR8ToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario de la sentencia del Tribunal Constitucional, de 19 de agosto de 1997 (solicitud de cumplimiento de sentencia del Tribunal Constitucional). Sentencia de la Corte \u2026",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista chilena de derecho 25 (2), 453-475, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la Extension y Naturaleza de los Trabajos Presentados a las Jornadas Chilenas de Derecho Publico",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Special Issue Revista Chilena de Derecho, 9, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica bibliogr\u00e1fica en materia jur\u00eddica",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista chilena de derecho 25 (3), 531-532, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revitalizar el comentario de jurisprudencia",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista chilena de derecho 25 (2), 271-272, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaci\u00f3n de tesis de grado",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 25, 755, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3digo de aguas",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Editorial Juridica de Chile, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:KNjnJ3z-R6IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indice de la Revista Chilena de Derecho Vols. I (1974)-XXI (1994)",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:X0DADzN9RKwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indice de la Revista Chilena de Derecho Vols. I (1974)-XXI (1994)",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 119-169, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heridas cardioperic\u00e1rdicas en hospitales de media complejidad: nuestra experiencia",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Cirug\u00eda del Uruguay 64 (4), 304-308, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modificaciones al c\u00f3digo de miner\u00eda en el tema de la superposici\u00f3n de concesiones",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:AXkvAH5U_nMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Superposici\u00f3n de pertenencias mineras",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:DBa1UEJaJKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas de Derecho. Area de Investigaci\u00f3n Jur\u00eddica. Departamento de Derecho Universidad Gabriela Mistral. Vol. VII N \u1ecd 2",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 19 (2), 347-348, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases constitucionales para el derecho civil y procesal",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:rHJHxKgnXwkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las minas del Reyno de Chile y sus leyes",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:SjuI4pbJlxcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALEJANDRO, Principios y Sistemas del Dereclio Minero. Estudio hisI\u00f3rico-dogm\u00e1tico",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Jur\u00eddica de Chile, Santiago, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las imagenes de Europa en los Europeos.: La repr\u00e9sentation de l'Europe chez les \u00e9tudiants belges francophones",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:SGW5VrABaM0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multifocal bronchial cancer",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Helvetica Chirurgica Acta 57 (2), 323-327, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:raTqNPD5sRQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MULTIPLE PRIMARY BRONCHIAL CARCINOMAS",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "HELVETICA CHIRURGICA ACTA 57 (2), 323-327, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:YsrPvlHIBpEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quaderni Fiorentini per la storia del pensiero giuridico moderno, 16 (1987): Revista giuridiche italiane (1865-1945)",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 17 (2), 431-432, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2-Chloroethyl-phosphonic acid effect on the postharvest ripening of lemons cv. Genova",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Agro-Ciencia (Chile) 6 (1), 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:g_UdREhPGEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quaderni Fiorentini per la storia del pensiero giuridico moderno y La culture des revues juridiques fran\u00e7aises de Andr\u00e9-Jean Arnaud (Paolo Grossi)",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:AZju0d2GQJ0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ilustraci\u00f3n y la Reforma de la Universidad en la Espa\u00f1a del siglo XVIII; El pensamiento pol\u00edtico y jur\u00eddico de Campomanes; Historia del derecho y de las instituciones \u2026",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:zUl2_INMlC4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quaderni Fiorentini per la storia del pensiero giuridico moderno y La culture des revues juridiques fran\u00e7aises de Andr\u00e9-Jean Arnaud (Paolo Grossi)",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista chilena de derecho 17 (2), 431-432, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ilustraci\u00f3n y la Reforma de la Universidad en la Espa\u00f1a del siglo XVIII; El pensamiento pol\u00edtico y jur\u00eddico de Campomanes; Historia del derecho y de las instituciones \u2026",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista chilena de derecho 17 (1), 267-268, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ilustraci\u00f3n y la Reforma de la Universidad en la Espa\u00f1a del Siglo XVIII, Edici\u00f3n conmemorativa del II Centenario de Carlos III. Colecci\u00f3n Historia de la Administraci\u00f3n",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 17 (1), 267-268, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDICE DE LA REVISTA CHILENA DE DERECHO Vols. I (1974)-XV (1988)",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho, 855-879, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupo de Estudios sobre t\u00e9cnica legislativa, GRETEL:\u201cLa forma de las leyes. 10 estudios de t\u00e9cnica legislativa\u201d, edici\u00f3n en catal\u00e1n:\u201cLa forma de les lleis\u201d",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 16 (3), 842-846, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trattato Enciclopedico Specialistico (VV. AA.)",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Vr2j17o0sqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Forma de las Leyes. 10 Estudios de T\u00e9cnicas Legislativas (VV. AA.)",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:LK8CI43ZvvMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica y dogm\u00e1tica del derecho minero. Ensayo de una nueva matriz disciplinar",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Universidad de Navarra, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:1DsIQWDZLl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trattato Enciclopedico Specialistico (VV. AA.)",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista chilena de derecho 16 (3), 846-847, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frenos y contrapesos del poder. El ejemplo de 200 a\u00f1os de la Constituci\u00f3n americana (Fred Friendly y JH Elliot)",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista chilena de derecho 16 (3), 847-848, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del Derecho de Presa. Del Derecho de la Guerra y de la Paz. Textos de los libros De lure praedae y De Iure belli ac pacis",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 15 (2/3), 393-395, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el fundamento del secreto bancario",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista de derecho financiero y de hacienda p\u00fablica 38 (194), 363-390, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:RfUwGJFMQ-0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del derecho de presa. Del derecho de la guerra y de la paz (Hugo Grocio)",
                "pub_year": "1988",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:eI34FqJmdUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El secreto bancario ante el Derecho chileno",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Cuadernos iberoamericanos de estudios fiscales, 381-427, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquema del procedimiento concesional minero chileno",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista de Derecho-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visi\u00f3n cr\u00edtica de la Teor\u00eda Pura del Derecho, de Hans Kelsen",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 14 (2/3), 421-426, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodologic procedure for measuring the effects of mental stress",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Zeitschrift fur die Gesamte Hygiene und Ihre Grenzgebiete 33 (4), 206-208, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:4aZ_i-5WJEQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jean-Fran\u00e7oise Lachaume, Les grandes d\u00e9cisions de la jurisprudence.(Droit Administratif). Th\u00e9mis. Presses Universitaires de France. Paris. 1987 (458 pp.)",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista de derecho p\u00fablico, 321-323, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:qPeb-qHga9sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El secreto bancario",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "11 EL SEORETOBANOARI011",
                "pub_year": "1983",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostic value of simple radiology in congenital heart diseases. Review of 150 cases",
                "pub_year": "1966",
                "citation": "Revista Medica de Chile 94 (12), 791-805, 1966"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:8dzOF9BpDQoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RADIOLOGIC SIGNS OF AORTIC COARCTATION",
                "pub_year": "1964",
                "citation": "Revista medica de Chile 92, 823-829, 1964"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:s9ia6_kGH2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal of Cancer Research & Therapy Volume 2, Issue 10, October 2014, Pages 174-177 Original research Open Access",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:wBLCggQE-ToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "10 a\u00f1os tejiendo la Red Interuniversitaria Latinoamericana y del Caribe sobre discapacidad y derechos humanos",
                "citation": "Red Interuniversitaria Latinoamericana y del Caribe sobre Discapacidad y \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:c1AJUTjuCtUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRIBUNAL DE CONTRATACI\u00d3N P\u00daBLICA: BASES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:DquSII9TDu4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potestades Administrativas para Denegar Solicitudes de Derechos de Aguas Subterr\u00e1neas y Retroactividad: Dictamen N\u00b0 5.215, de la Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica, de 31 de \u2026",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Derecho, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:u3T1itk59dMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Este es un ensayo de microlog\u00eda jur\u00eddica (de micros: peque\u00f1o y de logos: discurso), esto es el tratamiento de las cosas m\u00ednimas; aquellas a las que se accede con el microscopio \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:SrKkpNFED5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSPARENCIA EN LA ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:J3LtWjKFLicC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:H7nrzBkawXsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una poblaci\u00f3n restringida de c\u00e9lulas en el glioblastoma propaga el crecimiento despu\u00e9s de la quimioterapia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:xm0LlTxljI0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA NULIDAD DE LOS ACTOS ADMINISTRATIVOS EN EL DERECHO CHILENO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Wq2b2clWBLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DOMINIO P\u00daBLICO EN EUROPA Y AM\u00c8RICA LATINA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:YlPif8NxrbYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00d3MPUTO DEL PLAZO PARA INTERPONER EL RECURSO DE RECLAMACION JUDICIAL DE LOS ACTOS ADMINISTRATIVOS. EL CASO DEL ARTICULO 137 DEL C\u00d3DIGO DE AGUAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:An6A6Jpfc1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHO DE BIENES P\u00daBLICOS EN CHILE. RECUENTO DOCTRINARIO Y ACTUALIDAD NORMATIVA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:HhcuHIWmDEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIOS P",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:RoXSNcbkSzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1. La figura del secreto bancario concita hoy gran inter\u00e9s en el mundo juridico. Encontramos abundante bibliograf\u00eda especialmente en los paises europeos, y, aun, en Am\u00e9rica; de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:jFemdcug13IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Solicitud de cumplimiento de sentencia del Tribunal Constitucional. Accidn de inaplicabiiidad por inconstitucionalidad. Recurso de aclaraci\u00f3n, agregacidn y rectijicaci\u00f3n \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:hsZV8lGYWTMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SA, existe, evidentemente un abuso de e\u00edta vfa jurisdiccional, o, a lo menos, un intento de desvia-ci\u00f3n de procedimiento. El conflicto jur\u00eddico se planteaba entre dos titu \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:Br1UauaknNIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "kTmm mmmmmmmmmmmmkCLLLLL LLLLL LLLL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:yxmsSjX2EkcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIcOtOM\u00edA P\u00faBLIcO Y PrIVADO en DerecHO ADMInIstrAtIVO, sUPLetOrIeDAD Y cLAsIFIcAcI\u00f3n De nOrMAs en P\u00faBLIcAs Y PrIVADAs",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:prdVHNxh-e8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00c9GIMEN JUR\u00cdDICO DE IA UNIDAD DE MEDIDA DE LOS DERECHOS DE AGUAS. SU ESENCIAL CONEXI\u00d3N CON IA DISTRIBUCI\u00d3N DE AGUAS SUPERFICIALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:XUvXOeBm_78C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "dar\u00e1n cita las m\u00e1s importantes novedades de \u00faltima aparici\u00f3n recibi-dos en la redacci\u00f3n.-En segundo lugar la subsecci\u00f3n \u00abRecensiones v notas), en la cual se incorporar\u00e1n los \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:L1USKYWJimsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTATUTOJUR\u00cdDICO DE LA TRANSFERENCIA A PARTICULARES DE OBRAS DE RIEGO SOMETIDAS AL DFL N\u201d 1.123, DE 1981, YDE LAS DEUDAS DERIVADAS DE SU CONSTRUCCI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:CB2v5VPnA5kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMULACI\u00d3N B\u00c1SICA DE UN PROYECTO DE INVESTIGACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:PYBJJbyH-FwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELDERECHO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:7H_MAutzIkAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTROL JUDICIAL DE LA MOTIVACION DE LOS ACTOS ADMINISTRATIVOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:WC23djZS0W4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CUMPLIMIENTO DE LAS SENTENCLAS DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL. A PROP\u00d3SITO DE UNA SENTENCIA EN MATERIA MINERA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL FUNCIONAMIENTO DEL \u00d3RGANO LEGISLATIVO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:j7_hQOaDUrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HIPOTESfS PARA UNA RE*, ONSTR:: CCl? N HISTORICA Y DOGMA\u2019ITC2; DEL DEREC!: O DE ACXM",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS DERECHOS MINEROS ANTE LA LEGISLACI\u00d3N ESPA\u00d1OLA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "354 RAFAEL RAMOS RODR\u00cdGUEZ",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:cK4Rrx0J3m0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SERVIDUMBRESDEPOSTACI\u00f3N, PASOYTRANSMISI\u00f3 N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kVjdVfd2voEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CATASTRO P\u00daBLICO DE AGUAS. CONSAGRACI\u00d3N LEGAL, CONTENIDO Y POSIBILIDADES DE REGULMI\u00d3N REGLAMENTARIA\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "E \u00a7 TATUT~ JUR\u00cdDXCU, TlPOLOG\u00edA Y PROBLEMAS ACTUALES DE LOS DERECHOS DE APROVEC~~~ ENT~ DE AGUAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "212 REGULACI\u00d3N ENERG\u00c9TICA CONTEMPOR\u00c1NEA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEvA y vIGoRoSA l\u00edNEA JURISPRUDENCIAl SoBRE PRoHIBICI\u00f3N DE SUPERPoSICI\u00f3N DE CoNCESIoNES MINERAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ubry08Y2EpUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ATRIBUCIONES DE LA DIRECCI\u00d3N GENERAL DE AGUAS EN MATERIA DE EXTRACCI\u00d3N DE AGUAS, LABORES EN CAUCES Y CONSTRUCCI\u00d3N DE OBRAS HIDR\u00c1ULICAS. LA COORDINACION ADMINISTRATIVA EN \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:1lhNe0rCu4AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTAS DE DERECHO DE ENERG\u00cdA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESQUEMA DEL PROCEDIMIENTO CONCESIONAL MINERO ESPA\u00d1OL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:48xauSegjOkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPLOTACI\u00d3N MINERA EN BOSQUES YARBOLADOS: INCONSTITUCIONALIDAD DEL ART\u00cdCULO 15, INCISO FINAL DEL C\u00d3DIGO DE MINERfA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERFECCIONAMIENTO LEGAL DEL MERCADO DE DERECHOS DE APROVECHAMIENTO DE AGUAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:otzGkya1bYkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n y l\u00edneas jurisprudenciales del Panel de Expertos del sector el\u00e9ctrico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA (DES) VALORIZACION DE LAS SENTENCIAS DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL. COSA JUZGADA CONSTITUCIONAL Y EXTIN-CION DE DERECHOS MINEROS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALEJANDRO VERGARA BLANCO () I/LAS AGUAS COMO BIEN (NACIONAL DE USO) P\u00daBLICO (NO ESTATAL) Y LA EVOLUCI\u00d3N DE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda de los derechos reales administrativos en lo: obra de Hauriou, su lento reconocimiento y actual consagraci\u00f3n como genus y nomen iuris",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdNDICE DE LA SECCI\u00d3N\" ESTUDIOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n a VERGARA BLANCO, Alejandro (2013): Sistema de Derecho Minero (Legal Publishing Thomson Reuters, Santiago)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catedr\u00e1tico de Derecho Administrativo Pontificio Unil, ersidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEOR\u00cdA DEL DERECHO LA SUMMA DIVISIO IURIS P\u00daBLICO/PRIVADO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDICE DE LA REVISTA CHILENA DE DERECHO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA TEORIA DE LOS DERECHOS REALES ADMINISTRATIVOS: SU LENTO RECONOCIMIENTO Y ACTUAL CONSAGRACI\u00d3N COMO GENUS Y NOMEN IURIS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PUBLICATI MINERA: ESTRUCTURA B\u00c1SICA DEL DERECHO MINERO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISCIPLINAS JUR\u00cdDICAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas de Derecho. Area de Investigaci6n Jur\u00eddica. Departamento de Derecho Universidad Gabriela Mistral. Vol. VI Np 2 (Julio-Diciembre 1991), 156 paginas. Temas de Derecho es \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CVPzoI4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 7,
        "not_available": 0
    }
}