{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "d6HEgpoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Viviana G\u00f3mez Nocetti",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=d6HEgpoAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n de profesores",
        "creencias",
        "cambio conceptual"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 1192,
    "citedby5y": 604,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 20,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2003": 4,
        "2004": 4,
        "2005": 1,
        "2006": 8,
        "2007": 18,
        "2008": 13,
        "2009": 9,
        "2010": 7,
        "2011": 19,
        "2012": 43,
        "2013": 44,
        "2014": 59,
        "2015": 62,
        "2016": 78,
        "2017": 87,
        "2018": 101,
        "2019": 120,
        "2020": 119,
        "2021": 129,
        "2022": 106,
        "2023": 109,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n escolar: Claves para la formaci\u00f3n motivacional de futuros docentes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 41 (1), 351-361, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 218,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17301099953273385404",
            "cites_id": [
                "17301099953273385404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes de los estudiantes de educaci\u00f3n hacia la integraci\u00f3n de personas con discapacidad y hacia la educaci\u00f3n multicultural",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Cultura y educaci\u00f3n 16 (4), 371-383, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 130,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=950973679867920093",
            "cites_id": [
                "950973679867920093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una evaluaci\u00f3n del enfoque de las Normas Internacionales de Informaci\u00f3n Financiera (NIIF) desde la teor\u00eda de la contabilidad y el control",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Innovar 14 (24), 112-131, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 124,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1610700845896680120",
            "cites_id": [
                "1610700845896680120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas impl\u00edcitas respecto a la ense\u00f1anza y el aprendizaje:\u00bf Existen diferencias entre profesores en ejercicio y estudiantes de pedagog\u00eda?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 38 (1), 25-43, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12889116352774648546",
            "cites_id": [
                "12889116352774648546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n de la escala atribucional de motivaci\u00f3n de logro de Manassero y V\u00e1zquez",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Educaci\u00f3n y educadores 12 (3), 33-52, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 91,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3405263978928754159",
            "cites_id": [
                "3405263978928754159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 le piden los profesores a la formaci\u00f3n inicial docente en Chile?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3991129232550379746",
            "cites_id": [
                "3991129232550379746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias y oportunidades de aprendizaje en la pr\u00e1ctica educativa en contextos de pobreza",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perfiles educativos 36 (144), 173-188, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7159908719397313525",
            "cites_id": [
                "7159908719397313525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pr\u00e1ctica reflexiva como estrategia de autoevaluaci\u00f3n de las pr\u00e1cticas de ense\u00f1anza en los profesores en servicio",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 43 (2 \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2784986766902934626",
            "cites_id": [
                "2784986766902934626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando el cambio epistemol\u00f3gico y conceptual en la Formaci\u00f3n Inicial de Profesores en distintos contextos universitarios",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Evidencias para pol\u00edticas p\u00fablicas en educaci\u00f3n, Santiago de Chile, MINEDUC \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9253853277664064485",
            "cites_id": [
                "9253853277664064485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo cambian los profesores con la pr\u00e1ctica reflexiva",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pr\u00e1cticas reflexivas para la formaci\u00f3n profesional docente:\u00bf Qu\u00e9 las hace \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2207228787875723622",
            "cites_id": [
                "2207228787875723622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The overuse of self-report in the study of beliefs in education: epistemological considerations",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Research & Method in Education, 1-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14191689256919516723",
            "cites_id": [
                "14191689256919516723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00edadas reflexivas colaborativas: construyendo nuevos significados sobre aprendizaje y ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Electronic journal of research in educational psychology 10 (1), 271-310, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7112850361506376398",
            "cites_id": [
                "7112850361506376398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptual change among teachers involved in educational reform",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "International Journal of Leadership in Education 12 (2), 155-169, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=938640700963075424",
            "cites_id": [
                "938640700963075424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de las metodolog\u00edas Lean-Agile en la mejora de tiempos de entrega y reducci\u00f3n de costos para el desarrollo de software",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tegucigalpa, Honduras, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8637902781295278244",
            "cites_id": [
                "8637902781295278244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica reflexiva y cambio cognitivo del profesor",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Bolet\u00edn de investigaci\u00f3n educacional 19, 13-25, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10752083354700607040",
            "cites_id": [
                "10752083354700607040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las representaciones de la Motivaci\u00f3n Escolar, Autoeficacia y Sentido del aprendizaje escolar: aportes para el mejoramiento de la formaci\u00f3n motivacional de los docentes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Informe Final Fondecyt Regular 1120351, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8716699031901695120",
            "cites_id": [
                "8716699031901695120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contarte. Una sistematizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica reflexiva entre docente y amiga cr\u00edtica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (2), 137-159, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12145651853701925604",
            "cites_id": [
                "12145651853701925604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matriz de Informaci\u00f3n para el mapeo de procesos de di\u00e1logo de CTI en Espa\u00f1a, Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Documento de trabajo Nro 5, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1962887012457507646",
            "cites_id": [
                "1962887012457507646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca del cambio conceptual del profesor en el contexto de la formaci\u00f3n cont\u00ednua",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REICE: Revista Electr\u00f3nica Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6583738221404765195",
            "cites_id": [
                "6583738221404765195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de distintas modalidades de educaci\u00f3n compensatoria en el desarrollo infantil a trav\u00e9s del estudio de casos:\u00bf es realmente compensatoria la educaci\u00f3n compensatoria?",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1985715632161681245",
            "cites_id": [
                "1985715632161681245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School motivation: Keys to future teachers\u2019 motivational training",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estud. Pedag\u00f3gicos 41, 351-361, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2714648940773619524",
            "cites_id": [
                "2714648940773619524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil del profesor centrado en la ense\u00f1anza para la comprensi\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Bolet\u00edn de investigaci\u00f3n educacional 18, 185-199, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17665443796463393267",
            "cites_id": [
                "17665443796463393267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 creencias sostienen estudiantes de pedagog\u00eda, profesorado en servicio y personal acad\u00e9mico formador de docentes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chile, sobre la pobreza, 1-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3445113804324139614",
            "cites_id": [
                "3445113804324139614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo se involucran los estudiantes de pedagog\u00eda en una experiencia de blogging internacional en wikispaces?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Digital Education Review, 1-19, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6430973870780047066,13850513757929659121",
            "cites_id": [
                "6430973870780047066",
                "13850513757929659121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe Final Proyecto Fondecyt n\u00ba 1030920",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudio de la viabilidad de un modelo de evaluaci\u00f3n del aprendizaje profundo \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2596067035612253278",
            "cites_id": [
                "2596067035612253278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Questions from afar: The influence of outsideness on web-based conversation",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Technology, Pedagogy and Education 24 (1), 117-133, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9688576971068651800",
            "cites_id": [
                "9688576971068651800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 le piden los profesores a la formaci\u00f3n inicial docente en Chile? Temas de la Agenda P\u00fablica n. 86. Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=337316896247868926",
            "cites_id": [
                "337316896247868926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En camino de la comprensi\u00f3n: una aproximaci\u00f3n pedag\u00f3gica socio-cultural al problema de la construcci\u00f3n de conocimiento en el aula",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Madrid: Alianza, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14531416865546057358",
            "cites_id": [
                "14531416865546057358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o, aplicaci\u00f3n y an\u00e1lisis de una propuesta de intervenci\u00f3n para elevar la calidad del aprendizaje en el aula a partir del cambio conceptual del profesor sobre sus pr\u00e1cticas \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Proyecto Fondecyt, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13695373053565012260",
            "cites_id": [
                "13695373053565012260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education student's attitudes towards integrating people with disabilities and multicultural education",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Culture and Education 16 (4), 371-383, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15536809346578169888",
            "cites_id": [
                "15536809346578169888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n del aprendizaje profundo en el aula",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Bolet\u00edn de Investigaci\u00f3n Educacional 16 (1), 398-424, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=856828477024702221",
            "cites_id": [
                "856828477024702221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de los formadores de profesores de distinto tipo de universidades sobre escuelas en contextos de pobreza",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 12 (1), 95-108, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1655268008845355850",
            "cites_id": [
                "1655268008845355850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 creencias sostienen estudiantes de pedagog\u00eda, profesorado en servicio y personal acad\u00e9mico formador de docentes, en Chile, sobre la pobreza?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (1), 1-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2484817361346466871",
            "cites_id": [
                "2484817361346466871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la viabilidad de un modelo de evaluaci\u00f3n del aprendizaje profundo y de un sistema de capacitaci\u00f3n basado en el cambio cognitivo de los docentes",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Informe Final Proyecto Fondecyt, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3135503755530105446",
            "cites_id": [
                "3135503755530105446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La compensaci\u00f3n educativa: el camino educativo de las minor\u00edas \u00e9tnicas y socioculturales",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Entre la diferencia y el conflicto: Miradas etnogr\u00e1ficas a la diversidad \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3032220716416311593",
            "cites_id": [
                "3032220716416311593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the Space between Day-to-Day Routine and New Ideas for Teaching and Learning.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "International Journal of Technology, Knowledge & Society 6 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7480473933212905558",
            "cites_id": [
                "7480473933212905558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of the cattle body weight estimation for drug dosing on the pharmacokinetic and efficacy of ivermectin against Rhipicephalus (Boophilus) microplus",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Systematic and Applied Acarology 27 (9), 1800-1812, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14516099689173233614",
            "cites_id": [
                "14516099689173233614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE LA DIVERSI\u00d3N A LA TRANSFORMACI\u00d3N1. Movilidad de creencias mediante metodolog\u00eda Lego\u00ae Serious Play\u00ae",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 11 (1), 103-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8060109589295235076",
            "cites_id": [
                "8060109589295235076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education and poverty",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cambridge Scholars Publishing, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14508700825771764151",
            "cites_id": [
                "14508700825771764151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HPV vaccine attitudes and use among Latino males",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16540025039748249814",
            "cites_id": [
                "16540025039748249814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n escolar: Claves para la formaci\u00f3n motivacional de futuros docentes.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos 41 (1), 21, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5421174981185868526",
            "cites_id": [
                "5421174981185868526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collaborative reflections dyads: building new meanings onto learning and teaching",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Educational Psychology 10 (2), 271-310, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9483494733816586776",
            "cites_id": [
                "9483494733816586776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEACHER STUDENTS'ENGAGEMENT IN A COLLABORATIVE INTERNATIONAL EXPERIENCE OF CONSTRUCTING KNOWLEDGE ABOUT LEARNING",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ICERI2011 Proceedings, 4624-4634, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3730187665527438930",
            "cites_id": [
                "3730187665527438930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando el cambio epistemol\u00f3gico y conceptual en la Formaci\u00f3n Inicial de Profesores en distintos contextos universitarios.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17302498858484370990",
            "cites_id": [
                "17302498858484370990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n de la Escala Atribucional de Motivaci\u00f3n de Logro de Manassero y V\u00e1zquez",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Educaci\u00f3n y educadores 12 (3), 33-52, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16567451958512350889",
            "cites_id": [
                "16567451958512350889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 beliefs about poverty: a barrier we must face",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pedagogy-Challenges, Recent Advances, New Perspectives, and Applications, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9535017120359995985",
            "cites_id": [
                "9535017120359995985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fosfomycin trometamol activity on biofilm and intracellular bacterial communities produced by Uropathogenic E. coli isolated from patients with Urinary tract infection.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Infectious Diseases 73, 142, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10094889139815256378",
            "cites_id": [
                "10094889139815256378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs and learning opportunities in educational practice in the context of poverty",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Perfiles educativos 36 (144), 173-188, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3172315274077815502",
            "cites_id": [
                "3172315274077815502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de los efectos de dos protocolos anest\u00e9sicos aplicados durante ovariohisterectom\u00eda sobre hemograma, creatinina, BUN, ALT y FA en hembras caninas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista CES Medicina Veterinaria y Zootecnia 5 (1), 10-23, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5926349080645865070",
            "cites_id": [
                "5926349080645865070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de dos experiencias de educaci\u00f3n compensatoria a trav\u00e9s del enfoque bioecol\u00f3gico del desarrollo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Infancia y aprendizaje 26 (2), 201-216, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14492684037919151697",
            "cites_id": [
                "14492684037919151697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias en el metabolismo mineral \u00f3seo hiperparatiroidismo primario normocalc\u00e9mico respecto al hiperparatiroidismo primario cl\u00e1sico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Osteoporosis y Metabolismo Mineral 12 (1), 14-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in bone mineral metabolism normocalcemic primary hyperparathyroidism with respect to classical primary hyperparathyroidism",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Osteoporosis y Metabolismo Mineral, 12 (1), 14-19., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do Divertimento \u00e0 Transforma\u00e7\u00e3o: Mudan\u00e7as de convic\u00e7\u00f5es por meio da metodologia Lego\u00ae SeriousPlay\u00ae",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 11 (1), 103-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FROM FUN TO TRANSFORMATION: Change of beliefs through Lego\u00ae Serious Play\u00ae methodology",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 11 (1), 103-133, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHAPTER TEN TEACHER EDUCATORS\u0413 BELIEFS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education and Poverty, 215, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortalecer al formador de profesores: una agenda pendiente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones UC, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher educators\u2019 beliefs about poverty: implications for teacher education programs",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cambridge Scholars Publishing, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The overuse of self-report in the study of beliefs in education: epistemological considerations",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What Beliefs Do Chilean Student Teachers, In-Service Teachers, and Teacher Educators Hold About Poverty? 2",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (1), 326-349, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What beliefs do chilean student teachers, in-service teachers, and teacher educators hold about poverty? Qu\u00e9 creencias sostienen estudiantes de pedagog\u00eda, profesorado en \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 creencias sostienen estudiantes de pedagog\u00eda, profesorado en servicio y personal acad\u00e9mico formador de docentes, en Chile, sobre la pobreza?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (1), 14, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las actividades expresivas en la ense\u00f1anza de la educaci\u00f3n f\u00edsica escolar con integraci\u00f3n de ni\u00f1os con TEA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "IUACJ, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School motivation: Keys to future teachers' motivational training",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PEDAGOG\u00cdAS Y CULTURAS DE CONVIVENCIA PARA LA FORMACI\u00d3N INTEGRAL E INCLUSIVA: MEDIDAS SIMPLES PARA U NA REFORMA COMPLEJA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHARACTERIZATION OF IN-SERVICE TEACHERS\u2019BELIEFS ABOUT TEACHING AND LEARNING OF LITERACY IN POVERTY CONTEXTS AND THEIR RELATION WITH STUDENT TEACHERS\u2019AND TEACHER EDUCATORS\u2019BELIEFS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EDULEARN14 Proceedings, 7244-7252, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EPISTEMIC BELIEFS ABOUT TEACHING AND LEARNING IN CONTEXTS OF POVERTY",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ICERI2014 Proceedings, 151-156, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs and learning opportunities in educational practice in the context of poverty [Creencias y oportunidades de aprendizaje en la pr\u00e1ctica educativa en contextos de pobreza]",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Nacional Autonoma de Mexico, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia de la responsabilidad social empresarial en el comportamiento de compra de los consumidores de caf\u00e9 en Bogot\u00e1",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "PQDT-Global, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Egresados piden reflexi\u00f3n sobre la U. de Antioquia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "El Colombiano, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collaborative Reflection Diads: building new meanings onto learning and teaching",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Education & Psychology-E&P I+ D+ i, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas impl\u00edcitas respecto a la ense\u00f1anza y el aprendizaje:\u00bf existen diferencias entre profesores en ejercicio y estudiantes de pedagog\u00eda?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CREENCIAS EPISTEMOLOGICAS, SOBRE EL APRENDIZAJE Y LA ENSE\u00d1ANZA EN CONTEXTOS DE POBREZA, EN ESTUDIANTES DE PEDAGOGIA Y FORMADORES DE PROFESORES.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VOCACI\u00d3N Y PERSISTENCIA EN LA PEDAGOG\u00cdA. HERRAMIENTAS PARA LA PLANIFICACI\u00d3N Y GESTI\u00d3N P\u00daBLICA DE LA BECA VOCACI\u00d3N DE PROFESOR 2011",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00edadas Reflexivas Colaborativas: construyendo nuevos significados sobre aprendizaje y ense\u00f1anza.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Almer\u00eda., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WHAT WE KNOW ABOUT TEACHER STUDENTS BELIEFS\u2019CHANGE?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ICERI2011 Proceedings, 4615-4623, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo cambian los profesores con la pr\u00e1ctica reflexiva?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ediciones UCSH, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca del cambio conceptual del profesor en el contexto de la formaci\u00f3n cont\u00ednua",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca del cambio conceptual del profesor en el contexto de la formaci\u00f3n cont\u00ednua",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REICE: Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluating the international financial information standards (IFIS) approach from accounting and control theory",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Innovar 14 (24), 112-131, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes de los estudiantes universitarios hacia la diversidad: integraci\u00f3n de personas discapacitadas y educaci\u00f3n multicultural",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica reflexiva y cambio cognitivo del profesor",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Une \u00e9valuation du point de vue des normes internationales d\u2019information financi\u00e8re (niif). \u00e0 partir de la th\u00e9orie de la comptabilit\u00e9 et du contr\u00f4le",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Innovar Journal Revista de Ciencias Administrativas y Sociales, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cTrabajo autogestivo solidario, desde una fuerte vocaci\u00f3n por el arte y la cultura\u201d Caso: Centro Cultural El Caldero\u2013Rosario\u2013Santa Fe",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "VI Jornadas de Sociolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de dos experiencias de educaci\u00f3n compensatoria a trav\u00e9s del enfoque bioecol\u00f3gico del desarrollo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil del profesor centrado en la ense\u00f1anza para la comprensi\u00f3n.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n del aprendizaje profundo en el aula",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de distintas modalidades del programa de educaci\u00f3n compensatoria en el desarrollo infantil a trav\u00e9s del estudio de casos",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n de la Escala Atribucional de Motivaci\u00f3n de Logro de Manassero y V\u00e1zquez. Educaci\u00f3n y Educadores, 2009, Volumen 12, N\u00famero 3, pp. 33-52",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "D-Universidad de La Sabana, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children's rights and education in Argentina, Chile and Spain",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 7, 31-31, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children's Rights and Education in Argentina, Chile and Spain David Poveda Universidad de Castilla-La Mancha",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 7, 31, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios descriptivos de morbilidad oral y antecedentes odontol\u00f3gicos en pacientes infectados por virus de inmunodeficiencia humana VIH, en estadios II, III y IV pertenencias \u2026",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Rev. cient.(Bogot\u00e1), 41-47, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio descriptivo de morbilidad oral y antecedentes odontol\u00f3gicos en pacientes infectados por el virus de inmunodeficiencia humana en estadios II, III Y IV pertenecientes al \u2026",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la inmunidad y reactividad cruzada entre Fasciola hepatica y Schistosoma bovis",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Federacio\u0301n Latinoamericana de Parasito\u0301logos, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ant\u00edgenos circulantes en la fasciolasis ovina: su aplicaci\u00f3n al diagn\u00f3stico",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Federacio\u0301n Latinoamericana de Parasito\u0301logos, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda de los peque\u00f1os productores agr\u00edcolas del Valle de Ca\u00f1ete",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Universidad Nacional Agraria La Molina, Dept. de Econom\u00eda y Planificaci\u00f3n \u2026, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil del profesor centrado en la ensefranza para la comprensi\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INSTITUTO SUPERIOR DE PROFESORADO NRO 7 SECCION GEOGRAF\u00cdA GEOGRAF\u00cdA URBANA Y RURAL CURSO: 2do A\u00d1O CANTIDAD DE HORAS: 3 hs c\u00e1tedra",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia de la responsabilidad social empresarial en el comportamiento de compra de los consumidores de caf\u00e9 en Bogot\u00e1",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE LA DIVERSI\u00d3N A LA TRANSFORMACI\u00d3N 1. Movilidad de creencias mediante metodolog\u00eda Lego\u00ae Serious Play\u00ae FROM FUN TO TRANSFORMATION Change of beliefs through Lego\u00ae Serious Play \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas asociativas para el trabajo y estrategias familiares de vida, un repaso por su dimensiones de estudio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INSTITUTO SUPERIOR DE PROFESORADO NRO 7 SECCION GEOGRAF\u00cdA GEOGRAF\u00cdA DE LA POBLACI\u00d3N. URBANA Y RURAL CURSO: 2do A\u00d1O CANTIDAD DE HORAS: 5 hs c\u00e1tedra",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INSTITUTO SUPERIOR DE PROFESORADO NRO 7 SECCION GEOGRAF\u00cdA GEOGRAF\u00cdA DE LA POBLACI\u00d3N. CURSO: 1er A\u00d1O CANTIDAD DE HORAS: 3 hs c\u00e1tedra",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 tan ABP es mi ABP?: Estudio cualitativo de contextos de aprendizaje de implementaciones ABP h\u00edbridas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del contexto de aprendizaje ABP h\u00edbrido sobre la motivaci\u00f3n, tercer nivel de estructura de conocimiento y pensamiento cr\u00edtico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n, Pr\u00e1cticas Docentes, Mejora Escolar, Sistematizaci\u00f3n de Experiencias",
                "citation": "REICE. Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d6HEgpoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}