{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "d9FBlc8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gonzalo Torres-Rosales",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=d9FBlc8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Doctorante en Sociolog\u00eda de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "ciencias sociales",
        "estudios de ciencia tecnolog\u00eda y sociedad",
        "m\u00e9todos en ciencias sociales"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2023": 1,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de las narrativas personales en el contexto de programas de capacitaci\u00f3n laboral: trayectorias formativas de facilitadores de Desarrollo Humano de INFOCAP",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (1), 51-69, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d9FBlc8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11301688331267900311",
            "cites_id": [
                "11301688331267900311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Siguiendo el rastro de la psicolog\u00eda en acci\u00f3n: una aproximaci\u00f3n a sus entrelazamientos t\u00e9cnico-administrativos en la atenci\u00f3n primaria en salud, la integraci\u00f3n escolar y la \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d9FBlc8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-construyendo un simulador de instalaciones fotovoltaicas: Innovar educativamente desde las brechas laborales, digitales y medioambientales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Innovaci\u00f3n social y p\u00fablica: experiencias y aproximaciones a la complejidad \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d9FBlc8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La implementaci\u00f3n de programas p\u00fablicos en el contexto de la crisis sanitaria. Una experiencia desde el \u00e1mbito de la capacitaci\u00f3n laboral",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n 10 (2), 30-47, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d9FBlc8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo comprensivo acerca de la permanencia en la capacitaci\u00f3n en adultos en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social asistentes a INFOCAP, sede Concepci\u00f3n.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d9FBlc8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}