{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "D_EVoWAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Isabel Vera-Mu\u00f1oz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=D_EVoWAAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "estudios biogr\u00e1ficos",
        "pedagog\u00eda de la memoria",
        "socializaci\u00f3n pol\u00edtica",
        "m\u00e9todos cualitativos"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0003-3934-9405",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Z_5xEkIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camila Moyano D\u00e1vila",
            "affiliation": "Universidad Finis Terrae"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De peones a campesinos. Un caso de resistencia pol\u00edtica y territorial en el Chile central del siglo XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "D_EVoWAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7814194078343923767",
            "cites_id": [
                "7814194078343923767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapeo de la situaci\u00f3n actual de los centros de detenci\u00f3n y tortura en el centro c\u00edvico de Santiago de Chile: tras las huellas del olvido de los espacios de violencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Persona y Sociedad 34 (2), 109-140, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "D_EVoWAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9749869243173071637",
            "cites_id": [
                "9749869243173071637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normative becoming in the digital sphere: WhatsApp parents\u2019 groups in Chilean education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 31, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "D_EVoWAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}