{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "dKQQ_6EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela Luque",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=dKQQ_6EAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Candidata a Doctora en Educaci\u00f3n, Acad\u00e9mica Planta Adjunta, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Citizenship Education",
        "K-12 Education",
        "Teacher Education",
        "Gender",
        "Human Rights Education"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://www.sites.google.com/view/metodologiasddhh",
    "citedby": 5,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 1,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RkLvDP8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebastian Neut Aguayo",
            "affiliation": "Estudiante doctoral Katholieke Universiteit Leuven"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Hsc86jQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camila Silva Salinas",
            "affiliation": "Universidad Diego Portales"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica e ideolog\u00eda en el sistema escolar de la transici\u00f3n a la democracia en Chile en sus debates sobre g\u00e9nero y sexualidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Izquierdas, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dKQQ_6EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12659986905846887546,15037979098857708369",
            "cites_id": [
                "12659986905846887546",
                "15037979098857708369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo grupal: c\u00f3mo incluir las habilidades del siglo XXI en trabajos grupales de cursos de formaci\u00f3n inicial docente para fomentar el trabajo colaborativo. Manual de \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ISBN 978-956-416-725-1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dKQQ_6EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Writing to learn history: intertextuality in secondary school and university students in Chile, Historical Encounters, 10 (1), 144-158",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OPEN ACCESS POLICY, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dKQQ_6EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica y cultura barrial en el cono sur: el caso de Santiago de Chile (1929-1945)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CECLA, Mag\u00edster en Estudios Latinoamericanos, Universidad de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dKQQ_6EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formando educadoras/es garantes de derechos humanos: reflexiones, aprendizajes y desaf\u00edos desde la educaci\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pedagog\u00eda y Did\u00e1ctica de los Derechos Humanos a setenta a\u00f1os de su \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dKQQ_6EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}