{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "e25XwyIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Roberto Dur\u00e1n S.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=e25XwyIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de RR.II, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Pol\u00edtica exterior",
        "teor\u00edas de las RR.II.",
        "negociaciones diplom\u00e1ticas."
    ],
    "email_domain": "@puc.cl",
    "citedby": 274,
    "citedby5y": 78,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "1989": 3,
        "1990": 0,
        "1991": 1,
        "1992": 1,
        "1993": 1,
        "1994": 0,
        "1995": 1,
        "1996": 0,
        "1997": 0,
        "1998": 2,
        "1999": 1,
        "2000": 0,
        "2001": 1,
        "2002": 3,
        "2003": 3,
        "2004": 1,
        "2005": 4,
        "2006": 3,
        "2007": 7,
        "2008": 4,
        "2009": 4,
        "2010": 6,
        "2011": 14,
        "2012": 12,
        "2013": 18,
        "2014": 20,
        "2015": 26,
        "2016": 21,
        "2017": 14,
        "2018": 18,
        "2019": 18,
        "2020": 16,
        "2021": 15,
        "2022": 14,
        "2023": 12,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5kiG1xgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena Oyarz\u00fan Serrano",
            "affiliation": "Profesora de Relaciones Internacionales, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oRIrC5QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabi\u00e1n Novak",
            "affiliation": "Profesor de Derecho Internacional"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Lz0_BocAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Janice Paskey",
            "affiliation": "Mount Royal University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dQZFoWYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Esteban Valenzuela",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principales rasgos de la pol\u00edtica exterior chilena entre 1973 y el 2000.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica, ICP-PUC 23 (2), 273-286, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 161,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14355055392288240131",
            "cites_id": [
                "14355055392288240131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La corriente funcionalista en la teor\u00eda de relaciones internacionales.",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica, ICP-PUC, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6391764444926400859",
            "cites_id": [
                "6391764444926400859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracy and Regional Multilateralism in Chile",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "G.Mace and J.Ph.Th\u00e9rien (Eds.)., 181-98, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12225954739317886475",
            "cites_id": [
                "12225954739317886475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones en la Pol\u00edtica Exterior Chilena: un estudio sobre l\u00edderes de opini\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista de Estudios Internacionales, Universidad de Chile 26 (104), 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9952756410477607991",
            "cites_id": [
                "9952756410477607991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile. El escenario regional como complemento a los tratados de libre comercio",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Naci\u00f3n y Regi\u00f3n en Am\u00e9rica del Sur, 203-260, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12645538200551413708",
            "cites_id": [
                "12645538200551413708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo constante y lo variable de la pol\u00edtica exterior chilena durante los a\u00f1os 1974-1984: un an\u00e1lisis introductorio.",
                "pub_year": "1985",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8102783824870251520",
            "cites_id": [
                "8102783824870251520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones internacionales en la concepci\u00f3n de Raymond Aron.",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica ICP-PUC, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9377315295091726504",
            "cites_id": [
                "9377315295091726504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayo de an\u00e1lisis conductual sobre los hitos de la diplomacia chilena entre las primeras y las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios geogr\u00e1ficos 70 (266), 79-96, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13846564954932562784",
            "cites_id": [
                "13846564954932562784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes para un proyecto de investigacion en relaciones internacionales y geopolitica",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 3 (1-2), 17-25, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3024474386033078249",
            "cites_id": [
                "3024474386033078249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unlikely Allies: Canada-Chile Relations in the 1990s",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Canadian Foundation for the Americas / Fondation canadienne pour les Am\u00e9riques, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11862983345525638855",
            "cites_id": [
                "11862983345525638855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica multilateral de Chile entre 1945 y 1970: an\u00e1lisis de algunas variables significativas.",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica ICP-PUC, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8377564544206701581",
            "cites_id": [
                "8377564544206701581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, las Am\u00e9ricas y el Mundo. Opini\u00f3n p\u00fablica y pol\u00edtica exterior, 2008",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Instituto de Estudios Internacionales, Universidad de Chile., 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10944261018671853827",
            "cites_id": [
                "10944261018671853827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas consideraciones sociales sobre la estrategia subregional de desarrollo",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Administrativas \u2026, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5483417811561761815",
            "cites_id": [
                "5483417811561761815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Pol\u00edtica Exterior Chilena no Primeiro Ano da Transi\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Balan\u00e7o e Perspectivas Imediatas",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Contexto Internacional 13 (1), 81, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15894577520895425548",
            "cites_id": [
                "15894577520895425548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica de Defensa y Pol\u00edtica Exterior: Notas para una presentaci\u00f3n tem\u00e1tica",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Fuerzas Armadas y Sociedad 6 (1), 21-27, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15362646092697552408",
            "cites_id": [
                "15362646092697552408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La paz y la cooperaci\u00f3n internacional en la perspectiva de la Constituci\u00f3n Pastoral Gaudium et Spes",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida, Facultad de Teolog\u00eda PUC 30 (1 y 2), 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11791983242295762823",
            "cites_id": [
                "11791983242295762823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas nacionales de integraci\u00f3n",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Centro Interuniversitario de Desarrollo (CINDA) / IAEAL, Universidad Sim\u00f3n \u2026, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=505960768577898678",
            "cites_id": [
                "505960768577898678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n de Di\u00e1logo Chile-Per\u00fa/Per\u00fa-Chile. Documento 1: Experiencias de Paz y Buena Vecindad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Konrad Adenauer Stiftung; Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12377866105172420994,17616928394399169863",
            "cites_id": [
                "12377866105172420994",
                "17616928394399169863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean multilateralism and the United Nations system",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "State, Society and the UN System: Changing Perspectives on Multilateralism, 167, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14961023299575438523",
            "cites_id": [
                "14961023299575438523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las organizaciones internacionales",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "WILHELMY, Manfred. Pol\u00edtica internacional: enfoques y realidades.(Buenos \u2026, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5955269200311003427",
            "cites_id": [
                "5955269200311003427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conflicto anglo-argentino en el Atl\u00e1ntico Sur: breves comentarios sobre una bibliograf\u00eda seleccionada",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 5 (1), 19-29, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11367091759585316027",
            "cites_id": [
                "11367091759585316027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American Diplomacy: The Years around the Bretton Woods Conference, 1944 1",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "A New Struggle for Independence in Modern Latin America, 143-158, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin Americans with Palestinian Roots",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Si Somos Americanos 20 (1), 218-220, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Ideas and Practices of the European Union\u2019s Structural Antidiplomacy: An Unstable Equilibrium, written by Steffen Bay Rasmussen. 2018",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Diplomatica 1 (2), 317-319, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F\u00edstula ventr\u00edculo-col\u00f3nica como complicaci\u00f3n tard\u00eda de cat\u00e9ter ventr\u00edculo peritoneal",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de cirug\u00eda 71 (5), 383-384, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prefiero Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios internacionales (Santiago) 51 (192), 143-145, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am\u00e9rica Latina y Chile en el mundo global. Algunas tendencias en el siglo XXI",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios internacionales (Santiago) 50 (191), 103-107, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argentina\u2013Chile/Chile-Argentina: agendas compartidas y construcci\u00f3n de una alianza estrat\u00e9gica.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "UNR Editora, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n de Di\u00e1logo Chile-Per\u00fa, Per\u00fa-Chile. Documento 3: Aspectos econ\u00f3micos y comerciales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Konrad Adenauer Stiftung; Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Heraldo Mu\u00f1oz. La sombra del dictador:una memoria pol\u00edtica de la vida bajo el r\u00e9gimen de Augusto Pinochet, Santiago, Editorial Planeta, 2009 (Resenci\u00f3n).",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Internacionales 42 (165), 225-228, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes exploratorios sobre la viabilidad de la cohesi\u00f3n social en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "La cohesi\u00f3n social en Iberoam\u00e9rica: III Jornadas Iberoamericanas de Estudios \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chili: l'atout cuivre",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Alternatives Internationales 36 (9), 40-40, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M.Artaza y P.Milet (Eds.). Nuestros Vecinos. Santiago: RIL Editores.(Resenci\u00f3n)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Estudios Internacionales, Universidad de Chile 40 (157), p. 207-214, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Pol\u00edtica Multilateral de Chile en Asia-Pacifico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "In the Shadow of the Generals: Foreign Policy Making in Argentina, Brazil \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J.Morand\u00e9 y C.Pomerleau (Eds.).Globalizaci\u00f3n y visiones religiosas.Opciones por los Derechos Humanos y el Medio Ambiente (Resenci\u00f3n)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica, ICP-PUC 24 (2), 236-237, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema internacional contempor\u00e1neo-Programa de curso de post-grado ICP-PUC.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Cada II Semestre desde el 2001, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en el mundo: la experiencia chilena de inserci\u00f3n internacional e integraci\u00f3n regional.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Embajada de Chile ante la ALADI, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paul Kennedy. PREPARING FOR THE TWENTY-FIRST CENTURY. Vintage Books, Random House, Inc., New York, 1994",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 16 (1-2), 133-138, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vigencia del esquema conductualista en los estudios internacionales: su viabilidad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Estudios Internacionales, 385-404, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stephen G. Rabe Eisenhower and Latin America. The University of North Carolina Press, 1988.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 11 (1), 138-140, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo constante y lo variable en la pol\u00edtica exterior chilena entre los a\u00f1os 1974-1984: un an\u00e1lisis introductorio.",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica, ICP-PUC, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RAYMUNDO BARROS CHARLIN, Cooperaci\u00f3n economica chilenoargentina: evoluci\u00f3n hist\u00f3rica. Serie de Estudios NQ 1 1986. Instituto de Estudios Internacionales de la Universidad de \u2026",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 9 (1), 122-127, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Origen y desenlace del diferendo austral chileno-argentino",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 7 (1), 167-167, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guetzkow, Harold and Valadez, Joseph J.(Ed.) Simulate International Processes. Theories and Research in Global Modeling. SAGE Publications 1981, 400 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 5 (2), 126-128, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACION DE RESERVAS DE CARBON EN SIETE ZONAS DE COLOMBIA PARA EL ESTUDIO NACIONAL DE ENERGIA",
                "pub_year": "1981",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Michael P. Sullivan International Relations: Theories and Evidences. New Jersey, Prentice-Hall, Inc., Englewood Cliffs. 1976, 385 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista de Ciencia Pol\u00edtica 2 (1), 101-104, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el concepto de Universidad",
                "pub_year": "1974",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas y Administrativas \u2026, 1974"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos t\u00f3picos en la transici\u00f3n al socialismo: el caso chileno.",
                "pub_year": "1973",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado/Tesis de Post-Grado ILADES, 1973., 1973"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un esbozo sobre la diplomacia y la pol\u00edtica de seguridad de la Uni\u00f3n Europea",
                "citation": "EL VALOR DE LA INTEGRACI\u00d3N REGIONAL Y DEL DI\u00c1LOGO ENTRE REGIONES, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "e25XwyIAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}