{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Fflsxk0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paulina Toso",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Neonatolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 230,
    "citedby5y": 80,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2001": 4,
        "2002": 1,
        "2003": 0,
        "2004": 0,
        "2005": 0,
        "2006": 3,
        "2007": 2,
        "2008": 4,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 7,
        "2012": 11,
        "2013": 14,
        "2014": 14,
        "2015": 20,
        "2016": 24,
        "2017": 23,
        "2018": 19,
        "2019": 13,
        "2020": 19,
        "2021": 17,
        "2022": 18,
        "2023": 10,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improvement of survival in infants with congenital diaphragmatic hernia in recent years: effect of ECMO availability and associated factors",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pediatric surgery international 26, 671-676, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8512513537354957218",
            "cites_id": [
                "8512513537354957218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical utility of early amplitude integrated EEG in monitoring term newborns at risk of neurological injury",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Jornal de pediatria 90, 143-148, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13668328731520959080",
            "cites_id": [
                "13668328731520959080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Survival of newborn infants with severe respiratory failure before and after establishing an extracorporeal membrane oxygenation program",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pediatric Critical Care Medicine 14 (9), 876-883, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11407337219640376640",
            "cites_id": [
                "11407337219640376640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n precoz de sustitutos de lactancia materna e incidencia de lactancia materna exclusiva al mes de vida",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 81 (4), 326-332, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16744299859139455145",
            "cites_id": [
                "16744299859139455145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of a learning assessment system for pediatric internship based upon objective structured clinical examination, clinical practice observation and written examination",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Jornal de pediatria 86, 131-136, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8848243216738464049",
            "cites_id": [
                "8848243216738464049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consenso sobre manejo integral del neonato con encefalopat\u00eda hip\u00f3xico isqu\u00e9mica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 83 (5), 492-501, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5358505480629689361",
            "cites_id": [
                "5358505480629689361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children of divorce: Academic outcome",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Journal of Divorce & Remarriage 26 (3-4), 51-56, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16203880337116700789",
            "cites_id": [
                "16203880337116700789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise de um sistema de avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem para internato em pediatria baseado em exame cl\u00ednico objetivo estruturado, observa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica cl\u00ednica e exame escrito",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Jornal de Pediatria 86, 131-136, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7414301547974439948",
            "cites_id": [
                "7414301547974439948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "36. Enfermedades respiratorias del reci\u00e9n nacido",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=447327704782453197",
            "cites_id": [
                "447327704782453197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado actual de la Hipotermia Terap\u00e9utica en la Encefalopat\u00eda Hip\u00f3xico-Isqu\u00e9mica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes pediatrica 92 (6), 831-837, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15133939229811913063",
            "cites_id": [
                "15133939229811913063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Current status of Therapeutic Hypothermia in Hypoxic-Ischemic Encephalopathy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 92 (6), 831-837, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17797893135473147734",
            "cites_id": [
                "17797893135473147734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento de la asfixia perinatal con hipotermia corporal total: Caso cl\u00ednico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 76 (3), 275-280, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11576631837854446184",
            "cites_id": [
                "11576631837854446184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores de Oximetr\u00eda de Pulso en Prematuros a las 34-36 semanas post-concepcional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Andes pediatrica 94 (1), 15-22, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=585461810090092231",
            "cites_id": [
                "585461810090092231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Treatment of perinatal asphyxia with total body hypothermia: a clinical case",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 76 (3), 275, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6442161028856223517",
            "cites_id": [
                "6442161028856223517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reference Values for Pulse Oximetry in Extremely Preterm Infants, Asymptomatic at 34-36 Weeks Post Menstrual Age",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "C63. MECHANISMS OF NEONATAL LUNG DISEASE, A5670-A5670, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5113582664203137199",
            "cites_id": [
                "5113582664203137199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Survival and outcomes improvement of VLBW infants born at a tertiary NICU in Chile. Associated factors and resource utilization in last years",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "PEDIATRIC RESEARCH 53 (4), 382A-382A, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16566968442284598798",
            "cites_id": [
                "16566968442284598798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Production of carbonyl groups in the plasma of neonates is inversely associated with gestational age and O2 requirement",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "FREE RADICAL BIOLOGY AND MEDICINE 208, S89-S90, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antenatal Exposure to Magnesium Sulphate and Neonatal Outcomes in Very Low Birth Weight Infants: a multicenter study.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pulse Oximetry Values in Preterm infants at 34-36 weeks postmenstrual age",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 94 (1), 15-22, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Addition of melatonin to hypothermia therapy for neonatal hypoxic-ischemic encephalopathy",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adici\u00f3n de melatonina a terapia con hipotermia para encefalopat\u00eda hip\u00f3xico-isqu\u00e9mica neonatal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medwave, e2568-e2568, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pulse Oximetry Values in Very Preterm infants Asymtomatic at 34-36 weeks post menstrual age.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCURACY OF BEDSIDE AEEG MONITORING VERSUS CEEG FOR SEIZURE DETECTION IN AT RISK FULL TERM NEONATES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EPILEPSIA 56, 18-18, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilidade cl\u00ednica de um monitoramento por EEG de amplitude integrada precoce em rec\u00e9m-nascidos a termo com risco de les\u00e3o neurol\u00f3gica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Jornal de Pediatria 90, 143-148, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consensus statement on integral management of the newborn with hypoxic-ischemic encephalopathy Consenso sobre manejo integral del neonato con encefalopat\u00eda hip\u00f3xico isqu\u00e9mica \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociedad Chilena de Pediatria, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hiperbilirrubinemia neonatal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Tapia J, Gonz\u00e1lez A, Mar\u00edn M. Neonatolog\u00eda. Santiago, Chile: Editorial \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONGENITAL PRESENTATION OF GAUCHER DISEASE TYPE II",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Journal of Inherited Metabolic Disease 27, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cobalamin G Defect Of Neonatal Presentation",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Journal of Inherited Metabolic Disease 27, 234, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alta precoz vigilada en infecciones respiratorias agudas bajas: campa\u00f1a de invierno, servicio de pediatr\u00eda, Hospital San Juan de Dios, 1999",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Bol. Hosp. San Juan de Dios, 19-24, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children of divorce: academic outcome",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Addition of melatonin to hypothermia therapy for neonatal hypoxic-ischemic encephalopathy Adici\u00f3n de melatonina a terapia con hipotermia para encefalopat\u00eda hip\u00f3xico-isqu\u00e9mica \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adici\u00f3n de melatonina a terapia con hipotermia para encefalopat\u00eda hip\u00f3xico-isqu\u00e9mica neonatal Addition of melatonin to hypothermia therapy for neonatal hypoxic-ischemic \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic Outcome",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Fflsxk0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}