{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GiDTBcUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Mu\u00f1oz Guzm\u00e1n",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=GiDTBcUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Pol\u00edticas Sociales",
        "familia y ni\u00f1ez. Educaci\u00f3n y Trabajo Social. Cuidado alternativo. Adopci\u00f3n. Estudios comparados de familia y pol\u00edtica social"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://trabajosocial.uc.cl/nuestra-escuela/academicos-2/82-carolina-munoz",
    "citedby": 179,
    "citedby5y": 110,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "1998": 1,
        "1999": 2,
        "2000": 1,
        "2001": 0,
        "2002": 0,
        "2003": 1,
        "2004": 1,
        "2005": 1,
        "2006": 1,
        "2007": 3,
        "2008": 3,
        "2009": 1,
        "2010": 3,
        "2011": 11,
        "2012": 3,
        "2013": 1,
        "2014": 6,
        "2015": 4,
        "2016": 5,
        "2017": 5,
        "2018": 15,
        "2019": 16,
        "2020": 21,
        "2021": 10,
        "2022": 20,
        "2023": 37,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Child welfare in Chile: Learning from international experiences to improve family interventions",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Social Sciences 4 (1), 219-238, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14151768092503486648",
            "cites_id": [
                "14151768092503486648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptualisations of family and social work family practice in Chile, Mexico and Norway",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Social Policy and Society 17 (4), 637-649, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2008618999016405102",
            "cites_id": [
                "2008618999016405102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productividad y retornos sociales del capital humano: microfundamentos y evidencia para Colombia",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Rep\u00fablica de Colombia, Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n, Unidad de \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=443431815686366322",
            "cites_id": [
                "443431815686366322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecci\u00f3n de carrera y universidad en Chile: sentido y utilidad de la acreditaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n en Aseguramiento de la Calidad 7, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5352661871977701396",
            "cites_id": [
                "5352661871977701396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The child, the parents, the family and the state-Chile and Norway compared",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11860890431964064820",
            "cites_id": [
                "11860890431964064820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La situaci\u00f3n del trabajo infantil y su relaci\u00f3n con las pol\u00edticas p\u00fablicas e intervenci\u00f3n social en Argentina y Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Perspectivas: revista de trabajo social, 75-122, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16314380503550515513",
            "cites_id": [
                "16314380503550515513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actinic cheilitis in Quinta fishing workers: prevalence and associated histopathological aspects",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Odontologia Chilena 37 (1), 169-174, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1276936761629558594",
            "cites_id": [
                "1276936761629558594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observando las alianzas de colaboraci\u00f3n entre organizaciones sin fines de lucro y organizaciones estatales chilenas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4770560082371480858",
            "cites_id": [
                "4770560082371480858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family life education in Chile: A critical analysis of two programs",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Global Perspectives on family life education, 263-278, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8358959891875308656",
            "cites_id": [
                "8358959891875308656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liberation theology in social work",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International Encyclopedia of the Social & Behavioral Sciences 14, 32-38, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6921697613517468699",
            "cites_id": [
                "6921697613517468699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia del uso de la radiaci\u00f3n de cultivares de alfalfa de distinto grado de reposo en C\u00f3rdoba, Argentina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "APPA; ALPA (Cusco, Per\u00fa). Sitio Argentino de Producci\u00f3n Animal, http://www \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16408722551690003548",
            "cites_id": [
                "16408722551690003548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family conceptions and social workers\u2019 professional judgment in Chilean social child services",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social Work Education 40 (8), 1064-1080, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13143886134652664082",
            "cites_id": [
                "13143886134652664082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lineamientos para una intervenci\u00f3n social cl\u00ednica hospitalaria en crisis sanitaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17148492612693113248",
            "cites_id": [
                "17148492612693113248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding and Supporting \u2018Families with Complex Needs\u2019",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Social Sciences, Printed edition of the Special Issue Understanding and \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14051385371604218347",
            "cites_id": [
                "14051385371604218347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social work education and family in Latin America: A case study",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11868353253492420141",
            "cites_id": [
                "11868353253492420141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por el\" re-conocimiento\" de la infancia",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Persona y sociedad 17 (3), 283-298, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6040216343078286829",
            "cites_id": [
                "6040216343078286829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo fenol\u00f3gico de cultivares de alfalfa creciendo bajo niveles contrastantes de humedad del suelo en C\u00f3rdoba, Argentina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "APPAALPA-Cusco, Per\u00fa en el Sitio Argentino de Producci\u00f3n Animal< http://www \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8445706578307216962",
            "cites_id": [
                "8445706578307216962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de las condiciones ambientales sobre la acumulaci\u00f3n de forrajes en dos cultivares de alfalfa",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev. Arg. Prod. Anim 26, 156-157, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9743734766835921951",
            "cites_id": [
                "9743734766835921951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social workers understanding of extended family's position in child welfare in Lithuania, chile and Norway",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Stavanger, University of Stavanger, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8300022245288722765",
            "cites_id": [
                "8300022245288722765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-visioning social work education: A nonexclusive challenge for the United Kingdom",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Social Work 61 (2), 302-307, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2682013094763029619",
            "cites_id": [
                "2682013094763029619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica Nacional de infancia en Chile: Derechos limitados",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Portularia 12 (1), 49-58, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10002011159918495450",
            "cites_id": [
                "10002011159918495450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecci\u00f3n de cultivares de alfalfa.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1180869957609605518",
            "cites_id": [
                "1180869957609605518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "20 The Chilean Child Protection System",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Oxford Handbook of Child Protection Systems, 399, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10380289917150778396",
            "cites_id": [
                "10380289917150778396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The therapeutic alliance in context: Institutional factors that impact social work with families",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Child & Family Social Work 28 (4), 1139-1149, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Welfare regimes and social workers' conceptions of social problems and professional roles: a comparative study of Chile, Ireland, Lithuania and Sweden",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Comparative Social Work 18 (2), 207-235, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical social work in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Routledge Handbook of Social Work Field Education in the Global South \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la visitaci\u00f3n al cuidado en el Trabajo Social, marcadores de las pol\u00edticas sociales de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Or\u00edgenes y desarrollo del trabajo social: trayectoria de una profesi\u00f3n, 365-376, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S outh A merica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Encyclopedia of Juvenile Delinquency and Justice, 1-3, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding and Supporting \u201cFamilies with Complex Needs\u201d: An Editorial",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Social Sciences 4 (4), 1335-1339, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Child protection in Chile: towards a rights\u2019 perspective",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "AMMENTU-Bollettino Storico e Archivistico del Mediterraneo e delle Americhe \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigrantes y educaci\u00f3n: estudio descriptivo sobre los factores que inciden el rendimiento escolar de los ni\u00f1os y ni\u00f1as inmigrantes de Quinta Normal, Regi\u00f3n Metropolitana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Santiago, Chile: UCSH, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de ley de protecci\u00f3n integral de la infancia: ilusi\u00f3n de universalidad: an\u00e1lisis del proyecto de ley de protecci\u00f3n de derechos de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observando las alianzas de colaboraci\u00f3n entre Organizaciones Sin Fines de Lucro y Organizaciones Estatales Chilenas Polis, Revista de la Universidad Bolivariana, vol. 11, n\u00fam \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis, Revista de la Universidad Bolivariana 11 (32), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of rows distance on dry matter production and growth rates of sorghum hybrids.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sorghum hybrids production and the relationship between plant and silage quality.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of environmental conditions on forage accumulation in two alfalfa cultivars (communication).",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimation of leaf area using photographic standards.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza en el cuarto propio.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productividad y retornos sociales del capital humano",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficiencia del uso de la radiaci\u00f3n de cultivares de alfalfa de distinto grado de reposo en C\u00f3rdoba, Argentina Radiation use efficiency of dormant and non dormant alfalfa \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis organizacional: Claves para la desinternaci\u00f3n de la ni\u00f1ez institucionalizada1",
                "citation": "Cambio social y trabajo social: Aproximaciones desde la identidad profesional, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding and Supporting Families with Complex Needs in Chile: A review of research and policy",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FAMILIAS AL L\u00cdMITE: Narrativas desde las periferias existenciales de la vida familiar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TERRITORIOS QUE CUIDAN",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GiDTBcUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}