{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gvMK3PsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela Rivera Bravo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=gvMK3PsAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Water law"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 65,
    "citedby5y": 41,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 3,
        "2016": 0,
        "2017": 7,
        "2018": 10,
        "2019": 8,
        "2020": 8,
        "2021": 13,
        "2022": 7,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico jur\u00eddico de las aguas subterr\u00e1neas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ius et Praxis 21 (2), 225-266, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14953716952396498584",
            "cites_id": [
                "14953716952396498584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alumbrando conflictos: disponibilidad y asignaci\u00f3n de derechos de aguas subterr\u00e1neas en la jurisprudencia chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 31 (1), 159-183, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6019387181509868108",
            "cites_id": [
                "6019387181509868108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n colectiva y conjunta de aguas: perspectiva jur\u00eddica de una deuda subterr\u00e1nea",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 311-346, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12811724669640509564",
            "cites_id": [
                "12811724669640509564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aguas y energ\u00eda: propuestas para su autogobierno y resoluci\u00f3n especializada de conflictos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Propuestas para Chile. Concurso pol\u00edticas p\u00fablicas UC, 241-270, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4523697544862490614",
            "cites_id": [
                "4523697544862490614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subsistencia y ajuste de antiguos derechos en base al uso efectivo de las aguas. El especial caso del reconocimiento de usos consuetudinarios",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas, 177-182, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5028503142871539760",
            "cites_id": [
                "5028503142871539760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usos y derechos consuetudinarios de aguas. Su reconocimiento, subsistencia y ajuste",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Thompson Reuters, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2052131196054777367",
            "cites_id": [
                "2052131196054777367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones a la discusi\u00f3n constitucional: protecci\u00f3n del medio ambiente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14926620615146749160",
            "cites_id": [
                "14926620615146749160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El marco jur\u00eddico institucional para la implementaci\u00f3n del derecho humano al agua en el Ecuador",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tecnolog\u00eda y Ciencias del Agua 3 (3), 27-86, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10960330930469416643",
            "cites_id": [
                "10960330930469416643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de criterios m\u00ednimos para la sustentabilidad de humedales urbanos: Informe final",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6096188690497249890",
            "cites_id": [
                "6096188690497249890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento de derechos preexistentes en la Ley de Aguas espa\u00f1ola de 1985",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Actas de Derecho de Aguas, 35-65, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7321695370126819337",
            "cites_id": [
                "7321695370126819337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen administrativo sancionador en materia de aguas en Chile: diagn\u00f3stico, implementaci\u00f3n y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (3), 202-227, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutional and legal framework for the implementation of the human right to the water in Ecuador.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso al agua potable en sectores rurales de Chile: diagn\u00f3stico, desaf\u00edos y propuestas de mejora",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Institucional de la Defensa P\u00fablica de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aguas y nueva Constituci\u00f3n. Perspectivas y propuestas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Foro Constitucional UC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n de las aguas en Chile: esquema general, gesti\u00f3n y conflictos actuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Externado de Colombia, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Priorizaci\u00f3n del uso del agua para consumo humano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aguas y ordenanzas municipales en Chile. Diagn\u00f3stico local de un recurso escaso en una geograf\u00eda diversa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedad, disposici\u00f3n y reutilizaci\u00f3n de aguas residuales tratadas: una controversia no resuelta en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patente por no uso de aguas. Aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica y conflictos interpretativos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derecho de Aguas. Revista Colecciones Jur\u00eddicas Corte Suprema, 118-138, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actos y procedimientos en materia de aguas: actividad administrativa formal. Encuentro del Derecho Administrativo con el Derecho de Aguas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derecho de Aguas. Revista Colecciones Jur\u00eddicas Corte Suprema, 70-116, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hallazgo de aguas en labores mineras. Delimitando un excepcional\u00edsimo derecho de aprovechamiento de aguas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Derecho de Aguas. Revista Colecciones Jur\u00eddicas Corte Suprema, 46-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The water-energy nexus in Chile: a description of the regulatory framework for hydroelectricity",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n colectiva y conjunta de aguas: perpsectiva jur\u00eddica de una deuda subterr\u00e1nea. Collective and joint management of water: legal perspective of an underground debt.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "el estupendo C\u00f3digo de Aguas Comentado dirigido por el profesor Dr. Alejandro Ver",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 39 (3), 861-863, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n a MART\u00cdN, Liber (2010): \u201cDerecho de Aguas. Estudio sobre el uso y dominio de las aguas p\u00fablicas\u201d (Buenos Aires, Editorial Abeledo Perrot)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Derecho Administrativo Econ\u00f3mico, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El documento electronico como medio probatorio en un proceso judicial",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Escuela de Derecho., 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gvMK3PsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}