{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "H9eRYZAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "SOLEDAD VELIZ CORDOVA",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=H9eRYZAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Universidad de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "children\u00b4s literature",
        "ense\u00f1anza de la literatura",
        "queer death studies posthumanism",
        "participatory approaches"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 219,
    "citedby5y": 173,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2014": 5,
        "2015": 0,
        "2016": 8,
        "2017": 6,
        "2018": 13,
        "2019": 13,
        "2020": 24,
        "2021": 35,
        "2022": 43,
        "2023": 43,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PBJdBVsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9- Pablo Escobar",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LrxXEa0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Rosas",
            "affiliation": "Professor, School of Psychology, Pontificia Universidad Catolica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "T2843ZMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Catalina Benavente",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JGnWbeIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Aparicio",
            "affiliation": "Millennium Institute for Caregiving Research (MICARE)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tDKOGcwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Meneses",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3s5njSoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulina Sof\u00eda Arango Uribe",
            "affiliation": "Universidad de Los Andes, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4WVyA4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Ceric G.",
            "affiliation": "Facultad de Psicologia, Laboratorio de Neurociencia Afectiva (LaNA), Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CZXPau8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Tenorio",
            "affiliation": "Universidad de los Andes (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VxqPzCsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Arroyo Bravo",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of multimodal texts on science reading comprehension in Chilean fifth-graders: text scaffolding and comprehension skills",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Science Education 40 (18), 2226-2244, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2007291200609625461",
            "cites_id": [
                "2007291200609625461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Pruebas tradicionales o evaluaci\u00f3n invisible a trav\u00e9s del juego?: Nuevas fronteras de la evaluaci\u00f3n cognitiva",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 24 (1), 1-11, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4683031660293109811",
            "cites_id": [
                "4683031660293109811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Requisitos, retos y oportunidades en el contexto del desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas con ni\u00f1os para ni\u00f1os con discapacidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n Inclusiva 9 (3), 127-143, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13991148520147576392",
            "cites_id": [
                "13991148520147576392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Think difference differently? Knowing/becoming/doing with picturebooks",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pedagogy, Culture & Society 28 (4), 543-562, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2221768135647447232",
            "cites_id": [
                "2221768135647447232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de cuentos:\u00bf Qu\u00e9 pueden aportar al desarrollo socioemocional inclusivo?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (1), 7-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7993390633447901972",
            "cites_id": [
                "7993390633447901972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a participative approach for adapting multimodal digital books for deaf and hard of hearing people",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Child-Computer Interaction 11, 90-98, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10989588488329116394",
            "cites_id": [
                "10989588488329116394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Becoming abject: testing the limits and borders of reading mediation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Discourse: Studies in the Cultural Politics of Education 43 (1), 15-29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1804575806515533855",
            "cites_id": [
                "1804575806515533855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y estandarizaci\u00f3n de un instrumento de evaluaci\u00f3n de aprendizajes esperados en educaci\u00f3n parvularia basado en tablet",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 50 (2 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4076009697416502267",
            "cites_id": [
                "4076009697416502267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los libros \u00e1lbum radicales en contextos educativos: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre prop\u00f3sitos, competencias y relaciones entre mediadores y lectores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "\u00cdkala, revista de lenguaje y cultura 27 (1), 199-223, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16710824673586534909",
            "cites_id": [
                "16710824673586534909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting scientific understanding through animated multimodal texts",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Learning from Animations in Science Education: Innovating in Semiotic and \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=65138630901473395",
            "cites_id": [
                "65138630901473395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Colecci\u00f3n Cuncuna de la Editorial Quimant\u00fa: libros desaparecidos y libros recuperados",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Censura de la literatura infantil y juvenil en las dictaduras del siglo XX \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14883456444404327059",
            "cites_id": [
                "14883456444404327059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditional Assessment or Invisible Assessment Using Games? New Frontiers in Cognitive Assessment.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psykhe 24 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=173210324742626304",
            "cites_id": [
                "173210324742626304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PAPELUCHO: a model for developing inclusive digital books for deaf children",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Proceedings of 22nd International Congress on the Education of the Deaf, 161, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17072158205093657360",
            "cites_id": [
                "17072158205093657360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: Aesthetic & Pedagogic Entanglements",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Research in Children's Literature 15 (3), 243-248, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16252223592754165643",
            "cites_id": [
                "16252223592754165643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radical Picture Books in Educational Settings: A Systematic Revision of Aims, Competences, and the Relations Between Mediators and Readers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "\u00cdkala, Revista de Lenguaje y Cultura 27 (1), 199-223, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7572160702826150648",
            "cites_id": [
                "7572160702826150648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediaci\u00f3n literaria como \u00e9tica de cuidado en contextos adversos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ocnos: revista de estudios sobre lectura, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1466284410174436443",
            "cites_id": [
                "1466284410174436443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Yo mediador(a). Mediaci\u00f3n y formaci\u00f3n de lectores [I, mediator. Mediation and readers' formation] by Felipe Munita",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Research in Children's Literature 17 (1), 98-100, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a. Macarena Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez. Ense\u00f1ando a sentir. Repertorios \u00e9ticos en la ficci\u00f3n infantil. Metales Pesados, 2021",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Catedral Tomada. Revista de Cr\u00edtica Literaria Latinoamericana 11 (21), 385-389, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacer hablar archivos silenciosos: Aproximaciones al registro de libros infantiles y juveniles publicados en \u00e9poca de dictadura en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Amoxtli, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursive Fluctuations of the School Library Program in Chile: A Critical Policy Analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Libri 73 (3), 199-208, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Weird readings and little machines",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Children\u2019s Cultures after Childhood, 171, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revitalizing legends through transmediation: a workshop for Deaf storytelling",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Visual Communication 22 (2), 390-405, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deleuze in Children's Literature. Jane Newland",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Research in Children's Literature 15 (2), 218-220, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les livres album radicaux en contexte \u00e9ducatif: une r\u00e9vision syst\u00e9matique sur les buts, les comp\u00e9tences et les rapports entre m\u00e9diateurs et lecteurs",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "\u00cdkala, Revista de Lenguaje y Cultura 27 (1), 199-223, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What do we talk about when we talk about queer death? 3/Queering death beyond the human",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Whatever 4, 631-654, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Becoming with reading: An affective cartography of picturebooks, readers and mediators in a school context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tesis doctoral, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de cuentos:\u00bf Qu\u00e9 pueden aportar al desarrollo socioemocional inclusivo?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de adaptaci\u00f3n de libros multimodales para personas sordas",
                "citation": "Inclusi\u00f3n, discapacidad y educaci\u00f3n, 153, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H9eRYZAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}