{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "icpInvEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "OSCAR ARIEL CABEZAS",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://orcid.org/0000-0002-6622-8855",
    "citedby": 83,
    "citedby5y": 48,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 3,
        "2015": 3,
        "2016": 7,
        "2017": 10,
        "2018": 8,
        "2019": 9,
        "2020": 11,
        "2021": 5,
        "2022": 7,
        "2023": 16
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postsoberan\u00eda: literatura, pol\u00edtica y trabajo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La cebra, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2768957078536746103",
            "cites_id": [
                "2768957078536746103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gramsci en las orillas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La Cebra, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11044154754562019516",
            "cites_id": [
                "11044154754562019516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salvador Allende: el ocaso de una modernidad plebeya",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Res Publica: revista de historia de las ideas pol\u00edticas 24 (2), 259-274, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10898216123904423954",
            "cites_id": [
                "10898216123904423954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consignas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones La Cebra, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10769352095964144290",
            "cites_id": [
                "10769352095964144290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exclusi\u00f3n en Am\u00e9rica Latina. Re (-) presentaci\u00f3n, soberan\u00eda y residuos teol\u00f3gico-pol\u00edticos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Exclusiones. Reflexiones cr\u00edticas sobre subalternidad, hegemon\u00eda y biopol\u00edtica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8676017324705373587",
            "cites_id": [
                "8676017324705373587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le\u00f3n Rozitchner: un pensador latinoamericano del presente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ene, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14626695698793123818",
            "cites_id": [
                "14626695698793123818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder dual. La excepcionalidad de lo plebeyo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "A Revista Latino-Americana do Col\u00e9gio Internacional de Filosofia 5, 121-64, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16294658373387746492",
            "cites_id": [
                "16294658373387746492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Modernidad en Claude Lefort: emergencia del vac\u00edo y democracia\u00bb",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda (Universidad Iberoamericana) 47 (138), 25-54, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15116995220666645671",
            "cites_id": [
                "15116995220666645671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de imagen:\u00bf Qu\u00e9 fue y qu\u00e9 es el cine militante?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LOM Ediciones, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11712958679519618002",
            "cites_id": [
                "11712958679519618002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review of Beasley-Murray, Jon. Posthegemony: Political Theory and Latin America. Minnesota, Minnesota UP, 2010",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pol\u00edtica Com\u00fan 3, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16661414883137243369",
            "cites_id": [
                "16661414883137243369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contra el Estado. La otra comuna",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA TLATELOLCO: DEMOCRACIA DEMOCRATIZANTE Y CAMBIO SOCIAL 1 (1), 216, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Red de docentes y repositorio digital de recursos educativos: Una historia del capitalismo contempor\u00e1neo II. La crisis del fordismo a trav\u00e9s fuentes f\u00edlmicas, literarias y \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Red de docentes y repositorio digital de recursos educativos: Una historia del capitalismo contempor\u00e1neo I. La crisis del Estado liberal y de la primera globalizaci\u00f3n a trav\u00e9s \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is Oscar Del Barco a perverse man?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Radical Americas 9 (1), 1-39, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dial\u00e9ctica literaria: entre Per\u00f3n y Borges",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "De ra\u00edz diversa 6 (11), 23-48, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1ngel Octavio \u00c1lvarez-Sol\u00eds (Universidad Iberoamericana, M\u00e9xico)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Ra\u00edz Diversa. Revista Especializada en Estudios Latinoamericanos (Vol. 2 no. 3 ene-jun 2015)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Programa de Posgrado en Estudios Latinoamericanos, Universidad Nacional \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sergio Chejfec: reescritura del mito femenino de S\u00edsifo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Canadiense de Estudios Hisp\u00e1nicos, 563-582, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El agotamiento de la Izquierda: Subalternidad y soberan\u00eda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Duke University, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "postsoberan\u00eda: aConteCiMiento y Materia",
                "citation": "\" El Limbo, la Gula y la Desmesura. Los tres c\u00edrculos de la biblioteca \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de arbitraje de los art\u00edculos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WilliaM spanos, la Guerra en vietnaM y el fin HuManista",
                "citation": "\" El Limbo, la Gula y la Desmesura. Los tres c\u00edrculos de la biblioteca \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodo Acad\u00e9mico: Cr\u00e9ditos Requisito Horario Horario Atenci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de arbitraje de los art\u00edculos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amor y soberan\u00eda en Le\u00f3n Rozitchner52",
                "citation": "Le\u00f3n Rozitchner: un marxismo con cuerpo propio, 97, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "icpInvEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}