{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "igT0-isAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "ELKE SCHLACK",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=igT0-isAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Espacio P\u00fablico",
        "Renovaci\u00f3n Urbana de Barrios",
        "Normativa y Desarrollo Urbano"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 500,
    "citedby5y": 325,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2009": 2,
        "2010": 2,
        "2011": 3,
        "2012": 8,
        "2013": 15,
        "2014": 15,
        "2015": 20,
        "2016": 24,
        "2017": 43,
        "2018": 35,
        "2019": 23,
        "2020": 44,
        "2021": 102,
        "2022": 69,
        "2023": 68,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Cbiin2wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Neil Turnbull",
            "affiliation": "Lecturer, Welsh School of Architecture, Cardiff University"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hilos tensados: para leer el octubre chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Santiago de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 154,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16368793252126454437",
            "cites_id": [
                "16368793252126454437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio p\u00fablico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ARQ (Santiago), 25-27, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 134,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=102504645098756671",
            "cites_id": [
                "102504645098756671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitalizando lugares aut\u00e9nticos: Artistas y emprendimientos en la regeneraci\u00f3n urbana",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ARQ (Santiago), 28-42, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14120029013669237028",
            "cites_id": [
                "14120029013669237028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emerging retail gentrification in Santiago de Chile: The case of Italia-Caupolic\u00e1n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Global Gentrifications, 349-374, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4373938751658793501",
            "cites_id": [
                "4373938751658793501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Componentes normativas de alta incidencia en la nueva morfolog\u00eda del Santiago Metropolitano: una revisi\u00f3n cr\u00edtica de la norma de\" Conjunto Arm\u00f3nico\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "EURE (Santiago) 37 (111), 131-166, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2479731634317459830",
            "cites_id": [
                "2479731634317459830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La colonizaci\u00f3n de barrios c\u00e9ntricos por artistas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista 180, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16186472903319677665",
            "cites_id": [
                "16186472903319677665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios de intercambio comercial en Santiago de Chile: tres maneras de aportar a la esfera p\u00fablica de \u00e1reas urbanas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 87-105, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16011962408713937647",
            "cites_id": [
                "16011962408713937647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres tipos de comercio. Tres maneras de influenciar la esfera p\u00fablica de los barrios",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista invi 33 (92), 89-122, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9422204794236762164",
            "cites_id": [
                "9422204794236762164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POPS El uso p\u00fablico del espacio urbano",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1625162258282322926",
            "cites_id": [
                "1625162258282322926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n privada de espacio p\u00fablico. Espacios privados de uso p\u00fablico y la planificaci\u00f3n por incentivos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista De Arquitectura 17 (24), \u00e1g. 18-25, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6931131679251291068",
            "cites_id": [
                "6931131679251291068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio P\u00fablico: descontento, expectativas, f\u00f3rmulas de desintegraci\u00f3n e integraci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hilos tensados. Para leer el octubre chileno. Santiago, USACH, 201-215, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2752751348047929595",
            "cites_id": [
                "2752751348047929595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una figura legal:\" calle\"",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ARQ (Santiago), 12-17, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14345947258510450398",
            "cites_id": [
                "14345947258510450398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio p\u00fablico: registros alternativos para pensar y construir el espacio p\u00fablico en ciudades de Latinoam\u00e9rica.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INVI 37 (106), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=393431175028235389",
            "cites_id": [
                "393431175028235389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Housing and Urban Regeneration of Deprived Neighborhoods in Santiago: North-South Perspectives about Collaborative Processes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TU Delft Open, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17863294233618425517",
            "cites_id": [
                "17863294233618425517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio p\u00fablico en la nueva Providencia de Germ\u00e1n Bannen",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "POPS-El uso p\u00fablico del espacio urbano, 3-37, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=551892763898911137",
            "cites_id": [
                "551892763898911137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago subterra: nuevas l\u00f3gicas y roles para el subsuelo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ed. UNAB-COOP, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18317813607625494161",
            "cites_id": [
                "18317813607625494161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning from La Vega Central: Challenges to the survival of a publicly used (private) marketplace 1",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Contested Markets, Contested Cities, 36-53, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7161830135370104675",
            "cites_id": [
                "7161830135370104675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning from la Vega",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Contested Markets, Contested Cities., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16073862986690812945",
            "cites_id": [
                "16073862986690812945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitalizing upon authenticity: artists and real estate projects in urban renewal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ARQ, 37-42, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=617706933312360759",
            "cites_id": [
                "617706933312360759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Habitabilidad o rentabilidad? Normas urban\u00edsticas de forma y funcionalidad subordinadas a la regulaci\u00f3n de la rentabilidad del suelo en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ARQ (Santiago), 110-119, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1069781155366544412",
            "cites_id": [
                "1069781155366544412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public and collective space in \u20189x18 settlements\u2019",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Research in Urbanism Series 5, 155-164, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7531389233343409508",
            "cites_id": [
                "7531389233343409508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio de la ciudad entendido como un valor. C\u00f3mo se regula y se incentiva ese valor",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 146, 177-183, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8778771508433429134",
            "cites_id": [
                "8778771508433429134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F\u00f3rmulas invisibles del espacio p\u00fablico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista 180, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9615472832326716224",
            "cites_id": [
                "9615472832326716224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peripheral urbanization and the UNCTAD III building in Santiago, Chile: continuity and disruption in grass-roots engagement",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "DIE ERDE 150, 2, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6842894870100292346",
            "cites_id": [
                "6842894870100292346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debate",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARQ (Santiago), 142-145, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13602057674812398549",
            "cites_id": [
                "13602057674812398549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitability or profitability?: Urban planning regulations subordinated in form and functionality to the regulation of land profitability in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ARQ 2020 (106), 110-119, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collaborative Housing Processes: Paradigms in Transition from a North\u2013South Perspective",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Research in Urbanism Series 5, 17-26, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio P\u00fablico: descontento, expectativas, f\u00f3rmulas de integraci\u00f3n y desintegraci\u00f3n.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hilos Tensados. Para leer el octubre chileno., 201-215, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio p\u00fablico y el espacio colectivo en barrios 9X18",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Research in Urbanism Series 5, 155-164, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peripheral urbanization and the UNCTAD III building in Santiago, Chile: continuity and disruption in grassroots engagement",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos colaborativos de vivienda paradigmas en transici\u00d3n norte-Sur",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Research in Urbanism Series 5, 17-26, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio p\u00fablico: descontento, expectativas, f\u00f3rmulas de integraci\u00f3n y desintegraci\u00f3n.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hilos Tensados. Para leer el octubre chileno., 201-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retail Business Spaces in Santiago de Chile: Three Ways of Contributing to the Public Sphere in Urban Areas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 87-105, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Privatisierung des \u00f6ffentlichen Raumes und soziale Vielfalt. Ein Markt, eine Passage und eine Shopping Mall in Santiago de Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanity and inclusion as possible worlds",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARQ, 143-145, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Legal Figure:\" Street\"",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Arquitectura, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "St\u00e4dtebaurecht und \u00f6ffentlicher Raum. Vergleichende Fallstudien zu Santiago de Chile und Berlin.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planificaci\u00f3n urbana de espacios comerciales y su aporte a la esfera",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Housing and Urban Regeneration of Deprived Neighborhoods in Santiago: North-South Perspectives about Collaborative Processes Translated title of the contribution: Vivienda y \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los autores",
                "citation": "Herencias Sociales Memoria e Identidad, 151, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autores/as: Kathya Araujo Macarena Orchard Alejandra Rasse",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PUBLIC AND COLLECTIVE SPACES IN 9X18 NEIGHBORHOODS EL ESPACIO P\u00daBLICO Y EL ESPACIO COLECTIVO EN BARRIOS 9X18",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "cAPItAlIzING UPON AUthENtIcItY",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igT0-isAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}