{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iWF2ZwUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gabriela Rodrigues Gois",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Geografia Humana",
        "Desenvolvimento Rural",
        "Geografias Negras",
        "Estudos Afro-latino-americanos"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 10,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 4,
        "2022": 1,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos te\u00f3ricos e conceituais da gest\u00e3o ambiental",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Fundamentos da Gest\u00e3o Ambiental.(Cap. 2, p. 23-46). Porto Alegre: UFRGS, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWF2ZwUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2223875416348900841",
            "cites_id": [
                "2223875416348900841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Walking as political utterance: The walking subjects and the production of space",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Qualitative Inquiry 28 (2), 209-218, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWF2ZwUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=59586971180500857",
            "cites_id": [
                "59586971180500857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O papel da agricultura e do trabalho n\u00e3o agr\u00edcola na reprodu\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica de fam\u00edlias quilombolas na regi\u00e3o da Serra dos Tapes, Rio Grande do Sul, Brasil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Eutop\u00eda. Revista de Desarrollo Econ\u00f3mico Territorial, 169-191, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWF2ZwUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16720069502935903117",
            "cites_id": [
                "16720069502935903117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nature, agriculture, and black space-making in Serra dos Tapes, Brazil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Annals of the American Association of Geographers 113 (7), 1589-1598, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWF2ZwUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18195673075810204070",
            "cites_id": [
                "18195673075810204070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O papel da agricultura e do trabalho n\u00e3o agr\u00edcola na reprodu\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica de fam\u00edlias quilombolas na Serra dos Tapes, Rio Grande do Sul: um olhar sobre perspectivas de \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWF2ZwUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1724609373009841397",
            "cites_id": [
                "1724609373009841397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVOLU\u00c7\u00c3O E DIFERENCIA\u00c7\u00c3O DOS SISTEMAS AGR\u00c1RIOS NA SERRA DOS TAPES, RIO GRANDE DO SUL/EVOLUTION AND DIFFERENTIATION OF AGRARIAN SYSTEMS IN SERRA DOS TAPES, RIO GRANDE DO SUL",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Geographia Meridionalis 4 (1), 57-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWF2ZwUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16294291615894286199",
            "cites_id": [
                "16294291615894286199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of agriculture and non-agricultural labor in the socioeconomic reproduction of quilombola families in the Serra dos Tapes region, Rio Grande do Sul, Brazil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Eutop\u00eda: Revista de Desarrollo Econ\u00f3mico Territorial, 169-191, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWF2ZwUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GEOGRAFIAS NEGRAS: UMA AN\u00c1LISE DA PRODU\u00c7\u00c3O LATINO-AMERICANA (1980\u20132020)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWF2ZwUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}