{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "j-70fsIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francesca Faverio",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=j-70fsIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Sociology",
        "Public Policy"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 224,
    "citedby5y": 61,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2005": 3,
        "2006": 13,
        "2007": 11,
        "2008": 16,
        "2009": 15,
        "2010": 13,
        "2011": 7,
        "2012": 11,
        "2013": 8,
        "2014": 9,
        "2015": 20,
        "2016": 12,
        "2017": 10,
        "2018": 7,
        "2019": 14,
        "2020": 10,
        "2021": 9,
        "2022": 9,
        "2023": 14,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sueno chileno: comunidad, familia y naci\u00f3n en el bicentenario",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "(No Title), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j-70fsIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 163,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17878953807508990334",
            "cites_id": [
                "17878953807508990334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curriculum alignment and progression between early childhood education and care and primary school: A brief review and case studies",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "OECD, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j-70fsIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9840786004054334045",
            "cites_id": [
                "9840786004054334045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad, familia y naci\u00f3n en el Bicentenario. El sue\u00f1o chileno",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Santiago de Chile: Taurus, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j-70fsIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1572612050496893403",
            "cites_id": [
                "1572612050496893403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1nto cuesta proveer educaci\u00f3n parvularia de calidad en Chile?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Clave de pol\u00edticas p\u00fablicas, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j-70fsIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3771630519914357553",
            "cites_id": [
                "3771630519914357553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una educaci\u00f3n parvularia de calidad:\u00bf Qu\u00e9 costos tendr\u00eda para Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Informes para la Pol\u00edtica Educativa 4, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j-70fsIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5111649574855167592",
            "cites_id": [
                "5111649574855167592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica Nacional y Plan de Acci\u00f3n Integrado a favor de la Infancia y Adolescencia 2001-2010",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j-70fsIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informes para la Pol\u00edtica Educativa N\u00ba 4/Agosto 2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j-70fsIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CENTRO INVESTIGACI\u00d3N SOCIAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j-70fsIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}