{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "JxOP4-oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "William Porath",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=JxOP4-oAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Comunicaci\u00f3n Pol\u00edtica",
        "an\u00e1lisis de contenido de los medios"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://comunicaciones.uc.cl/personas/william-porath/",
    "citedby": 839,
    "citedby5y": 429,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 23,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2005": 5,
        "2006": 3,
        "2007": 1,
        "2008": 5,
        "2009": 10,
        "2010": 13,
        "2011": 12,
        "2012": 11,
        "2013": 19,
        "2014": 38,
        "2015": 57,
        "2016": 55,
        "2017": 95,
        "2018": 58,
        "2019": 67,
        "2020": 81,
        "2021": 85,
        "2022": 111,
        "2023": 65,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jnqvywcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Elena Gronemeyer",
            "affiliation": "Profesora de Comunicaciones y Periodismo (UC)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "teEhlJUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Constanza Mujica",
            "affiliation": "Professor of Communications, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pcIZrLMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Soledad Puente",
            "affiliation": "Profesor de periodismo audiovisual"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eTBSvZUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniela Grassau",
            "affiliation": "Profesor Facultad de Comunicaciones, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JFkqkMQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "PATRICIO BERNEDO",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor Agregado Period\u00edstico: la apuesta por la calidad de las noticias",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago, Chile: Ediciones Universidad Cat\u00f3lica. En imprenta al momento de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 115,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15035259875446410543",
            "cites_id": [
                "15035259875446410543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VAP: un sistema m\u00e9trico de la calidad period\u00edstica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Cuadernos. info, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 84,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16751770946709693055",
            "cites_id": [
                "16751770946709693055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends of the editorial viewpoints in reference newspapers in Chile: The art of balancing criticism of the performance of political actors",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Ciencia Politica 37 (1), 177-202, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9128991149748449901,7823164256602094685",
            "cites_id": [
                "9128991149748449901",
                "7823164256602094685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A study on homogeneity between editorials and news sources opinions in the Chilean reference press",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos. info 36, 139-153, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1725601406202010285,6161954450493240040",
            "cites_id": [
                "1725601406202010285",
                "6161954450493240040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Framing political news in the Chilean press: The persistence of the conflict frame",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Communication 11, 24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1480151920279655066",
            "cites_id": [
                "1480151920279655066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los temas de la discusi\u00f3n p\u00fablica en las elecciones presidenciales chilenas 2005: relaciones entre las agendas de los medios y las agendas mediatizadas de los candidatos y del \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13883183940168796357",
            "cites_id": [
                "13883183940168796357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A tres d\u00e9cadas del golpe:\u00bf C\u00f3mo contribuy\u00f3 la prensa al quiebre de la democracia chilena?",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Cuadernos. info, 114-124, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13544573884596048608,13144144312701455108",
            "cites_id": [
                "13544573884596048608",
                "13144144312701455108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los niveles de coincidencias tem\u00e1ticas en editoriales de cinco diarios chilenos de referencia en un contexto de concentraci\u00f3n de la propiedad de los medios",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Servicio de publicaciones. Universidad Complutense de Madrid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11008058144147425410",
            "cites_id": [
                "11008058144147425410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor agregado period\u00edstico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La apuesta por la calidad de las noticias, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4079998375391139990",
            "cites_id": [
                "4079998375391139990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personalization, privatization, and campaign strategies in newspaper coverage of two Chilean presidential elections, 1989-2009",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3722461928955124815",
            "cites_id": [
                "3722461928955124815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde las trincheras: las noticias extranjeras en la televisi\u00f3n chilena y la emoci\u00f3n de ver actuaciones deportivas nacionales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y pluralismo 8, 29-63, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6314375615101202261",
            "cites_id": [
                "6314375615101202261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de producci\u00f3n, emisi\u00f3n y recepci\u00f3n de las noticias extranjeras en la TV chilena/Production, Broadcast and Reception Processes of Foreign News in Chilean TV",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios sobre el Mensaje Period\u00edstico 18 (1), 353-370, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13440159970462656376,15829881579321822604",
            "cites_id": [
                "13440159970462656376",
                "15829881579321822604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Newspaper coverage of three presidential campaigns in Chile: Personalisation and political strategies",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bulletin of Latin American Research 34 (4), 451-466, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1361841697929509196",
            "cites_id": [
                "1361841697929509196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medios de comunicaci\u00f3n y campa\u00f1a electoral 2005",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Las elecciones chilenas de, 197-222, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14076940258295331194",
            "cites_id": [
                "14076940258295331194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en la presentaci\u00f3n de los personajes de la publicidad del retail en Chile en un contexto de modificaciones en la l\u00f3gica de consumo asociadas a transformaciones \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y sociedad, 203-225, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4171733611055681593",
            "cites_id": [
                "4171733611055681593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Topics in foreign and domestic television news",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "New YorkLang, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3352790092574013703",
            "cites_id": [
                "3352790092574013703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo mejorar la comprensi\u00f3n de las noticias televisivas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8408430855078070367,1141492886554446007",
            "cites_id": [
                "8408430855078070367",
                "1141492886554446007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Advertising in a Process of Economic Growth: Formal Aspects, Textual Appeals and Attributed to the Characters in Retail Graphic Advertising Papers in the Late 1990s",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Palabra Clave 19 (1), 304-331, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5567594152748456940,156632256414440096",
            "cites_id": [
                "5567594152748456940",
                "156632256414440096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Ethical demand for editorial diversity in a context of concentrated newspaper ownership in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Palabra clave 17 (1), 71-101, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12261330603965951021",
            "cites_id": [
                "12261330603965951021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las noticias extranjeras en la televisi\u00f3n p\u00fablica y privada de Chile comparada con la de catorce pa\u00edses.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2704320822468146362,3850265321299490629",
            "cites_id": [
                "2704320822468146362",
                "3850265321299490629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n de los formatos de debates presidenciales en la televisi\u00f3n chilena: 1989-2017: Un caso de especiaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad 16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16589769234474970057",
            "cites_id": [
                "16589769234474970057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The use of generic frames in elite press: Between conflict, neutrality, and an empowered journalist",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journalism Practice 14 (8), 954-970, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9018928015034610620",
            "cites_id": [
                "9018928015034610620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres formas de personalizaci\u00f3n en la cobertura de la prensa chilena a las campa\u00f1as presidenciales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tr\u00edpodos, 113-132, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5195362941348531428,1481944722046529731",
            "cites_id": [
                "5195362941348531428",
                "1481944722046529731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Who has a say in political news? An analysis of sourcing trends in the Chilean quality press",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journalism 22 (2), 465-483, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6598955171421407235",
            "cites_id": [
                "6598955171421407235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones del p\u00fablico chileno sobre las noticias extranjeras en televisi\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cuadernos. info, 29-44, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18034590202364342578",
            "cites_id": [
                "18034590202364342578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Claves para un buen fotoperiodismo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuadernos. info, 52-66, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16208691812644365651",
            "cites_id": [
                "16208691812644365651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La agenda de la prensa nacional durante la campa\u00f1a presidencial 1999",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Santiago de Chile: Centro de Estudios de la Realidad Contempor\u00e1nea (CERC \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1713054165247362007",
            "cites_id": [
                "1713054165247362007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la calidad informativa de la crisis el\u00e9ctrica",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Actas del Seminario de An\u00e1lisis Cr\u00edtico de la Informaci\u00f3n Econ\u00f3mica en Chile \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12210292489823445139",
            "cites_id": [
                "12210292489823445139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A trends in Chilean reference newspapers: the framing of news items and news sources in politics and the government.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11079619552190928899,18236883489197160636",
            "cites_id": [
                "11079619552190928899",
                "18236883489197160636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The prevalence of news: Domestic, foreign and hybrid",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Foreign news on television: Where in the world is the global village, 23-28, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2560621420376711487",
            "cites_id": [
                "2560621420376711487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rationale, design and methodologies",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Foreign news on television. Where in the world is the global village, 5-22, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17214465732376846611",
            "cites_id": [
                "17214465732376846611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de los diarios en la fijaci\u00f3n de la agenda para dos temas claves en la campa\u00f1a electoral de 1999 en Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "WAPOR Conference (World Association for Public Opinion Research): Democracia \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12686039117153079981",
            "cites_id": [
                "12686039117153079981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de la mujer en la gr\u00e1fica chilena: del protagonismo pol\u00edtico a la subjetividad del consumo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Grafica 5 (10), 0139-144, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4238224985339426813",
            "cites_id": [
                "4238224985339426813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo contribuy\u00f3 la prensa al derrumbe de la democracia chilena?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n, 2003-2004, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8887254064578560912",
            "cites_id": [
                "8887254064578560912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y pol\u00edtica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos. info, 12-15, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16613980139646877618",
            "cites_id": [
                "16613980139646877618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n entre la cobertura de la prensa a campa\u00f1as presidenciales y la agenda de los periodistas que conducen debates",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y sociedad 19, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14250803219895352708",
            "cites_id": [
                "14250803219895352708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres tipos de la personalizaci\u00f3n pol\u00edtica. La cobertura de la prensa y la publicidad pol\u00edtica en cuatro campa\u00f1as presidenciales chilenas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Tr\u00edpodos 15 (5), 272-285, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15046710682159147643",
            "cites_id": [
                "15046710682159147643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Publicidad Pol\u00edtica en Televisi\u00f3n y la Agenda de los Medios: Las Elecciones Presidenciales de Chile 2005",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "21\u00ba Congreso Mundial de Ciencia Pol\u00edtica, IPSA. Congreso llevado a cabo en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12042746470921604472",
            "cites_id": [
                "12042746470921604472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, 2005: agenda tem\u00e1tica de candidatos y medios",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Di\u00e1logos Pol\u00edticos 2, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5001405169236521898",
            "cites_id": [
                "5001405169236521898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrumento para evaluar la calidad period\u00edstica: El VAP compara a la prensa y televisi\u00f3n de Hispanoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Cuadernos de informaci\u00f3n, 9, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15923826888670883294",
            "cites_id": [
                "15923826888670883294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo, fuentes pol\u00edticas y g\u00e9nero en Chile. Una relaci\u00f3n desproporcionada",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos. info, 204-225, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2243106544778924322",
            "cites_id": [
                "2243106544778924322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta y aplicaci\u00f3n de un marco para analizar la actuaci\u00f3n de los periodistas que conducen debates electorales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3557045187979433646",
            "cites_id": [
                "3557045187979433646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The evolution of the format of the presidential debates on Chilean television: 1989-2017. A speciation case",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y sociedad 16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1195961592364734353",
            "cites_id": [
                "1195961592364734353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicidad Chilena en el marco e un proceso de crecimiento econ\u00f3mico: aspectos formales y roles sociales en la publicidad del retail a fines de los 90",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1578778156924936996",
            "cites_id": [
                "1578778156924936996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with the Chilean public\u2019s interest in foreign news on TV",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "MATRIZes 8 (2), 219-242, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13534824036107924548,3215672315732033447",
            "cites_id": [
                "13534824036107924548",
                "3215672315732033447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La exigencia \u00e9tica de la diversidad editorial en un contexto de concentraci\u00f3n de la propiedad de los peri\u00f3dico en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Palabra Clave 17 (1), 3, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5731081512232928198",
            "cites_id": [
                "5731081512232928198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil y opciones sociales de los cat\u00f3licos chilenos",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Centro de Estudios de la Realidad Contempor\u00e1nea, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6633244657928518570",
            "cites_id": [
                "6633244657928518570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo, fuentes pol\u00edticas y g\u00e9nero en Chile. Una relaci\u00f3n desproporcionada",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos. info, 204-225, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7763880753686068087",
            "cites_id": [
                "7763880753686068087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of Functional Theory of Political Discourse in Chilean presidential debates to determine the influence of journalists in the contents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Communication & Society 34 (4), 167-184, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7285368136085706653",
            "cites_id": [
                "7285368136085706653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del ejercicio period\u00edstico en los debates presidenciales chilenos: una comparaci\u00f3n entre mujeres y hombres en su rol como entrevistadores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Comunicaci\u00f3n 20 (1), 153-174, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2646047895273611698",
            "cites_id": [
                "2646047895273611698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expansion and Consolidation of the Consumer Society in Chilean Retail Advertisements at the 90\u2019s: A Visual Analysis Approach",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ponencia presentada en la 65 conferencia de la International Communication \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6857486332821618395",
            "cites_id": [
                "6857486332821618395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agenda de la prensa y de los candidatos presidenciales: El papel de la personalizaci\u00f3n en la campa\u00f1a presidencial chilena de 2009",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Po nencia presentada en Intercom Sociedade Brasileira de Estudos \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1547216576611637054",
            "cites_id": [
                "1547216576611637054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A tres d\u00e9cadas del golpe:\u00bf C\u00f3mo contribuy\u00f3 la prensa al quiebre de la democracia chilena?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15264202968367089887",
            "cites_id": [
                "15264202968367089887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of the journalistic exercise in Chilean presidential debates: a comparison between women and men in their role as interviewers",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5458327295464185970",
            "cites_id": [
                "5458327295464185970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contin\u00faa el impacto de las redes sociales y de las tecnolog\u00edas digitales en la producci\u00f3n cient\u00edfica en comunicaciones",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cuadernos. info, I-V, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engaged and Uncivil? Incivility and Engagement on Twitter over a Televised Presidential Debate in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Communication 17, 25, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe y modernidad en Chile:\u00bf Creencias a la carta?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mensaje 72 (724), 41-44, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diez a\u00f1os de Cuadernos. info al servicio de la variedad del campo en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos. info, I-V, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En b\u00fasqueda de la identidad de las comunicaciones: la riqueza de una visi\u00f3n multifac\u00e9tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En b\u00fasqueda de la identidad de las comunicaciones: la riqueza de una visi\u00f3n multifac\u00e9tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos. info, I-V, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n entre la cobertura de la prensa a campa\u00f1as presidenciales y la agenda de los periodistas que conducen debates",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y sociedad, 15, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison between press coverage of presidential campaigns and the agenda of journalists hosting debates",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y sociedad 19, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La validaci\u00f3n del estudio del\" framing\" en medios de comunicaci\u00f3n en chile y el caso del\" frame\" de juego estrat\u00e9gico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "\" Framing\" y pol\u00edtica: aportaciones emp\u00edricas desde Iberoam\u00e9rica, 213-259, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n entre la cobertura de la prensa a campa\u00f1as presidenciales y la agenda de los periodistas que conducen debates1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad 8177, 1-24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison between press coverage of presidential campaigns and the agenda of journalists hosting debates1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad 8177, 1-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PREVALENCIA DEL MITO EN LA ICONOGRAF\u00cdA PUBLICITARIA UNA APROXIMACI\u00d3N AL CASO DEL RETAIL EN CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista 180, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Change on representations within Chilean retail advertisement characters in the context of sociocultural changes and new consumption logic (1997-2013)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y sociedad, 203-225, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Framing (encuadre); fuentes informativas; prensa chilena; noticias pol\u00edticas y de gobierno.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios sobre el mensaje period\u00edstico, 1143-1160, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias de la posici\u00f3n editorial en diarios de referencia en Chile: el arte de dosificar la cr\u00edtica frente a la actuaci\u00f3n de los actores pol\u00edticos.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en la presentaci\u00f3n de los personajes de la publicidad del retail en Chile en un contexto de modificaciones en la l\u00f3gica de consumo asociadas a transformaciones \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n y pol\u00edtica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Change on representations within Chilean retail advertisement characters in the context of sociocultural changes and new consumption logic",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Women representations in the Chilean graph: from the political prominence to the subjectivity of consumption.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prevalencia del mito en la iconograf\u00eda publicitaria: Una aproximaci\u00f3n al caso del retail en Chile. The prevalence of myth on iconographic advertising. Exploring the case of \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Newspaper Coverage of Three Presidential Campaigns in Chile: Personalisation and Political Strategies",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres formas de personalizaci\u00f3n en la cobertura de la prensa chilena a las campa\u00f1as presidenciales.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres tipos de Personalizaci\u00f3n de la pol\u00edtica: La cobertura de la prensa y la publicidad pol\u00edtica en cuatro campa\u00f1as presidenciales chilenas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicidad, consumo y ciudadan\u00eda: Una aproximaci\u00f3n comparada a la publicidad chilena en 1997 y 2013",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Negotiating (in) visibility. Managing attention in the digital sphere: VIII \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A exig\u00eancia \u00e9tica da diversidade editorial num contexto de concentra\u00e7\u00e3o da propriedade dos jornais no Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Palabra Clave 17 (1), 71-101, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors associated with the Chilean public\u00bf s interest in foreign news on TV",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personalization, privatization, and campaign strategies in newspaper coverage of two Chilean presidential elections, 1989-2009",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Fuerza p\u00fablica o fuerza del p\u00fablico?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PAULINA G\u00d3MEZ-LORENZINI",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cambios 1997, 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paso",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un debate mahomenoh",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Integrados, decepcionados u outsiders?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo pol\u00edtico versus popularidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las noticias extranjeras en la televisi\u00f3n p\u00fablica y privada de Chile comparada con la de catorce pa\u00edses",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PERSONALIZACION DE LAS CAMPA\u00d1AS PRESIDENCIALES EN LA PRENSA CHILENA: 1970-2009",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 No es la educaci\u00f3n (ni la econom\u00eda)!",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soberan\u00eda\u00bf popular?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Best, Joel: Uso y Abuso de las Estadisticas. La distorsion en la percepcion publica de los problemas sociales y politicos.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Mensaje 59 (588), 60-62, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones del p\u00fablico chileno sobre las noticias extranjeras en televisi\u00f3n.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones del p\u00fablico chileno sobres las noticias extranjeras en televisi\u00f3n= The chilean public's perception about foreign news in television.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciberdemocracia, participaci\u00f3n y representaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia de los acuerdos y \u00abcuoteo\u00bb Diario La Segunda, Febrero de 2010",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Endosar el respaldo pol\u00edtico? No quiero, no debo ni puedo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean public's perception about foreign news in television",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CUADERNOS INFO, 29-44, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las noticias extranjeras en la televisi\u00f3n chilena y la emoci\u00f3n de ver actuaciones deportivas nacionales.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Haga su Encuesta",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debates electorales. Entre la Informacion y la Franja",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los Diputados a la Segunda Vuelta",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Temas de la Discusi\u00f3n P\u00fablica en las elecciones Presidenciales Chilenas 2005: Relaciones entre las Agendas de los Medios y las Agendas Mediatizadas de los candidatos y del \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 2005: Agenda tem\u00e1tica de candidatos y medios",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrationstheorie und Integrationspraxis in Westeuropa: die Herausforderungen f\u00fcr die demokratische Legitimation eines Integrationsprozesses",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrationstheorie und Integrationspraxis in Westeuropa",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journalism, political sources, and gender in Chile. A disproportionate relationship",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo, fuentes pol\u00edticas y g\u00e9nero en Chile. Una relaci\u00f3n desproporcionada",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Comunicaciones, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In pursuit of a communications identity: the value of a multifaceted vision",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPANSION AND CONSOLIDATION OF THE CONSUMER SOCIETY IN CHILEAN RETAIL ADVERTISEMENTS AT THE 90\u2019S: A VISUAL ANALYSIS APPROACH",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Fuerza p\u00fablica o fuerza del p\u00fablico?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempos de cambio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Items and News Sources in Politics and the Government1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrationstheorie und Integrationspraxis in Westeuropa: die Herausforderungen fu\u0308r die demokratische Legitimation eines Integrationsprozesses",
                "citation": "Mainz, Univ., Diss., 2002, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Endosar el respaldo pol\u00edtico?: No quiero, No debo, Ni puedo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia de los Acuerdos y Cuoteo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patricio Bernedo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JxOP4-oAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}