{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "LYs24xAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Natalia Castillo Fadic",
    "affiliation": "Profesora asociada, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "ling\u00fc\u00edstica",
        "socioling\u00fc\u00edstica",
        "dialectolog\u00eda",
        "lexicograf\u00eda",
        "lexicolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 210,
    "citedby5y": 157,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "1998": 2,
        "1999": 2,
        "2000": 0,
        "2001": 0,
        "2002": 2,
        "2003": 0,
        "2004": 1,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 1,
        "2011": 4,
        "2012": 4,
        "2013": 1,
        "2014": 5,
        "2015": 2,
        "2016": 3,
        "2017": 10,
        "2018": 8,
        "2019": 18,
        "2020": 33,
        "2021": 41,
        "2022": 44,
        "2023": 16,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ezuHKksAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Enrique Sologuren Ins\u00faa",
            "affiliation": "Universidad de Los Andes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZBIxng0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Josu\u00e9 Pino Castillo",
            "affiliation": "Profesor Asistente, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MT-CezAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Inmaculada Santos D\u00edaz",
            "affiliation": "Universidad de M\u00e1laga"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pr\u00e9stamo ling\u00fc\u00edstico y su adaptaci\u00f3n: un problema ling\u00fc\u00edstico y cultural",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 469-496, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12036483640568265010,13909180226222061820,11762779976264067010",
            "cites_id": [
                "12036483640568265010",
                "13909180226222061820",
                "11762779976264067010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00e9xico frecuente, riqueza l\u00e9xica y estereotipos sobre la lectura de profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 30 (1), 69-85, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10167219983862017430,4464076047096365828,7207791858373957639,1220933206952806501,18276960540154678242",
            "cites_id": [
                "10167219983862017430",
                "4464076047096365828",
                "7207791858373957639",
                "1220933206952806501",
                "18276960540154678242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura en y a trav\u00e9s de las disciplinas: la comprensi\u00f3n de g\u00e9neros acad\u00e9micos escritos. Una exploraci\u00f3n al \u00e1mbito desde algunas teor\u00edas y modelos de comprensi\u00f3n del discurso \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Investigaciones Sobre Lectura, 42-74, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=879536061964722101,2214085444787724004",
            "cites_id": [
                "879536061964722101",
                "2214085444787724004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00e9xico B\u00e1sico del Espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Santiago de Chile: Liberalia Ediciones, Fondo del Libro y la Lectura, 472, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11265870001441665726,9484014624774289298,7868267301680179768,6589571609198287010",
            "cites_id": [
                "11265870001441665726",
                "9484014624774289298",
                "7868267301680179768",
                "6589571609198287010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n del Ethos en informes de laboratorio producidos por estudiantes universitarios: contrastes en el discurso acad\u00e9mico en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Letras de Hoje 54 (3), 369-384, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16730825934324264825",
            "cites_id": [
                "16730825934324264825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus b\u00e1sico del Espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4190768518390199149",
            "cites_id": [
                "4190768518390199149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la construcci\u00f3n de un instrumento para evaluar la familiaridad de pacientes cr\u00f3nicos con unidades l\u00e9xicas relevantes para el automanejo de su condici\u00f3n de salud",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 86-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14872803274987175320,5830824537441193558",
            "cites_id": [
                "14872803274987175320",
                "5830824537441193558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL REFORMULADOR< ES DECIR> EN EL ESPA\u00d1OL DE CHILE: UNA PROPUESTA DE CLASIFICACI\u00d3N FUNCIONAL",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Lenguas Modernas, 77-92, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=107688329903028020",
            "cites_id": [
                "107688329903028020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lengua mapuche frente a una pol\u00edtica ind\u00edgena urbana: marco legal, acci\u00f3n p\u00fablica y planificaci\u00f3n idiom\u00e1tica en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "UniverSOS, 157-168, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5759620409391848436",
            "cites_id": [
                "5759620409391848436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede ser moderno un diccionario acad\u00e9mico?",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 221-232, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11365542601477928305,16887826024991604777",
            "cites_id": [
                "11365542601477928305",
                "16887826024991604777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Imperfect Subjunctive in Chilean Spanish: Is There Free Alternation between-ra and-se Desinences?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14026278948591178560,1575080662245970074",
            "cites_id": [
                "14026278948591178560",
                "1575080662245970074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus B\u00e1sico del Espa\u00f1ol de Chile \u00a9: Metodolog\u00eda de procesamiento y an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Lexis 2 (44), 483-523, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11033617667808847394",
            "cites_id": [
                "11033617667808847394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o inicial de un instrumento fon\u00e9tico-ac\u00fastico para evaluar la familiaridad de los sujetos con unidades l\u00e9xicas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Lengua y habla, 183-201, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13511857415880511584",
            "cites_id": [
                "13511857415880511584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00c9XICO B\u00c1SICO DEL ESPA\u00d1OL DE CHILE: EL PROYECTO",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "E-Aesla, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11005458275300953520,1686103758152226549",
            "cites_id": [
                "11005458275300953520",
                "1686103758152226549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El orden de palabras en los estudios gramaticales: un recorrido a trav\u00e9s de diferentes perspectivas ling\u00fc\u00edsticas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 123-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10156890652379619760",
            "cites_id": [
                "10156890652379619760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrastaci\u00f3n entre el espa\u00f1ol koin\u00e9 de Chile y M\u00e9xico a trav\u00e9s de la observaci\u00f3n de documentos judiciales: estudio introductorio basado en algunos rasgos f\u00f3nicos \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Anuario de Ling\u00fc\u00edstica Hisp\u00e1nica, 103-136, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3192233797852450331",
            "cites_id": [
                "3192233797852450331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor y dificultad de la lexicograf\u00eda.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11131164324005223571",
            "cites_id": [
                "11131164324005223571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los llamados extranjerismos en el diccionario de la Real Academia Espa\u00f1ola: criterios de selecci\u00f3n y adaptaci\u00f3n. An\u00e1lisis metalexicogr\u00e1fico y reformulaci\u00f3n.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1123461774084081400",
            "cites_id": [
                "1123461774084081400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus B\u00e1sico del Espa\u00f1ol de Chile \u00a9: metodolog\u00eda de obtenci\u00f3n, revisi\u00f3n y constituci\u00f3n definitiva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bolet\u00edn de Filolog\u00eda, Anejo N\u00b03, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15666652675119606814",
            "cites_id": [
                "15666652675119606814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos miradas sobre el cuerpo humano en el marco de la literacidad en salud: profesionales de la salud y personas con diabetes mellitus 2",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aplicaciones de la disponibilidad l\u00e9xica, 277-291, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17751580763547655477,2303693365531554515",
            "cites_id": [
                "17751580763547655477",
                "2303693365531554515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 se dice de la mujer y el hombre en el espa\u00f1ol de Chile?: estudio exploratorio de las combinaciones frecuentes de los vocablos mujer y hombre en un corpus de referencia \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 54 (1), 95-117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=36129491458021670",
            "cites_id": [
                "36129491458021670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una lexicograf\u00eda realista",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 271-287, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7437071719472595231,10418171423542458303",
            "cites_id": [
                "7437071719472595231",
                "10418171423542458303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El primer diccionario de chilenismos. Aproximaci\u00f3n metalexicogr\u00e1fica",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7379202601002271495",
            "cites_id": [
                "7379202601002271495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL VERBO HACER EN EL ESPA\u00d1OL DE CHILE: TIPOS Y  COMBINACIONES FRECUENTES EN EL G\u00c9NERO ENSAYO",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "E-Aesla, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4654063444191852842,1425085858572878692",
            "cites_id": [
                "4654063444191852842",
                "1425085858572878692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La creatividad ling\u00fc\u00edstica a trav\u00e9s de la poes\u00eda de Patricio Manns",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12849803677293725536,4348036382803758296,3836620341121132540",
            "cites_id": [
                "12849803677293725536",
                "4348036382803758296",
                "3836620341121132540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesamiento estad\u00edstico del l\u00e9xico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro preguntas de Jes\u00fas en el Evangelio de San Lucas: un enfoque discursivo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ALALITE, http://www.alalite.org/fi, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor y dificultad de la Lexicograf\u00eda",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 459-463, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESPA\u00d1OL DE CHILE Y AM\u00c9RICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LYs24xAAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}