{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "M81gapAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Ferrer-Marquez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=M81gapAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Maternal-Fetal Medicine"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 104,
    "citedby5y": 84,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 2,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 3,
        "2017": 2,
        "2018": 7,
        "2019": 12,
        "2020": 12,
        "2021": 19,
        "2022": 20,
        "2023": 13,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transabdominal collection of amniotic fluid \u201csludge\u201d and identification of Candida albicans intra-amniotic infection",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Journal of Maternal-Fetal & Neonatal Medicine 31 (10), 1279-1284, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17091812852388697425",
            "cites_id": [
                "17091812852388697425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of two identification and susceptibility test kits for Ureaplasma spp and Mycoplasma hominis in amniotic fluid of patients at high risk for intra-amniotic \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Journal of Maternal-fetal & Neonatal Medicine 33 (20), 3409-3417, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13915679714153581994",
            "cites_id": [
                "13915679714153581994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normal amino-terminal pro-brain natriuretic peptide (NT-proBNP) values in amniotic fluid",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Clinical Biochemistry 50 (1-2), 23-26, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5307818593711542075",
            "cites_id": [
                "5307818593711542075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de corticoides antenatales en fetos de t\u00e9rmino o cercanos al t\u00e9rmino: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica y meta-an\u00e1lisis de estudios aleatorizados controlados",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 81 (6), 546-548, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11653522623748907895",
            "cites_id": [
                "11653522623748907895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la obstrucci\u00f3n adeno\u00eddea en ni\u00f1os: telerradiograf\u00eda cefalom\u00e9trica versus fibroscop\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Otorrinolaringol\u00f3gica Cirug\u00eda Cabeza Cuello 65, 15-22, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4261593467756724022",
            "cites_id": [
                "4261593467756724022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectant management of an abdominal pregnancy diagnosed at 18 weeks: a case report",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Obstetrics and Gynecology International Journal 9 (1), 13-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11600619500511101900",
            "cites_id": [
                "11600619500511101900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultado de estudio prenatal invasivo para el diagn\u00f3stico de aneuploid\u00eda en el Hospital S\u00f3tero del R\u00edo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 81 (2), 94-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14394924663504810837",
            "cites_id": [
                "14394924663504810837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alto rendimiento cl\u00ednico entre albuminuria semicuantitativa y proteinuria de 24 horas en pacientes con sospecha de s\u00edndrome hipertensivo del embarazo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 80 (1), 12-17, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9118168754728417797",
            "cites_id": [
                "9118168754728417797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fetal lung hypoxia and energetic cell failure in the nitrofen\u2011induced congenital diaphragmatic hernia rat model",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pediatric Surgery Internationa 39 (180), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2563222547845798098",
            "cites_id": [
                "2563222547845798098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cirug\u00eda bari\u00e1trica previo a embarazo y su impacto en el resultado perinatal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 41 (2), 34-41, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5513315144069248105",
            "cites_id": [
                "5513315144069248105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Granuloma de Colesterol. Enfoque diagn\u00f3stico y terap\u00e9utico actual",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Rev Otorrinolaringol Cir Cabeza Cuello 61, 55-61, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9022555985224054652",
            "cites_id": [
                "9022555985224054652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilidad de factores pron\u00f3sticos antenatales en pacientes con hernia diafragm\u00e1tica cong\u00e9nita aislada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 43 (2), 5-11, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2117910136442071113",
            "cites_id": [
                "2117910136442071113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How much for doing it right?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 63, 318-319, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11422702572110963479",
            "cites_id": [
                "11422702572110963479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos musicales de la juventud y da\u00f1o auditivo",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Rev. otorrinolaringol. cir. cabeza cuello, 113-7, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15918423529844452309",
            "cites_id": [
                "15918423529844452309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cirug\u00eda bari\u00e1trica antes del embarazo y su impacto en el resultado perinatal; revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARS MEDICA 41 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9336462091738866631,2117277579071703076",
            "cites_id": [
                "9336462091738866631",
                "2117277579071703076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n entre Ondansetr\u00f3n y Doxilamina m\u00e1s Piridoxina para el tratamiento de las n\u00e1useas en el embarazo. Oliveira LG, Capp SM, You WB, Riffenburgh RH, Carstairs SD",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 80 (2), 191-193, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9077268731979850679,4818416108421463933",
            "cites_id": [
                "9077268731979850679",
                "4818416108421463933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical application of amino-terminal pro-brain natriuretic peptide concentration in amniotic fluid for the prediction of preterm birth in symptomatic women",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "AJOG Global Reports 4 (2), 100345, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morbimortalidad perinatal en pacientes con rotura prematura ovular \u00e2\u2030\u00a4 24 semanas seg\u00fan cantidad de l\u00edquido amni\u00f3tico al momento del diagn\u00f3stico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 43 (1), 20-24, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morbimortalidad perinatal en pacientes con rotura prematura ovular \u00e2\u2030\u00a4 24 semanas seg\u00c3\u00ban cantidad de l\u00c3quido amni\u00c3\u00b3tico al momento del diagn\u00c3\u00b3stico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 43 (1), 20-24, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de corticoides antenatales en fetos de t\u00e9rmino o cercanos al t\u00e9rmino: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica y meta-an\u00e1lisis de estudios aleatorizados controlados (1)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REV CHIL OBSTET GINECOL 81 (6), 546-548, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista de Revistas. Uso de corticoides antenatales en fetos de t\u00e9rmino o cercanos al t\u00e9rmino: revisi\u00f3n sistem\u00e1tica y meta-an\u00e1lisis de estudios aleatorizados controlados",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alto rendimiento cl\u00ednico entre albuminuria semicuantitativa y proteinuria de 24 horas en pacientes con sospecha de s\u00edndrome hipertensivo del embarazo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amnioinfusi\u00f3n en embarazos de pre t\u00e9rmino extremo con rotura prematura de membranas-resultados durante el embarazo, maternos y neonatales (AMIPROM study): Estudio piloto \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 79 (2), 140-142, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alteraciones de los par\u00e1metros tiroideos en pacientes tratados con GH",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "An\u00e1lisis cl\u00ednicos: \u00f3rgano de expresi\u00f3n cient\u00edfica y profesional de la \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio microbilobico de exudados peritoneales en ni\u00f1os apendicetomizados",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "An\u00e1lisis cl\u00ednicos: \u00f3rgano de expresi\u00f3n cient\u00edfica y profesional de la \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de anti-HCV en poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica y empleados hospitalarios",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "An\u00e1lisis cl\u00ednicos: \u00f3rgano de expresi\u00f3n cient\u00edfica y profesional de la \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aislamiento de Moraxella Catarrhalis en distintos tipos de exudados biologicos",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "An\u00e1lisis cl\u00ednicos: \u00f3rgano de expresi\u00f3n cient\u00edfica y profesional de la \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hiperandrogenismos anal\u00edticos en ni\u00f1as: prevalencia y asociaci\u00f3n con diversas patolog\u00edas de base",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "An\u00e1lisis cl\u00ednicos: \u00f3rgano de expresi\u00f3n cient\u00edfica y profesional de la \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abceso cerebral por S. Marcescens en prematuro de 27 semanas",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "An\u00e1lisis cl\u00ednicos: \u00f3rgano de expresi\u00f3n cient\u00edfica y profesional de la \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento del mucocele frontal mediante marsupializaci\u00f3n",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Rev. otorrinolaringol. cir. cabeza cuello, 38-43, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del tratamiento quir\u00fargico del papiloma invertido de fosas nasales y cavidades paranasales",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Rev. chil. anat, 80-6, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M81gapAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 1
    }
}