{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "NUmadeEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Giselle Torres Pab\u00f3n",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Sociology of Food Consumption"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 78,
    "citedby5y": 39,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2013": 5,
        "2014": 4,
        "2015": 5,
        "2016": 5,
        "2017": 9,
        "2018": 11,
        "2019": 2,
        "2020": 4,
        "2021": 12,
        "2022": 8,
        "2023": 12
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biling\u00fcismo en Santiago de Cali: An\u00e1lisis de los resultados de las Pruebas SABER 11 y SABER PRO",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16751147714163415898",
            "cites_id": [
                "16751147714163415898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidence for a design of a bilingual education policy in Valle del Cauca: analysis of the bilingual population using the 2005 census",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Estudios Gerenciales 28 (15), 59-67, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18365355444386759850,14135784247607424755",
            "cites_id": [
                "18365355444386759850",
                "14135784247607424755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 gastamos para comer y cu\u00e1nto?: condiciones socioecon\u00f3micas y presupuesto para el consumo de alimentos (Colombia, 1993-2014)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Colombiana de Sociolog\u00eda 42 (2), 191-228, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16176797889274725644,13506393253789718392,13662445878088686659",
            "cites_id": [
                "16176797889274725644",
                "13506393253789718392",
                "13662445878088686659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas estad\u00edsticas del \u00edndice general de la Bolsa de Valores de Colombia (IGBC) en sus primeros 10 a\u00f1os",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Economics, Finance and Administrative Science 19 (36), 45-54, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10017338336468158380",
            "cites_id": [
                "10017338336468158380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meal times and synchronization: A cross-metropolitan comparison between Santiago (Chile) and Paris (France)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The Social Science Journal, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3496153474393092337",
            "cites_id": [
                "3496153474393092337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Karl Marx y el an\u00e1lisis del consumo de alimentos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ensayos de Econom\u00eda 30 (56), 31-52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11414457665625137976,3855891401597907589",
            "cites_id": [
                "11414457665625137976",
                "3855891401597907589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 comemos? An\u00e1lisis de la relaci\u00f3n entre condiciones socioecon\u00f3micas y productos alimentarios de los hogares colombianos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de la Universidad Industrial de Santander. Salud 52 (3), 251-260, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7026482916660395617,1832776136654523304",
            "cites_id": [
                "7026482916660395617",
                "1832776136654523304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutorial para realizar referencias bibliogr\u00e1ficas empleando endnote web\u00ae",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Icesi, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11470589324120526671",
            "cites_id": [
                "11470589324120526671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance introductorio de la literatura sobre la relaci\u00f3n entre condiciones socioecon\u00f3micas y consumo de alimentos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Sociolog\u00eda 43 (2), 267-291, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8264574795728506219,17851205546364175053",
            "cites_id": [
                "8264574795728506219",
                "17851205546364175053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf A d\u00f3nde vamos? Condiciones socioecon\u00f3micas y las modalidades frecuentadas por los hogares colombianos para la compra de alimentos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Economia e Sociologia Rural 60, e230404, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17808663833079560456",
            "cites_id": [
                "17808663833079560456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Salimos a comer? Un an\u00e1lisis de la relaci\u00f3n entre condiciones socioecon\u00f3micas y consumo de alimentos fuera del hogar en Colombia, 1993-2014",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Papers: revista de sociologia 106 (4), 0627-653, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17648920195315816514",
            "cites_id": [
                "17648920195315816514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del Biling\u00fcismo en el \u00c1rea Metropolitana de Cali",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Icesi, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8744812663229109304",
            "cites_id": [
                "8744812663229109304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of Time and Eating Habits. A Socio-demographic Analysis of Colombian Homes, 2012 and 2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ensayos de Econom\u00eda 31 (59), 112-133, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Where do we go? Households socioeconomic conditions and grocery in Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Economia e Sociologia Rural 60, e230404, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del tiempo y pr\u00e1ctica alimentaria. An\u00e1lisis sociodemogr\u00e1fico para los hogares colombianos, 2012 y 2017",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ensayos de Econom\u00eda 31 (59), 112-133, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introductory balance of the literature on the relationship between socioeconomic conditions and food consumption",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 Vamos a Comer? Estudio de la Relaci\u00f3n entre Condiciones Socioecon\u00f3micas y Consumo de Alimentos en Colombia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PQDT-Global, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Em que gastamos para comer e quanto? Condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas e or\u00e7amento para o consumo de alimentos (Col\u00f4mbia, 1993-2014)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Colombiana de Sociolog\u00eda 42 (2), 191-228, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pinta y el est\u00e9ncil: Los peri\u00f3dicos del subalterno. Fuentes para conocer y comprender procesos pol\u00edticos alternativos. Estudio de caso para Cali-Colombia, 2008-2011",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Instituto de Investigaciones Dr. Jos\u00e9 Mar\u00eda Luis Mora, M\u00e9xico, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del Biling\u00fcismo en el Valle del Cauca",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuentas municipales: Santiago de Cali 2005-2006",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Icesi, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayos de Econom\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balance introductorio de la literatura sobre la relaci\u00f3n entre condiciones socioecon\u00f3micas y consumo de alimentos Introductory balance of the literature on the relationship \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NUmadeEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}