{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "NX8sCIAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Isabel Araya Morales",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=NX8sCIAAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Afrodescendencia",
        "Cuerpo",
        "G\u00e9nero",
        "Migraci\u00f3n",
        "Fronteras"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 100,
    "citedby5y": 85,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 5,
        "2017": 2,
        "2018": 1,
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 9,
        "2022": 20,
        "2023": 32,
        "2024": 13
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HBNt2d8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Menara Guizardi",
            "affiliation": "Instituto de Altos Estudios Sociales - Universidad Nacional de San Mart\u00edn (Argentina) y Universidad"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ojBVAckAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicole Ch\u00e1vez Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Phd Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0Uh71HwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eleonora L\u00f3pez Contreras",
            "affiliation": "Profesora Parad\u00edgmas Sociol\u00f3gicos, Pontificia Univesidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3xvKfmYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Herminia Gonz\u00e1lvez Torralbo",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica e Investigadora Universidad Central de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad negra en tiempos de chilenizaci\u00f3n: Memorias de abuelos y abuelas afrodescendientes de Arica y el Valle de Azapa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Consejo Nacional de la Cultura y las Artes, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6473220241461782816",
            "cites_id": [
                "6473220241461782816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00edas colaborativas: etnograf\u00eda feminista con mujeres afrodescendientes e ind\u00edgenas en Arica (Chile)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Antropolog\u00edas del sur 9 (17), 19-38, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8159831202096641814",
            "cites_id": [
                "8159831202096641814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some 2: 6-diamino-and 2-amino-6-hydroxy-derivatives of 5-aryl-4: 5-dihydropyrimidines: A new synthesis of 4-alky1\u20135-arylpyrimidines",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "J. Organomet. Chem. 708, 37-45, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12388083712491384915",
            "cites_id": [
                "12388083712491384915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tumbar al patriarcado. Etnograf\u00eda con agrupaciones femeninas de Tumbe Carnaval en Arica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolet\u00edn del Museo Chileno de Arte Precolombino 27 (2), 149-164, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5924566479953508289",
            "cites_id": [
                "5924566479953508289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad negra en tiempos de chilenizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Memorias de abuelos y abuelas afrodescendientes de Arica y el Valle de Azapa \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16380748562108015162",
            "cites_id": [
                "16380748562108015162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres de colores: historias femeninas afro andinas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5399936273130904768",
            "cites_id": [
                "5399936273130904768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidados y migraci\u00f3n: una gu\u00eda de lecturas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "P\u00e9riplos: Revista de Estudos sobre Migra\u00e7\u00f5es 6 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=464562194025079779",
            "cites_id": [
                "464562194025079779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del conflicto ambiental a la reivindicaci\u00f3n identitaria: el caso de mujeres afrodescendientes y mapuche en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Latin American Perspective, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13488077773939939265",
            "cites_id": [
                "13488077773939939265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El que no es negro, yo lo pongo negro",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Kuriche 3 Migrante, 1-22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16790333542761866047",
            "cites_id": [
                "16790333542761866047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad afrodescendiente en el Valle de Azapa, XV Regi\u00f3n: Una aproximaci\u00f3n desde la econom\u00eda desarrollada en el territorio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tesis para optar al t\u00edtulo de Antrop\u00f3loga, Departamento de Antropolog\u00eda \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12659090580158050110",
            "cites_id": [
                "12659090580158050110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las mujeres y los trabajos del cuidado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El lugar sin l\u00edmites. Revista de Estudios y Pol\u00edticas de G\u00e9nero 4 (6), 74-114, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11919388724866367789",
            "cites_id": [
                "11919388724866367789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres afrodescendientes en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pol\u00edticas y l\u00edneas de acci\u00f3n. Estado, democracia y movimientos sociales en \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6977226644236673051,1870890232708585015",
            "cites_id": [
                "6977226644236673051",
                "1870890232708585015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De avances y retrocesos. Pol\u00edticas y normativas de igualdad de g\u00e9nero en ciencia y educaci\u00f3n superior en Chile (2015-2023)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rumbos TS 18 (30), 61-96, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1915297775250293797",
            "cites_id": [
                "1915297775250293797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n, g\u00e9nero y danza. Trayectorias de mujeres afrodescendientes en el Norte de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Interdisciplinar de Movilidad Humana 31 (67), 97-114, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4569535331636689726",
            "cites_id": [
                "4569535331636689726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad afrodescendiente en el Valle de Azapa, regi\u00f3n de Arica y Parinacota.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "VIII Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14183700546906488248",
            "cites_id": [
                "14183700546906488248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les \u00abLieux Cach\u00e9s\u00bb de la Violence. Exp\u00e9riences Familiales de Migrants Boliviennes Aymaras dans la Triple-Fronti\u00e8re Andine",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Dados 68, e20220135, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los \u201cLugares Escondidos\u201d de la Violencia. Experiencias Familiares de Migrantes Bolivianas Aymara en la Triple-Frontera Andina",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Dados 68 (1), e20220135, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The \u201cHidden Places\u201d of Violence: Family Experiences of Aymara Bolivian Migrants in the Andean Triple-Border",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Dados 68, e20220135, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crossing the Boundaries of Gender: Care Experiences Among Bolivian Aymara Migrant Women in the Andean Triple-Border",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Family History 49 (2), 133-155, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rizoma interseccional. Una mirada hacia el g\u00e9nero en los estudios afrodescendientes en Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 223-249, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bailar en la frontera. Itinerarios corporales de mujeres aymara-bolivianas y afro-colombianas en Arica (Chile)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Disparidades. Revista de Antropolog\u00eda 78 (2), e019-e019, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La provisi\u00f3n de cuidados en Bolivia: desigualdades de g\u00e9nero y sobrecarga femenina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 41-58, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DANCING AT THE BORDER. CORPORAL ITINERARIES OF AYMARA-BOLIVIAN AND AFRO-COLOMBIAN WOMEN IN ARICA (CHILE)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "DISPARIDADES-REVISTA DE ANTROPOLOGIA 78 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afrodescendencia y territorio. Identidades afro-rurales en el Valle de Azapa, Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Apuntes. Revista de ciencias sociales 50 (94), 67-96, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migration, Gender and Dance. Trajectories of Afro-descendant Women in Northern Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REMHU: Revista Interdisciplinar da Mobilidade Humana 31, 97-114, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La provisi\u00f3n de cuidados en Bolivia: Desigualdades de g\u00e9nero y sobrecarga femenina",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Austral de Chile. Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNacer en aymara\u201d: The idiomatic usages of Bolivian migrants in Arica (Chile)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universit\u00e0 di Bologna. Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNacer en aymara\u201d. Los usos idiom\u00e1ticos de migrantes bolivianas en Arica (Chile).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Confluenze. Rivista di Studi Iberoamericani 15 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gendered inequalities in ethnic enclaves: labour insertion of Bolivian Aymara women in Northern Chilean borderlands",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "University of Opole, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cruz de Mayo Julia Corvacho; el legado negro del valle de Azapa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Santiago de Chile, Ministerio Culturas y Artes, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad afrodescendiente en el Valle de Azapa, XV regi\u00f3n: una aproximaci\u00f3n desde la econom\u00eda desarrollada en el territorio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute disseminated encephalomyelitis: a case report and review of the literature",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 76 (3), 281, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convulsi\u00f3n febril: una puesta al d\u00eda",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pediatr. d\u00eda, 30-32, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afrodescendancy and Territory. Afro-rural identities and agrarian conflicts in the Azapa Valley (Chile)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rizoma interseccional: una mirada hacia el g\u00e9nero en los estudios afrodescendientes en Chile Intersectional rhizome: A look at gender in Afro-descendant studies in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 3 Los cuidados en regiones fronterizas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 2 Cuidar en ya trav\u00e9s de la migraci\u00f3n transnacional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS MUJERES Y LOS TRABAJOS DE CUIDADO: BREVE GU\u00cdA INTRODUCTORIA AL CAMPO DE ESTUDIOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MOVILIZACI\u00d3N AFRODESCENDIENTE EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tumbar al patriarcado. Etnograf\u00eda con agrupaciones femeninas de Tumbe Carnaval en Arica Overthrowing the patriarchy. Ethnography with female Tumbe Carnaval groups in Arica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NX8sCIAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}