{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "os329F8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javier Ruiz-Tagle",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=os329F8AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Institute of Urban and Territorial Studies, Pontifical Catholic University of Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "residential segregation",
        "housing policy",
        "urban sociology",
        "urban theory",
        "comparative studies"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://uc-cl.academia.edu/JavierRuizTagle",
    "citedby": 889,
    "citedby5y": 708,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 15,
    "cites_per_year": {
        "2014": 13,
        "2015": 19,
        "2016": 51,
        "2017": 36,
        "2018": 43,
        "2019": 79,
        "2020": 124,
        "2021": 172,
        "2022": 140,
        "2023": 143,
        "2024": 43
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5w40_sYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ernesto Lopez-Morales",
            "affiliation": "Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6lhrINgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Munoz",
            "affiliation": "Profesor Ingenier\u00eda de Transporte y Log\u00edstica (PUC Chile). CEDEUS"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F_2UBukAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hernan Orozco Ramos",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "agqX9ugAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Walter Alejandro Imilan",
            "affiliation": "Universidad Central de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A theory of socio\u2010spatial integration: Problems, policies and concepts from a US perspective",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "International Journal of Urban and regional research 37 (2), 388-408, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 168,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14889764353328097395,4261789853749615663",
            "cites_id": [
                "14889764353328097395",
                "4261789853749615663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estudio de la segregaci\u00f3n residencial en Santiago de Chile: revisi\u00f3n cr\u00edtica de algunos problemas metodol\u00f3gicos y conceptuales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE (Santiago) 40 (119), 25-48, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 144,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14584312155568378314,17128030982322764717,14895902498144241501",
            "cites_id": [
                "14584312155568378314",
                "17128030982322764717",
                "14895902498144241501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La persistencia de la segregaci\u00f3n y la desigualdad en barrios socialmente diversos: un estudio de caso en La Florida, Santiago",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EURE (Santiago) 42 (125), 81-108, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4952508607895913101,3870209305957027113,6656494387385792755",
            "cites_id": [
                "4952508607895913101",
                "3870209305957027113",
                "6656494387385792755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La segregaci\u00f3n y la integraci\u00f3n en la sociolog\u00eda urbana: revisi\u00f3n de enfoques y aproximaciones cr\u00edticas para las pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Invi 31 (87), 9-57, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8958064577927006021,9787534325739747638",
            "cites_id": [
                "8958064577927006021",
                "9787534325739747638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Derecho a la vivienda o la propiedad privada? De la pol\u00edtica p\u00fablica a la informalidad urbana en el \u00c1rea Metropolitana de Lima (1996-2015)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EURE (Santiago) 45 (136), 5-29, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=973806303939452904,12225346003161717451",
            "cites_id": [
                "973806303939452904",
                "12225346003161717451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mezcla social e integraci\u00f3n urbana: aproximaciones te\u00f3ricas y discusi\u00f3n del caso chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista invi 34 (95), 45-69, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11914947082723420086",
            "cites_id": [
                "11914947082723420086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State-led gentrification in three Latin American cities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Urban Affairs 45 (8), 1397-1417, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7123339333470497555",
            "cites_id": [
                "7123339333470497555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorial stigmatization in socially-mixed neighborhoods in Chicago and Santiago: A comparison of Global-North and Global-South urban renewal problems\u2606",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Social housing and urban renewal, 311-349, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15645246519141170970",
            "cites_id": [
                "15645246519141170970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The broken promises of social mix: the case of the Cabrini Green/Near North area in Chicago",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Urban Geography 37 (3), 352-372, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12524318649368805665,16858398925321472154",
            "cites_id": [
                "12524318649368805665",
                "16858398925321472154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una teor\u00eda del espacio institucional de barrios marginales. Herramientas conceptuales desde una investigaci\u00f3n en curso en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Conferencia Internacional Contested Cities: Del conflicto urbano a la \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14492169316708097358",
            "cites_id": [
                "14492169316708097358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bringing Inequality Closer: A Comparative Urban Sociology of Socially Diverse Neighborhoods",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "University of Illinois at Chicago, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10158057580872725724",
            "cites_id": [
                "10158057580872725724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estigmatizaci\u00f3n territorial y la (re) construcci\u00f3n hist\u00f3rica del \u201cenemigo interno\u201d en Santiago de Chile: an\u00e1lisis de noticias a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas de miner\u00eda de texto",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Documentos de Trabajo del IEUT, 1-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13392488330354254180",
            "cites_id": [
                "13392488330354254180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuperaci\u00f3n de plusval\u00edas para financiar la inserci\u00f3n de viviendas sociales en barrios consolidados",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Propuestas para Chile, 115-162, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12660604345140626612,16104410214128624754",
            "cites_id": [
                "12660604345140626612",
                "16104410214128624754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gentrification, class and cultural capital: Economic and socio-cultural transformations in peri-central neighborhoods of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11937168350984080327,7931210698633383268",
            "cites_id": [
                "11937168350984080327",
                "7931210698633383268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los campamentos en la pol\u00edtica urbana chilena: desaf\u00edos y propuestas para abordar una problem\u00e1tica en crecimiento",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14793756795324617566",
            "cites_id": [
                "14793756795324617566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n, instituciones locales y conflictos socio-espaciales: El caso de la Poblaci\u00f3n Lo Hermida en Pe\u00f1alol\u00e9n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chasqui: Revista Latinoamericana de Comunicaci\u00f3n, 57-78, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7428303899179864156",
            "cites_id": [
                "7428303899179864156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The symbolic (re) production of marginality: Social construction, internalization, and concrete consequences of territorial stigmatization in a poor neighborhood of Santiago de \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Housing Studies 39 (2), 352-375, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4384210743242490257",
            "cites_id": [
                "4384210743242490257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregation, Social Mix, and Gentrification: Nexuses",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Companion to urban and regional studies, 497-515, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14019574528895129707,18248368434196688151",
            "cites_id": [
                "14019574528895129707",
                "18248368434196688151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n Residencial, Guetos y Pol\u00edticas de Dispersi\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Chile Urbano Hacia el Siglo XXI: Investigaciones y Reflexiones de Pol\u00edtica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9114579021468888135",
            "cites_id": [
                "9114579021468888135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arriendo asequible en Chile: propuestas para implementar un sistema de vivienda basado en el bienestar social",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10840053579083735036",
            "cites_id": [
                "10840053579083735036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observaciones y propuestas al proyecto de ley de integraci\u00f3n social y urbana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Documentos de trabajo del IEUT, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11317984283576073319",
            "cites_id": [
                "11317984283576073319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago de Chile en disputa: de la avalancha neoliberal a las alternativas de resistencia y auto-gesti\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14231576273474026236",
            "cites_id": [
                "14231576273474026236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La segregaci\u00f3n y la integraci\u00f3n en la sociolog\u00eda urbana: revisi\u00f3n de enfoques y aproximaciones cr\u00edticas para las pol\u00edticas p\u00fablicas. invi, 31 (87), 9-57",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Recuperado de http://www. revistainvi. uchile. cl/index. php/INVI/article \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8389609379822714717",
            "cites_id": [
                "8389609379822714717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rehabilitaci\u00f3n con vivienda social en Recoleta",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista INVI 20 (55), 184-224, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14410998476205583585",
            "cites_id": [
                "14410998476205583585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas de pol\u00edtica p\u00fablica para apoyar el desarrollo de cooperativas de vivienda autogestionarias en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Playa Ancha, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13314009004918613402",
            "cites_id": [
                "13314009004918613402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theories of Segregation and Policies for Integration: Travel of Ideas and Concrete Consequences in Chicago (US) and Santiago (Chile)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "RC21 Conference, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4902679314056278406",
            "cites_id": [
                "4902679314056278406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a la vivienda de la clase media en un mercado restrictivo: estrategias residenciales adaptativas en el centro y pericentro de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Poblaci\u00f3n y sociedad 28 (2), 252-281, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16343920501322371147",
            "cites_id": [
                "16343920501322371147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bringing inequality closer: A comparative outlook at socially diverse neighbourhoods in Chicago and Santiago de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Divercities, 139-164, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9865888164897213058",
            "cites_id": [
                "9865888164897213058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "desde la informalidad hacia la masividad del mercado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Circulaci\u00f3n de conocimientos y pol\u00edticas urbanas en Am\u00e9rica Latina, 53, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13003460235464272155",
            "cites_id": [
                "13003460235464272155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quiebre modernidad postmodernidad en la industrializaci\u00f3n de la vivienda social",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Seminario de investigaci\u00f3n, 5\u00ba A\u00f1o. Profesor gu\u00eda Ricardo Tapia. Facultad de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4536903904957879535",
            "cites_id": [
                "4536903904957879535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban marginality and institutional effects: Disinvestment, inefficacy, and stigmatization in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Urban Affairs, 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10528459908557230103",
            "cites_id": [
                "10528459908557230103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones socio-territoriales para las medidas de control y prevenci\u00f3n del COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Documentos de Trabajo del IEUT, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1406082417096262957",
            "cites_id": [
                "1406082417096262957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n: Marginalidad urbana en el siglo XXI y sus efectos institucionales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "MARGINALIDAD URBANA Y EFECTOS INSTITUCIONALES, 13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16439475190232520089",
            "cites_id": [
                "16439475190232520089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marginalidad Urbana y Efectos Institucionales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RIL editores, RIL editores, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10823248083543707318,16508914712664667577",
            "cites_id": [
                "10823248083543707318",
                "16508914712664667577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidadoras, trabajadoras y dirigentes: El creciente rol de las mujeres en las Poblaciones Emblem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CIPER Acad\u00e9mico 19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7122982434187261246,3398433180192732598",
            "cites_id": [
                "7122982434187261246",
                "3398433180192732598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Companion to Urban and Regional Studies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15248937124598145344",
            "cites_id": [
                "15248937124598145344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racial/Ethnic Residential Segregation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The Wiley Blackwell Encyclopedia of Urban and Regional Studies, 1611-1621, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5801380498492947045",
            "cites_id": [
                "5801380498492947045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The damages of stigma, the benefits of prestige: Examining the consequences of perceived residential reputations on neighbourhood attachment",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Urban Studies 61 (3), 462-494, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18175124436395579776",
            "cites_id": [
                "18175124436395579776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis y espacialidad de los cuidados en pandemia: vivienda y barrio en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARQ (Santiago), 86-97, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=28338604990865183,2121181249213552681",
            "cites_id": [
                "28338604990865183",
                "2121181249213552681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Estamos ante una burbuja inmobiliaria en Santiago?\u00bf Una burbuja en Santiago? Indicadores y pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ARQ (Santiago), 146-148, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14790751069529319441,15403844460705797537",
            "cites_id": [
                "14790751069529319441",
                "15403844460705797537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Mix",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The Wiley Blackwell Encyclopedia of Urban and Regional Studies, 1911-1916, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8394465690486943385",
            "cites_id": [
                "8394465690486943385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violent demonstrations in marginal territories and their place in politics: A case study in Lo Hermida, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Anthropological Theory, 14634996241232234, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violent demonstrations in marginal territories and their place in politics: A case study in Lo Hermida, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colonial Ideologies, Narratives, and Popular Perceptions of Ethno-racial Otherness in the Dynamics of Urban Exclusion: Debates and Evidence from Mexico, Colombia, Chile, and \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Latin American Perspectives 48 (6), 48-66, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTIGMATIZACI\u00d3N TERRITORIAL Y LA (RE) CONSTRUCCI\u00d3N HIST\u00d3RICA DEL \u201cENEMIGO INTERNO\u201d",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios y observaciones. Indicaciones a proyecto de Ley de Integracio\u0301n Social y Urbana en segundo tra\u0301mite parlamentario",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immigration, local institutions and socio-spatial conflicts: The case of the Lo Hermida district in Penalolen",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA LATINOAMERICANA DE COMUNICACION, 57-78, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago de Chile en disputa: de la avalancha neoliberal a las alternativas de resistencia y auto-gesti\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de simulaci\u00f3n urbana: Experiencia a partir de un juego de estrategia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Arquitectura 13 (15), \u00e1g. 61-66, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Javier Ruiz-Tagle1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "os329F8AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}