{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PBJdBVsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9- Pablo Escobar",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=PBJdBVsAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Lectura",
        "Comprensi\u00f3n lectora",
        "Psicolog\u00eda cognitiva",
        "Neuropsicolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 354,
    "citedby5y": 277,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2013": 3,
        "2014": 9,
        "2015": 4,
        "2016": 13,
        "2017": 9,
        "2018": 28,
        "2019": 36,
        "2020": 55,
        "2021": 56,
        "2022": 56,
        "2023": 57,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LrxXEa0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Rosas",
            "affiliation": "Professor, School of Psychology, Pontificia Universidad Catolica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4WVyA4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Ceric G.",
            "affiliation": "Facultad de Psicologia, Laboratorio de Neurociencia Afectiva (LaNA), Universidad del Desarrollo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tDKOGcwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Meneses",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CZXPau8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Tenorio",
            "affiliation": "Universidad de los Andes (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JGnWbeIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Aparicio",
            "affiliation": "Millennium Institute for Caregiving Research (MICARE)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3s5njSoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulina Sof\u00eda Arango Uribe",
            "affiliation": "Universidad de Los Andes, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aDuc7eYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena P\u00eda Medina",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nHh6_10AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Natalia Cadavid Ruiz",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Javeriana de Cali"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of multimodal texts on science reading comprehension in Chilean fifth-graders: text scaffolding and comprehension skills",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "International Journal of Science Education 40 (18), 2226-2244, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2007291200609625461",
            "cites_id": [
                "2007291200609625461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of a computer-based intervention in Chilean children at risk of manifesting reading difficulties/Impacto de una intervenci\u00f3n basada en ordenador en ni\u00f1os chilenos con \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal for the Study of Education and Development 40 (1), 158-188, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6207705508468206080,1574104616461998618",
            "cites_id": [
                "6207705508468206080",
                "1574104616461998618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Pruebas tradicionales o evaluaci\u00f3n invisible a trav\u00e9s del juego?: Nuevas fronteras de la evaluaci\u00f3n cognitiva",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 24 (1), 1-11, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4683031660293109811",
            "cites_id": [
                "4683031660293109811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of executive functions in the relation between socioeconomic level and the development of reading and maths skills/El rol de las funciones ejecutivas en la relaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Culture and Education 30 (2), 368-392, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18296634282990446907,83560704178884464,17095833793049036741,4633469122558564327,14831417207939104762",
            "cites_id": [
                "18296634282990446907",
                "83560704178884464",
                "17095833793049036741",
                "4633469122558564327",
                "14831417207939104762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Requisitos, retos y oportunidades en el contexto del desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas con ni\u00f1os para ni\u00f1os con discapacidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n Inclusiva 9 (3), 127-143, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13991148520147576392,14717631783966701690",
            "cites_id": [
                "13991148520147576392",
                "14717631783966701690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los componentes de la velocidad de denominaci\u00f3n y su relaci\u00f3n con la comprensi\u00f3n lectora en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ocnos. Revista de estudios sobre lectura 17 (2), 7-19, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11357318659455787526,13284240395947102910",
            "cites_id": [
                "11357318659455787526",
                "13284240395947102910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Initial reading predictors in Spanish according to SES: is semi-transparency sufficient to explain performance?/Predictores de la lectura inicial en espa\u00f1ol seg\u00fan NSE:\u00bf es \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Studies in Psychology 35 (3), 625-635, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15680427807304844323,14805560491418335098",
            "cites_id": [
                "15680427807304844323",
                "14805560491418335098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de una prueba de evaluaci\u00f3n de competencia lectora inicial basada en computador",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 48 (1 \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7231824133527496625",
            "cites_id": [
                "7231824133527496625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How transparent is Spanish orthography?/\u00bf Cu\u00e1n transparente es nuestra ortograf\u00eda castellana?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Studies in Psychology 35 (3), 442-449, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11542594147611793853",
            "cites_id": [
                "11542594147611793853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la calidad educativa sobre el desempe\u00f1o en pruebas de inteligencia de ni\u00f1os con dificultades lectoras",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 8 (1), 17-29, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14982086483105405877,17510900432704143004",
            "cites_id": [
                "14982086483105405877",
                "17510900432704143004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de una prueba computarizada de lectura inicial en ni\u00f1os escolares colombianos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ocnos. Revista de Estudios sobre Lectura 15 (2), 98-109, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10993838378164219247",
            "cites_id": [
                "10993838378164219247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastornos espec\u00edficos del aprendizaje: origen, identificaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista M\u00e9dica Cl\u00ednica Las Condes 33 (5), 473-479, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4960783886781320283",
            "cites_id": [
                "4960783886781320283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testing of a Drawing Toy for Children with Blindness: The Kuwu Experience.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Early Childhood Special Education 13 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=349716881910745518",
            "cites_id": [
                "349716881910745518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluating the rapid automatized naming and arithmetical fluency relationship in Chilean first grade students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educational Psychology 41 (6), 730-747, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15638293994343228076",
            "cites_id": [
                "15638293994343228076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda educativa para educaci\u00f3n especial: una perspectiva hist\u00f3rico cultural para el dise\u00f1o de programas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Arnaiz, P., Hurtado, Ma. D. y Soto, FJ (Coords.) 25, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13252479960036874642",
            "cites_id": [
                "13252479960036874642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting scientific understanding through animated multimodal texts",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Learning from Animations in Science Education: Innovating in Semiotic and \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=65138630901473395",
            "cites_id": [
                "65138630901473395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direct and indirect effects of inhibition and flexibility to reading comprehension, reading fluency, and decoding in spanish",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Reading Psychology 44 (2), 117-144, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8282918873995609172",
            "cites_id": [
                "8282918873995609172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditional Assessment or Invisible Assessment Using Games? New Frontiers in Cognitive Assessment.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psykhe 24 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=173210324742626304",
            "cites_id": [
                "173210324742626304"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Domain\u2010general and reading\u2010specific cognitive flexibility and its relation with other executive functions: Contributions to science text reading comprehension",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Research in Reading, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13047054079944646680",
            "cites_id": [
                "13047054079944646680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of a set of reading precursors among Chilean children with Down syndrome",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1090710, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3996759306869042813",
            "cites_id": [
                "3996759306869042813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo lector, entrenamiento f\u00f3nico y nivel socioecon\u00f3mico:\u00bf Puede la tecnolog\u00eda ser un apoyo para disminuir la brecha?",
                "citation": "Inclusi\u00f3n, discapacidad y educaci\u00f3n, 141, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3634247187698224475",
            "cites_id": [
                "3634247187698224475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and Validation of the German Reading Comprehension Test ELFE II for Spanish",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psychological Test Adaptation and Development, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rakin: Desarrollo de una aplicaci\u00f3n Inclusiva para estimular habilidades matem\u00e1ticas tempranas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CIVINEDU 2020, 195, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VELOCIDAD DE DENOMINACION Y LECTURA:\u00bf PROCESO FONOLOGICO, ORTOGRAFICO O VELOCIDAD DE PROCESAMIENTO?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo narrativo en ni\u00f1os con dificultades lectoras: efectividad de un programa de intervenci\u00f3n basado en juego",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PBJdBVsAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}