{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PK0GA3EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Hidalgo Dattwyler",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=PK0GA3EAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor e Investigador del Instituto de Geograf\u00eda, UC",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda humana",
        "geograf\u00eda urbana",
        "historia de la ciudad",
        "geograf\u00eda social",
        "vivienda social"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Rodrigo_Dattwyler?ev=hdr_xprf",
    "citedby": 5414,
    "citedby5y": 2586,
    "hindex": 41,
    "hindex5y": 27,
    "i10index": 95,
    "i10index5y": 67,
    "cites_per_year": {
        "2004": 25,
        "2005": 51,
        "2006": 31,
        "2007": 86,
        "2008": 107,
        "2009": 140,
        "2010": 109,
        "2011": 142,
        "2012": 130,
        "2013": 176,
        "2014": 224,
        "2015": 257,
        "2016": 394,
        "2017": 414,
        "2018": 357,
        "2019": 494,
        "2020": 488,
        "2021": 556,
        "2022": 492,
        "2023": 456,
        "2024": 95
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BKZKziQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Voltaire Alvarado Peterson",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BP6GGMsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Axel Borsdorf",
            "affiliation": "Institute of Geography, University of Innsbruck, Austria"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WBg4iNMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "HUGO MARCELO ZUNINO EDELSBE...",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera - Centro Internacional de Estudios de La Patagonia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0pHqNU0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Daniel Santana Rivas",
            "affiliation": "Escuela de H\u00e1bitat, Universidad Nacional de Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hIPKpQ4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Salazar Burrows",
            "affiliation": "Profesor Asociado Geograf\u00eda UC. Director Estaci\u00f3n Patagonia UC. Pontificia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "__gOnGQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Camus",
            "affiliation": "Profesor Instituto de Historia, Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iN8m6qsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Truffello",
            "affiliation": "Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SMmzt8oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Olea Pe\u00f1aloza",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias Ambientales, UCT"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9cxoZ8MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Link",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social en Chile y la construcci\u00f3n del espacio urbano en el Santiago del siglo XX",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Santiago (Chile): Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 317,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12520898273090053870",
            "cites_id": [
                "12520898273090053870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De los peque\u00f1os condominios a la ciudad vallada: las urbanizaciones cerradas y la nueva geograf\u00eda social en Santiago de Chile (1990-2000)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Eure (Santiago) 30 (91), 29-52, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 302,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18005192529560775482",
            "cites_id": [
                "18005192529560775482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Se acab\u00f3 el suelo en la gran ciudad?: Las nuevas periferias metropolitanas de la vivienda social en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Eure (Santiago) 33 (98), 57-75, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 292,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2294541844571592900",
            "cites_id": [
                "2294541844571592900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new model of urban development in Latin America: The gated communities and fenced cities in the metropolitan areas of Santiago de Chile and Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cities 24 (5), 365-378, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 239,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10781200412174853869",
            "cites_id": [
                "10781200412174853869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The dirty work of neoliberalism: Cleaners in the global economy",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "John Wiley & Sons, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 175,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3864863864210097861",
            "cites_id": [
                "3864863864210097861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad neoliberal. Gentrificaci\u00f3n y exclusi\u00f3n en Santiago de Chile, Buenos Aires, Ciudad de M\u00e9xico y Madrid.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 165,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5983721297642039859",
            "cites_id": [
                "5983721297642039859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda social y espacio urbano en Santiago de Chile: Una mirada retrospectiva a la acci\u00f3n del Estado en las primeras d\u00e9cadas del Siglo XX",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "eure (Santiago) 28 (83), 83-106, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 156,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11128604260374014450",
            "cites_id": [
                "11128604260374014450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New dimensions of social exclusion in Latin America: From gated communities to gated cities, the case of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Land Use Policy 25 (2), 153-160, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 149,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11851863418963314037",
            "cites_id": [
                "11851863418963314037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social en Santiago de Chile en la segunda mitad del siglo XX: Actores relevantes y tendencias espaciales",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "\u00bf Una nueva ciudad?, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 145,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8110184886239201824",
            "cites_id": [
                "8110184886239201824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social segregation and gated communities in Santiago de Chile and Buenos Aires. A comparison",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Habitat International, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 139,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9439513229464703582",
            "cites_id": [
                "9439513229464703582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los peruanos en Santiago de Chile: transformaciones urbanas y percepci\u00f3n de los inmigrantes",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Polis, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 128,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6783566579737803310",
            "cites_id": [
                "6783566579737803310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad neoliberal: est\u00edmulos de reflexi\u00f3n cr\u00edtica.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "La ciudad neoliberal: Gentrificaci\u00f3n y exclusi\u00f3n en Santiago de Chile \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 98,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9649405501852772128",
            "cites_id": [
                "9649405501852772128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social en Chile: la acci\u00f3n del Estado en un siglo de planes y programas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Scripta Nova. Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales 45, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 98,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14433207064277134065",
            "cites_id": [
                "14433207064277134065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policentrismo en el \u00c1rea Metropolitana de Santiago de Chile:  reestructuraci\u00f3n comercial, movilidad y tipificaci\u00f3n de subcentros",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 96,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2956088599803612135",
            "cites_id": [
                "2956088599803612135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La urbanizaci\u00f3n de las \u00e1reas perif\u00e9ricas en Santiago y Valpara\u00edso: el papel de las relaciones de poder en el dibujo de la geograf\u00eda socioresidencial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "EURE (Santiago) 37 (111), 79-105, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16085751326582066211",
            "cites_id": [
                "16085751326582066211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas tempranas de exclusi\u00f3n residencial y el modelo de la ciudad cerrada en Am\u00e9rica Latina. El caso de Santiago",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de geografia norte grande 32, 21-37, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17392321072971670539",
            "cites_id": [
                "17392321072971670539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En busca de una utop\u00eda verde: migrantes de amenidad en la Comuna de Puc\u00f3n, IX regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Scripta Nova: revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16744444312880598629",
            "cites_id": [
                "16744444312880598629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normalizaci\u00f3n del modelo neoliberal de expansi\u00f3n residencial m\u00e1s all\u00e1 del l\u00edmite urbano en Chile y Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Eure 44 (132), 27-46, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=361713318714060712",
            "cites_id": [
                "361713318714060712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitos, ideolog\u00edas y utop\u00edas neoliberales de la producci\u00f3n del espacio: hacia una agenda de investigaci\u00f3n alternativa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "En las costas del neoliberalismo. Naturaleza, urbanizaci\u00f3n y producci\u00f3n \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10566551463184626034",
            "cites_id": [
                "10566551463184626034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El neoliberalismo subsidiario y la b\u00fasqueda de justicia e igualdad en el acceso a la vivienda social: el caso de Santiago de Chile (1970-2015)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Andamios 13 (32), 57-81, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5689731666242435614,14448920327849072013",
            "cites_id": [
                "5689731666242435614",
                "14448920327849072013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los condominios y urbanizaciones cerradas como nuevo modelo de construcci\u00f3n del espacio residencial en Santiago de Chile (1992-2000)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Scripta Nova Revista electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 146, 123, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=82944104380786584",
            "cites_id": [
                "82944104380786584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En las Costas del Neoliberalismo. Naturaleza, Urbanizaci\u00f3n y Producci\u00f3n Inmobiliaria: experiencias de Chile y Argentina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago: Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Instituto de Geograf\u00eda y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7988284319612808301,3231216557692000199",
            "cites_id": [
                "7988284319612808301",
                "3231216557692000199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile del pa\u00eds urbano al pa\u00eds metropolitano",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11441298239978132322",
            "cites_id": [
                "11441298239978132322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Ut\u00f3polis o dist\u00f3polis?: producci\u00f3n inmobiliaria y metropolizaci\u00f3n en el litoral central de Chile (1992-2012)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EURE (Santiago) 42 (126), 27-54, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12416398622944318385",
            "cites_id": [
                "12416398622944318385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfUt\u00f3polis o dist\u00f3polis? Producci\u00f3n inmobiliaria y metropolizaci\u00f3n en el litoral central de Chile (1992-2012)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EURE, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12416398622944318385",
            "cites_id": [
                "12416398622944318385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parcelas de agrado alrededor de Santiago y Valpara\u00edso. \u00bfMigraci\u00f3n por amenidad a la chilena?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 93-112, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5376960082376655042",
            "cites_id": [
                "5376960082376655042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barrios cerrados y fragmentaci\u00f3n urbana en Am\u00e9rica Latina: estudio de las transformaciones socioespaciales en Santiago de Chile (1990-2000)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Transformaciones urbanas y procesos territoriales. Lecturas del nuevo dibujo \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15688307896481097728",
            "cites_id": [
                "15688307896481097728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La espacialidad neoliberal de la producci\u00f3n de vivienda social en las \u00e1reas metropolitanas de Valpara\u00edso y Santiago (1990-2014):\u00bf hacia la construcci\u00f3n idel\u00f3gica de un rostro \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cadernos Metr\u00f3pole 19, 513-535, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2919334423836028257",
            "cites_id": [
                "2919334423836028257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La espacialidad neoliberal de la producci\u00f3n de vivienda social en las \u00e1reas metropolitanas de Valpara\u00edso y Santiago (1990-2014):\u00bf hacia la construcci\u00f3n idel\u00f3gica de un rostro \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cadernos Metr\u00f3pole 19, 513-535, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2919334423836028257",
            "cites_id": [
                "2919334423836028257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La espacialidad neoliberal de la producci\u00f3n de vivienda social en las \u00e1reas metropolitanas de Valpara\u00edso y Santiago (1990-2014):\u00bf hacia la construcci\u00f3n idel\u00f3gica de un rostro \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cadernos Metr\u00f3pole 19, 513-535, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2919334423836028257",
            "cites_id": [
                "2919334423836028257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manufacturing modernity: Cleaning, dirt, and neoliberalism in Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Antipode 38 (3), 508-529, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13621892437867567694",
            "cites_id": [
                "13621892437867567694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones socioterritoriales asociadas a proyectos residenciales de condominios en comunas de la periferia del \u00e1rea metropolitana de Santiago",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Invi 20 (54), 104-133, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1436886746388678479",
            "cites_id": [
                "1436886746388678479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revitalization and tugurization in the historical centre of Santiago de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=73909123584192128",
            "cites_id": [
                "73909123584192128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desplazados y\u00bf olvidados?: contradicciones respecto de la satisfacci\u00f3n residencial en Bajos de Mena, Puente Alto, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista invi 32 (89), 85-110, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1131847050104191981",
            "cites_id": [
                "1131847050104191981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago de Chile: movilidad espacial y reconfiguraci\u00f3n metropolitana",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales & Instituto de Geograf\u00eda \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7799392998067244988,16041293821498162302",
            "cites_id": [
                "7799392998067244988",
                "16041293821498162302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El emplazamiento perif\u00e9rico de la vivienda social en el \u00e1rea metropolitana de Santiago de Chile: consecuencias socio espaciales y sugerencias para modificar los criterios \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6929930893286957345",
            "cites_id": [
                "6929930893286957345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negocios inmobiliarios en centros tur\u00edsticos de monta\u00f1a y nuevos modos de vida: el papel de los migrantes de amenidad existenciales en la comuna de Puc\u00f3n-Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios y perspectivas en turismo 20 (2), 307-326, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3211671125442571950,5837151676658244405",
            "cites_id": [
                "3211671125442571950",
                "5837151676658244405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puerto Abierto\u00bf Ciudad Cerrada? Transformaciones Socio-Espaciales en la estructura urbana del \u00e1rea metropolitana de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso 36, 189-206, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1458995673106777396",
            "cites_id": [
                "1458995673106777396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Searching for Fresh Air, Tranquillity and Rural Culture in the Mountains: A New Lifestyle for Chileans?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Die Erde; Zeitschrift der Gesellschaft f\u00fcr Erdkunde zu Berlin 140 (3), 275-292, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:7H_MAutzIkAC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4805090456739730930",
            "cites_id": [
                "4805090456739730930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El crecimiento urbano en Europa: conceptos, tendencias y marco comparativo para el \u00e1rea metropolitana de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios Geograficos, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13992530314374123414",
            "cites_id": [
                "13992530314374123414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un nuevo tejido urbano. Los megaproyectos de ciudades valladas en la periferia de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14312124217505355825",
            "cites_id": [
                "14312124217505355825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los centros hist\u00f3ricos y el desarrollo inmobiliario: las contradicciones de un negocio exitoso en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14301550044190382555",
            "cites_id": [
                "14301550044190382555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n inmobiliaria y reestructuraci\u00f3n metropolitana en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5630448227191723138",
            "cites_id": [
                "5630448227191723138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuidad y cambio en un siglo de vivienda social en Chile (1892-1998). Reflexiones a partir del caso de la ciudad de Santiago",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 69-77, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7858256322049648302",
            "cites_id": [
                "7858256322049648302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New neoliberal public housing policies: between centrality discourse and peripheralization practices in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Housing Studies 34 (3), 489-518, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1934792928452837621",
            "cites_id": [
                "1934792928452837621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los mega-dise\u00f1os residenciales vallados en las periferias de las metr\u00f3polis latinoamericanas y el advenimiento de un nuevo concepto de ciudad. Alcances en base al caso de \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Scripta Nova: revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Br1UauaknNIC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9671514389021812462",
            "cites_id": [
                "9671514389021812462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cY ser\u00e1n desplayados\u201d. Recorrido hist\u00f3rico sobre los bienes comunes, pescadores artesanales y control legal del litoral en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 97-117, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1374455490530831012,15095334311717394114",
            "cites_id": [
                "1374455490530831012",
                "15095334311717394114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extractivismo inmobiliario, expoliaci\u00f3n de los bienes comunes y esquilmaci\u00f3n del medio natural. El borde costero en la macrozona central de Chile en las postrimer\u00edas del \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Die Welt verstehen \u2013 eine geographische Herausforderung. Eine Festschrift \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4410716424401809586",
            "cites_id": [
                "4410716424401809586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dos caras de la expansi\u00f3n residencial en la periferia metropolitana de Santiago de Chile: precari\u00f3polis estatal y privat\u00f3polis inmobiliaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Producci\u00f3n inmobiliaria y reestructuraci\u00f3n metropolitana en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12020190576075553955",
            "cites_id": [
                "12020190576075553955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las viviendas de la beneficencia cat\u00f3lica en Santiago: instituciones constructoras y efectos urbanos (1890-1920)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Historia (Santiago) 38 (2), 327-366, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3771846909487203317",
            "cites_id": [
                "3771846909487203317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblamiento y desarrollo de enclaves tur\u00edsticos en la Norpatagonia chileno-argentina. Migraci\u00f3n y frontera en un espacio binacional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 137-158, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17461728021059677166",
            "cites_id": [
                "17461728021059677166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La exclusi\u00f3n residencial y el desarrollo de la ciudad moderna en Am\u00e9rica Latina: de la polarizaci\u00f3n a la fragmentaci\u00f3n. El caso de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Geographicalia, 5-29, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8882731703539421598",
            "cites_id": [
                "8882731703539421598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de las leyes de fomento de la edificaci\u00f3n obrera y la Caja de la Habitaci\u00f3n en la pol\u00edtica de vivienda social en Chile, 1931-1952",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista invi 15 (39), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2325076527833111865",
            "cites_id": [
                "2325076527833111865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones urbanas y procesos territoriales: lecturas del nuevo dibujo de la ciudad latinoamericana",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Instituto de Geograf\u00eda, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12727789832682784013",
            "cites_id": [
                "12727789832682784013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "St\u00e4dtebauliche megaprojekte im Umland lateinamerikanischer Metropolen. Eine Antithese zur Stadt? Das Beispiel Santiago de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Geographische Rundschau 57 (10), 30-38, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6256518582744751448",
            "cites_id": [
                "6256518582744751448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los expulsados de la metr\u00f3poli: expolio y esquilmo en la locaci\u00f3n de la vivienda social en la ciudad neoliberal. Una perspectiva de Santiago y Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Socioterritoriales, 41-55, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14165757495832435140",
            "cites_id": [
                "14165757495832435140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda Social y segregaci\u00f3n espacial en la ciudad de Puc\u00f3n, Chile: Entre el enclaustramiento y la integraci\u00f3n con el h\u00e1bitat tur\u00edstico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista invi 26 (71), 15-55, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17846345213847871396",
            "cites_id": [
                "17846345213847871396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad inmobiliaria: mecanismos institucionales, relaciones de poder y mercantilizaci\u00f3n del medio natural. El caso del \u00c1rea Metropolitana de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Scripta Nova. Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales 18, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11430523825889010388",
            "cites_id": [
                "11430523825889010388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las disputas por el mar: bienes comunes, pescadores artesanales y pesca industrial: El caso de la caleta Cocholg\u00fce en el litoral centro sur de Chile a mediados del siglo XX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Poblaci\u00f3n y sociedad 23 (2), 91-114, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11051998951310766299",
            "cites_id": [
                "11051998951310766299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial and Socioeconomic Effects of Social Housing Policies Implemented in Neoliberal Chile: The Case of Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Urban Geography 30 (5), 514-542, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13161140687141177603",
            "cites_id": [
                "13161140687141177603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vom barrio cerrado zur ciudad vallada. Neue Dimensionen der sozialen und funktionalen Exklusion in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Geographischen Gesellschaft 146, 111-124, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6218900096738883222",
            "cites_id": [
                "6218900096738883222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periurbanizaci\u00f3n y condominios en el \u00e1rea metropolitana de Santiago de Chile. El caso de Pirque y Calera de Tango",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica Terra Australis 48, 117-138, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7651359896783312476",
            "cites_id": [
                "7651359896783312476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social en la ciudad de Santiago: An\u00e1lisis de sus alcances territoriales en la perspectiva del desarrollo urbano, 1978-1995",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 3 1-38, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8582211582868134359",
            "cites_id": [
                "8582211582868134359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del conventillo a la vivienda: casas so\u00f1adas, poblaciones odiadas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Taurus, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:43bX7VzcjpAC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=616048535700333592",
            "cites_id": [
                "616048535700333592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los megadise\u00f1os residenciales vallados en las periferias de las metr\u00f3polis latinoamericanas y el advenimiento de un nuevo concepto de ciudad. Alcances en base al caso de \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7380615220456588185",
            "cites_id": [
                "7380615220456588185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utopian Lifestyle Migrants in Puc\u00f3n, Chile: Innovating Social Life and Challenging Capitalism",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Contested Spatialities, Lifestyle Migration and Residential Tourism, 96-107, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11639835614823808676",
            "cites_id": [
                "11639835614823808676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEGOCIOS INMOBILIARIOS Y LA TRANSFORMACI\u00d3N METROPOLITANA DE SANTIAGO DE CHILE: DESDE LA RENOVACI\u00d3N DEL ESPACIO CENTRAL HASTA LA PERIFERIA EXPANDIDA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Am\u00e9rica Centra, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17221667797041687148",
            "cites_id": [
                "17221667797041687148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arriba del cerro o sobre el humedal: producci\u00f3n de naturaleza y expansi\u00f3n inmobiliaria en ciudades marinas y fluviales. El caso de Valpara\u00edso y Valdivia, Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino, 87-100, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:PaBasH6fAo0C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14987192946680928795",
            "cites_id": [
                "14987192946680928795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-spatial change in the world heritage site Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Die Erde 144 (3), 228-240, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15074954591475062562",
            "cites_id": [
                "15074954591475062562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postsuburbia ou posturbia? Les m\u00e9gaprojets r\u00e9sidentiels dans la p\u00e9riph\u00e9rie de Santiago du Chili",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revue g\u00e9ographique de l'Est 45 (3-4), 209-217, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11790873615415819249",
            "cites_id": [
                "11790873615415819249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1906/2006 Cien a\u00f1os de pol\u00edtica de vivienda en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago de Chile: Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o de la Universidad \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3104926564602469899,16165260303090610535",
            "cites_id": [
                "3104926564602469899",
                "16165260303090610535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica de Casas Baratas a principios de siglo XX. El caso chileno",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 4 (55-78), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16070729859362186874",
            "cites_id": [
                "16070729859362186874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunidad disidente: reacci\u00f3n, m\u00e9todos y conflictividad socio-espacial en el borde costero de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ACE: Architecture, City and Environment = Arquitectura, Ciudad y Entorno 10 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14094495886258885486",
            "cites_id": [
                "14094495886258885486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n metropolitano: evoluci\u00f3n y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2790538130865067828",
            "cites_id": [
                "2790538130865067828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negocios inmobiliarios en el frente litoral del \u00c1rea Metropolitana de Valpara\u00edso (AMV): entre la (des) protecci\u00f3n del medio natural y la conservaci\u00f3n del patrimonio cultural de \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Scripta Nova. Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales 16 (418 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14441643418217283060",
            "cites_id": [
                "14441643418217283060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios metropolitanos chilenos en el per\u00edodo 1992-2002",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "HIdALGO, Rodrigo ed., y COLL, Jean Louis ed. Los nuevos modos de gesti\u00f3n de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6992292376789273914",
            "cites_id": [
                "6992292376789273914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ordenamiento costero metropolitano en Chile: de la expectativa de regulaci\u00f3n a la planificaci\u00f3n cooptada (1965-2014)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4523735955859492371",
            "cites_id": [
                "4523735955859492371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas y ocupaci\u00f3n del territorio en la XI Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 11-18, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16673580181616345630",
            "cites_id": [
                "16673580181616345630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regionalizaci\u00f3n en un contexto de urbanizaci\u00f3n regional: Desde los desaf\u00edos a las propuestas de nuevos criterios de zonificaci\u00f3n para el caso chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande 69 (2018), 191-209, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:wKETBy42zhYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11244480690739516596",
            "cites_id": [
                "11244480690739516596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado y propiedad: la pol\u00edtica de vivienda social y la construcci\u00f3n de rutas hacia el neoliberalismo en Am\u00e9rica Latina y Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12700724828104693068,2499921424615127313",
            "cites_id": [
                "12700724828104693068",
                "2499921424615127313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La zona costera y los instrumentos de planificaci\u00f3n territorial: litoral de la Provincia de Petorca",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Chile Terra Australis, 111-120, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3886515973116026112",
            "cites_id": [
                "3886515973116026112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00edas geopol\u00edticas de las ideolog\u00edas habitacionales latinoamericanas (2005-2015)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 30 (1), 127-139, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8772771436241158322",
            "cites_id": [
                "8772771436241158322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La producci\u00f3n inmobiliaria de segunda residencia en el borde costero del \u00e1rea metropolitana de Valpara\u00edso (1992-2012): tipolog\u00edas morfol\u00f3gicas en la comuna de Puchuncav\u00ed",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 52-58, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15599308890247997039",
            "cites_id": [
                "15599308890247997039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La producci\u00f3n multi-escalar de la periferia urbana de las \u00e1reas metropolitanas de Valpara\u00edso y Santiago, Chile. Elementos conceptuales y anal\u00edticos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Asociaci\u00f3n de Ge\u00f3grafos Espa\u00f1oles, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=638321048050439722",
            "cites_id": [
                "638321048050439722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1906/2006 Cien a\u00f1os de pol\u00edtica de vivienda en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago de Chile: Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o de la Universidad \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3104926564602469899",
            "cites_id": [
                "3104926564602469899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de la periurbanizaci\u00f3n en Morelia, M\u00e9xico: segregaci\u00f3n espacial desde un enfoque relacional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de urbanismo, 88-104, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1764002810936809142",
            "cites_id": [
                "1764002810936809142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones sociodemogr\u00e1ficas y diferenciaci\u00f3n social del espacio residencial en el \u00e1rea metropolitana de Valpara\u00edso, Chile (1992-2017)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas (Esp), 271-290, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15005499877191634974,12157095641065151367",
            "cites_id": [
                "15005499877191634974",
                "12157095641065151367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza como obst\u00e1culo: perspectivas cr\u00edticas del avance de la vivienda social e infraestructura vial sobre los humedales en la ciudad de Valdivia, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas 56, 27-44, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2459129756924103337",
            "cites_id": [
                "2459129756924103337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social en Chile y la construcci\u00f3n del espacio urbano en el Santiago del siglo XX. Santiago: Ediciones de la Direcci\u00f3n de Bibliotecas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Archivos y Museos, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17120668019606486952",
            "cites_id": [
                "17120668019606486952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos territoriales de la producci\u00f3n de viviendas en condominios. El caso de Santiago (1900-2000)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso 34, 101-116, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3951810504268407736",
            "cites_id": [
                "3951810504268407736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones preliminares para un proyecto de renovaci\u00f3n urbana en un \u00e1rea central de la ciudad de Santiago, Chile",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda de la Universidad Estadual Paulista 11, 31-45, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2357444854492732158",
            "cites_id": [
                "2357444854492732158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dispersi\u00f3n de la vivienda social en gran escala en la periferia metropolitana de Santiago de Chile. La precari\u00f3polis y el derecho a la ciudad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pobreza urbana, vivienda y segregacio\u0301n residencial en Ame\u0301rica Latina, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5032595813280807832",
            "cites_id": [
                "5032595813280807832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Defendamos Dichato! Bienes comunes y conflicto territorial en los espacios litorales chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de geograf\u00eda Norte Grande, 105-122, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17121582039498059508",
            "cites_id": [
                "17121582039498059508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social y los nuevos espacios urbanos en la ciudad de Santiago: La evaluaci\u00f3n del habitante",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Chile Terra Australis, 7-22, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10260928348792294765",
            "cites_id": [
                "10260928348792294765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social y los nuevos espacios urbanos en la ciudad de Santiago: La evaluaci\u00f3n del habitante",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Chile Terra Australis, 7-22, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10260928348792294765",
            "cites_id": [
                "10260928348792294765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n del mercado del suelo y los subsidios a la localizaci\u00f3n de vivienda como soluciones desde la pol\u00edtica neoliberal en Chile y M\u00e9xico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana 13, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12251555942749440362,4667097731603436925",
            "cites_id": [
                "12251555942749440362",
                "4667097731603436925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La puerta norte del \u201csue\u00f1o chileno\u201d. Ciudad fronteriza, asentamiento de migrantes y precari\u00f3polis en Arica, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios fronterizos 22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16118241087800125018,3595051392270997030",
            "cites_id": [
                "16118241087800125018",
                "3595051392270997030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metaespacio: la c\u00e1scara cosmopolita de un entorno inventado. Representaciones sobre el Barrio Italia, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios Demogr\u00e1ficos y Urbanos 33 (197), 79-110, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Ak0FvsSvgGUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6163200331226184101",
            "cites_id": [
                "6163200331226184101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso sobre justicia y desigualdad social en la pol\u00edtica de vivienda social en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "A. Orellana, F. Link, y J. Noyola, J (Eds.), Urbanizaci\u00f3n planetaria y la \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17979717537426293106",
            "cites_id": [
                "17979717537426293106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beneficencia cat\u00f3lica y barrios obreros en Santiago de Chile en la transici\u00f3n del siglo XIX y XX: conjuntos habitacionales y actores involucrados",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17144546836716556613",
            "cites_id": [
                "17144546836716556613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios de furia. Pol\u00edtica y ciudad a trav\u00e9s de las luchas urbanas por la vivienda en Santiago de Chile (1990-2016)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos Metr\u00f3pole 21, 763-782, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2357332483218079617",
            "cites_id": [
                "2357332483218079617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda y ciudad para todos. Utop\u00edas y realidades de las pol\u00edticas habitacionales en Chile en la segunda mitad del siglo XX",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tiempo y espacio, 113-131, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17258523750078055578",
            "cites_id": [
                "17258523750078055578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto de alquileres y pol\u00edtica de vivienda social en la d\u00e9cada de 1920. El caso de Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18173265848621263924",
            "cites_id": [
                "18173265848621263924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienes comunes, estado y conflictos litorales. Una aproximaci\u00f3n a las din\u00e1micas y disputas por los espacios costaneros de la provincia de concepci\u00f3n.(1931\u20131992)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10678918795652539296",
            "cites_id": [
                "10678918795652539296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reestructuraci\u00f3n de las \u00e1reas centrales y las transformaciones socioespaciales: din\u00e1micas residenciales y comerciales en Santiago, Valpara\u00edso y Vi\u00f1a del Mar (1990-2010)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Din\u00e1mica de las metr\u00f3polis latinoamericanas, 267-290, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5046843569193722376",
            "cites_id": [
                "5046843569193722376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La macrozona urbana central chilena: formas de crecimiento, vulnerabilidad y sustentabilidad.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "METROPOLIZACIONES CHILE-COLOMBIA. Experiencias de Bogot\u00e1, Medell\u00edn, Santiago \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8906839953554849555",
            "cites_id": [
                "8906839953554849555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS CONDOMINIOS Y LAS NUEVAS FORMAS DE CONSTRUCCI\u00d3N DEL ESPACIO URBANO: EFECTOS EN LA GEOGRAF\u00cdA SOCIAL Y PERCEPCI\u00d3N DE LOS RESIDENTES. EL CASO DE LAS COMUNAS DE QUILPU\u00c9 Y VILLA \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso, 129, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14816147527561751428",
            "cites_id": [
                "14816147527561751428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo urbano en el litoral de la provincia de Petorca: una aproximaci\u00f3n desde los instrumentos de planificaci\u00f3n territorial y la fragilidad del medio fisico",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 157-164, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1836974674047207914",
            "cites_id": [
                "1836974674047207914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la periferia y el periurbano al margen: comprendiendo el espacio de expansi\u00f3n de la ciudad latinoamericana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ateli\u00ea Geogr\u00e1fico 15 (2), 6-26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16372688442532259450,16868098355528016837",
            "cites_id": [
                "16372688442532259450",
                "16868098355528016837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar el Valpara\u00edso neoliberal: vivienda, hacinamiento y pobreza como marco de la pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "O Social em Quest\u00e3o 23 (48), 25-52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13342896729378542563",
            "cites_id": [
                "13342896729378542563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Real estate interests versus conservation goals \u2013 The implantation of second-homes in the dunes of the Chilean coastal cordillera, Regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Eco.mont 8 (2), 13-21, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9584880129837260289",
            "cites_id": [
                "9584880129837260289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo de la ciencia geogr\u00e1fica en Am\u00e9rica Latina: La producci\u00f3n cient\u00edfica a trav\u00e9s de Revista de Geograf\u00eda Norte Grande",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8542252585740093579",
            "cites_id": [
                "8542252585740093579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Su casa, su deuda. La pol\u00edtica de vivienda chilena entre la financiarizaci\u00f3n, la subsidiariedad y la integraci\u00f3n social",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista INVI 37 (105), 1-44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:1lhNe0rCu4AC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16551161996887958340",
            "cites_id": [
                "16551161996887958340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las clases sociales y el modelamiento socioespacial de Temuco, Chile, a finales del siglo XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios demogr\u00e1ficos y urbanos 36 (3), 825-863, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5326174450918616557",
            "cites_id": [
                "5326174450918616557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00edas de expansi\u00f3n metropolitana en Santiago de Chile: precari\u00f3polis estatal y privat\u00f3polis inmobiliaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "gener 12, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6350062119799418708",
            "cites_id": [
                "6350062119799418708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad con ojos de autoridad. El plan de reforma de Santiago del intendente Jos\u00e9 Miguel de la Barra, 1843-1849",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 10, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8628677356335500055",
            "cites_id": [
                "8628677356335500055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higienismo, beneficiencia cat\u00f3lica y vivenda obrera en Chile a finales del siglo XIX",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18168313043064046838",
            "cites_id": [
                "18168313043064046838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las condiciones de la urbanizaci\u00f3n y la producci\u00f3n de naturaleza en ciudades litorales chilenas. Los casos de Valpara\u00edso y Coquimbo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "EURE (Santiago) 48 (145), 1-24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2731066715219417125",
            "cites_id": [
                "2731066715219417125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda y urbanizaci\u00f3n en la ciudad de Arica: costa, desierto e integraci\u00f3n subsidiaria en la frontera norte de Chile (2000-2019)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 225-241, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11646326971246817356",
            "cites_id": [
                "11646326971246817356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienes comunes, modernizaci\u00f3n urbano-portuaria y conflicto socio-ambiental: El caso de los pescadores de Caleta Jaime en Valpara\u00edso a principios del siglo XX",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico: revista de la Escuela de Historia, 37-57, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:yqoGN6RLRZoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8054873484123206785",
            "cites_id": [
                "8054873484123206785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hosped\u00e1ndose en la ciudad global: patrones de localizaci\u00f3n de los hoteles de lujo en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 25 (2), 221-236, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1838711752260581601",
            "cites_id": [
                "1838711752260581601"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Localizaci\u00f3n de la infraestructura cat\u00f3lica, din\u00e1micas socioterritoriales y geograf\u00eda de las religiones: el caso del \u00c1rea Metropolitana de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "EURE (Santiago) 38 (115), 47-72, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3363487720037678609",
            "cites_id": [
                "3363487720037678609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social en los municipios costeros del norte de Chile: sostenibilidad subsidiaria e integraci\u00f3n en el desarrollo urbano regional (2000-2018)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 30 (2), 336-358, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13883885339794868579",
            "cites_id": [
                "13883885339794868579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situar en el debate el contexto urbano. Aproximaciones bibliom\u00e9tricas desde el meta an\u00e1lisis de la literatura cient\u00edfica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 23 (41), 10-25, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3905044126715638477",
            "cites_id": [
                "3905044126715638477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "626. Pescadores artesanales, Estado nacional y modernizaci\u00f3n capitalista en los espacios litorales y mar\u00edtimos de Chile en el siglo XX",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 23, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13297395933115973792",
            "cites_id": [
                "13297395933115973792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reducci\u00f3n de lo sostenible: pol\u00edticas de vivienda subsidiada en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciudad y Territorio: Estudios Territoriales, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4838783937344827823",
            "cites_id": [
                "4838783937344827823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pobreza urbana, vivienda y segregaci\u00f3n residencial en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Nacional de General Sarmiento, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3644943288564433081",
            "cites_id": [
                "3644943288564433081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y su aplicaci\u00f3n al an\u00e1lisis urbano: El caso del estudio de los espacios residenciales cerrados en las \u00e1reas metropolitanas de Santiago \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Scripta Nova: Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 31, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8338594374821825362",
            "cites_id": [
                "8338594374821825362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La especializaci\u00f3n de la base econ\u00f3mica y sus implicancias en los programas de mejoramiento de barrios en el gran Santiago.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16373633993477605473",
            "cites_id": [
                "16373633993477605473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NATUREZA E METABOLISMO URBANO: reestrutura\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o no Brasil e no Chile/NATURALEZA Y METABOLISMO URBANO: reestructuraci\u00f3n del espacio en Brasil y Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Letra Capital Editora, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:LPtt_HFRSbwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8280512880322416091",
            "cites_id": [
                "8280512880322416091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Future land use conflicts: Comparing spatial scenarios for urban-regional planningCristian Henr\u00edquez Mauricio Morales Jorge Q\u00fcense Rodrigo Hidalgo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Environment and Planning B: Urban Analytics and City Science 52 (2), 332-349, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:6bLC7aUMtPcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5773861004880802417",
            "cites_id": [
                "5773861004880802417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social housing in the coastal municipalities of northern Chile: Subsidiary sustainability and integration in regional urban development (2000-2018)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Geografia: Revista Colombiana de Geografia 30 (2), 336-358, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16854480983633715796",
            "cites_id": [
                "16854480983633715796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poder en la calle, escenificaci\u00f3n de una pol\u00edtica p\u00fablica en el Barrio Italia, Santiago, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Boletin Cientifico Sapiens Research 8 (2), 63-75, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1452368434522382795",
            "cites_id": [
                "1452368434522382795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliometr\u00edas de las luchas urbanas por la vivienda: Delineando las geograf\u00edas cr\u00edticas del conocimiento",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ACME: An International Journal for Critical Geographies 16 (4), 653-686, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5223097699774966934",
            "cites_id": [
                "5223097699774966934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ideas de sostenibilidad y equidad sobre la vivienda social en Chile. Dos casos metropolitanos en Valpara\u00edso y Santiago",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Naturaleza, territorio y ciudad en un mundo global, 907-916, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7420351218829235012",
            "cites_id": [
                "7420351218829235012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio urbano y vivienda social en Santiago de Chile. El legadode la Ley de Habitaciones Obreras de 1906",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Chile Terra Australis, 7-16, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4895721738314794757",
            "cites_id": [
                "4895721738314794757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political economy of housing in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Routledge, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:cK4Rrx0J3m0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12120159451166205450",
            "cites_id": [
                "12120159451166205450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The reduction of sustainability: subsidized housing policies in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciudad y Territorio-Estudios Territoriales-CYTET 50 (196), 293-306, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13376723073109335089",
            "cites_id": [
                "13376723073109335089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad inmobiliaria: Mecanismos institucionales y relaciones de poder. El caso del \u00c1rea Metropolitana de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Scripta Nova: Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 34, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5805075870755052077",
            "cites_id": [
                "5805075870755052077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los riesgos traen oportunidades. Transformaciones globales en Los Andes sudamericanos.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Geolibros, Instituto de Geograf\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2177855150305144819",
            "cites_id": [
                "2177855150305144819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cRedes Sociales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "apunte C\u00e1tedra s/n, Santiago de Chile, Universidad Academia de Humanismo \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:LdasjJ6CEcoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17705683583635030792",
            "cites_id": [
                "17705683583635030792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" cuesti\u00f3n social\" y la vivienda en Chile a comienzos del siglo XX",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Modelar para gobernar: el control de la poblaci\u00f3n y el territorio en Europa \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7462729385429781841",
            "cites_id": [
                "7462729385429781841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia del factor locacional en la evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas sociales: una aproximaci\u00f3n desde los Programas de Mejoramiento de Barrios en el Gran Santiago",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Chile Terra Australis, 83-98, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8758378354388391449",
            "cites_id": [
                "8758378354388391449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environment and City in Latin America and the Caribbean: The Clash of Inequality and Urban Sustainability 1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Routledge Handbook of Urban Studies in Latin America and the Caribbean \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=988992826029310524",
            "cites_id": [
                "988992826029310524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda informal y las organizaciones territoriales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6480808523819605793",
            "cites_id": [
                "6480808523819605793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas globales y respuestas locales: escalas, vivienda y h\u00e1bitat en Arica, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tabula Rasa, 83-110, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:5icHVeHT4IsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8081348854613715852",
            "cites_id": [
                "8081348854613715852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es posible vivir juntos? Conflictos por la vivienda en el Gran Santiago",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 31 (1), 27-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10421664278551114748",
            "cites_id": [
                "10421664278551114748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geopolitical mappings of Latin American housing ideologies (2005-2015)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 30 (1), 127-139, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11606230268844785891",
            "cites_id": [
                "11606230268844785891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bienes Comunes, Estado Y Conflictos Litorales. Una Aproximaci\u00f3n A Las Din\u00e1micas Y Disputas Por Los Espacios Costaneros De La Provincia De Concepci\u00f3n.(1931\u20131992)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia 396 7 (2), 369-397, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8475929307406777101",
            "cites_id": [
                "8475929307406777101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" And They Will Be Deprived of Beaches.\" A Historical Review of the Commons, Artisanal Fishermen, and Legal Control of the Coast in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 97-117, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16698957844514435201",
            "cites_id": [
                "16698957844514435201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PLANIFICACION TERRITORIAL Y EL RIESGO DE DESASTRES: LAS LECCIONES DEL TERREMOTO Y TSUNAMI CHILENO DE 2010",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "FUNDACION MAPFRE, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7181834712490823074",
            "cites_id": [
                "7181834712490823074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00edas de expansi\u00f3n metropolitana en Santiago de Chile: precari\u00f3polis estatal y privat\u00f3polis inmobiliaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Scripta Nova: revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:-mN3Mh-tlDkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=696216480036571917",
            "cites_id": [
                "696216480036571917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones Preliminares para un Proyecto de Renovaci\u00f3n Urbana en un Sector Especifico del \u00c1rea Central de la Ciudad de Santiago, Chile",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda 1 (1), 1-45, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=57383914954038367",
            "cites_id": [
                "57383914954038367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguridad ontol\u00f3gica y propiedad residencial. Vivienda, bienestar y naturaleza en los suburbios del sur chileno (2011\u20132023)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Direito da Cidade 15 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:WC9gN4BGCRcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivir en la punta del cerro: vivienda subsidiada, segregaci\u00f3n y producci\u00f3n de naturaleza en el \u00e1rea metropolitana del Gran Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "NATUREZA E METABOLISMO URBANO: reestrutura\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o no Brasil e no Chile, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Ade32sEp0pkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de Integraci\u00f3n Urbana en Chile: Segregaci\u00f3n Residencial y el Rol del Capital Humano Avanzado bajo Influencias Neoliberales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de urbanismo, 115-137, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:CdxZDUztZiMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SEGURIDAD ONTOL\u00d3GICA Y PROPIEDAD RESIDENCIAL. Vivienda, bienestar y naturaleza en los suburbios del sur chileno (2011-2023).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Direito da Cidade 15 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:DBa1UEJaJKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nature, matter and neoliberalism: discussing the metabolic rupture in producing the urban space in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sociologias 24, 322-349, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:7wO8s98CvbsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n y cambios metropolitanos: migraci\u00f3n intrarregional en el \u00e1rea conurbada de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile (1982 y 2017)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "E\u00eddos 15 (21), 37-57, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:FiytvqdAVhgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis de la vivienda en la ciudad de Valpara\u00edso: exclusi\u00f3n, informalidad y riesgos socio-naturales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 135-164, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:CB2v5VPnA5kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo urbano en tensi\u00f3n: capitalismo global y nuevas geograf\u00edas sociales en ciudades actuales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microhistorias del mar: El estado de Chile y la construcci\u00f3n burocr\u00e1tica de los espacios mar\u00edtimos y litorales a inicios del siglo xx (1907-1929)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 290-300, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Su casa, su deuda. La pol\u00edtica de vivienda chilena entre la financiarizaci\u00f3n, la subsidiariedad y la integraci\u00f3n social",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista INVI 37 (105), 1-44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:rHJHxKgnXwkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pandemic and political economy of housing",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:XUvXOeBm_78C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Land and speculation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:L1USKYWJimsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Real estate profitability",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:jU7OWUQzBzMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Housing and financialisation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:owLR8QvbtFgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "House prices in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:PYBJJbyH-FwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios fragmentados. Posibles realidades latinoamericanas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza, materia y neoliberalismo: discutiendo la fractura metab\u00f3lica en la producci\u00f3n del espacio urbano en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociologias 24 (61), 322-349, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social classes and socio-spatial modeling of Temuco, Chile, at the end of the 20th century",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios demogr\u00e1ficos y urbanos 36 (3), 825-863, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global Policies, Local Responses: Scales, Housing, and Habitat in Arica, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tabula Rasa, 83-110, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconocimiento p\u00f3stumo al profesor Joan Pag\u00e9s Blanch",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La idea, la pol\u00edtica y la vivienda: ruta para ingresar a la crisis neoliberal desde el espacio urbano en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La idea, la pol\u00edtica y la vivienda: ruta para ingresar a la crisis neoliberal desde el espacio urbano en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Punto sur, 147-163, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad de Valdivia: centralismo, configuraci\u00f3n urbana y pol\u00edticas de vivienda. Continuidades y contradicciones desde el sur (1909-1990)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Historia (Santiago) 54 (1), 151-183, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A organiza\u00e7\u00e3o do mercado de terras e subs\u00eddios para a localiza\u00e7\u00e3o da habita\u00e7\u00e3o como solu\u00e7\u00f5es na pol\u00edtica neoliberal no Chile e no M\u00e9xico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "urbe. Revista Brasileira de Gest\u00e3o Urbana 13, e20190170, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:2tRrZ1ZAMYUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utopia, pragmatism and social housing: From'workers housing'to'workers and families orchards' in Santiago, 1900-1960",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV FED GOIAS. INST ESTUDOS SOCIO-AMBIENTAIS, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is it possible to live together? Conflicts over housing in Greater Santiago",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 31 (1), 27-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est-il possible de vivre ensemble? Conflits pour le logement dans le Grand Santiago",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 31 (1), 27-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9 poss\u00edvel morar juntos? Conflitos por moradia na Grande Santiago",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 31 (1), 27-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spaces of fury. Politics and the city through the urban struggles for housing in Santiago, Chile (1990-2016)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The neoliberal spatiality of social housing production in the metropolitan areas of Valpara\u00edso and Santiago (1990-2014): for the ideological construction of a human face?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hacia un nuevo ciclo extractivista? Revisitando la relaci\u00f3n entre comunidades, conflictos e industrias extractivas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posthumous recognition to Professor Joan Pages Blanch",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 5-8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:tH6gc1N1XXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The city of Valdivia: Centralism, urban configuration and housing policies. Continuities and Contradictions from the South (1909-1990)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 54 (1), 151-183, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Integraci\u00f3n social y territorial en ciudades fluviales, marinas y lacustres?: efectos espaciales en las viviendas subsidiadas litorales de La Serena, Valdivia y Villarrica \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La reconfiguraci\u00f3n capitalista de los espacios urbanos: transformaciones y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 tipo de utop\u00eda/distop\u00eda/eutop\u00eda para que \u00e9poca? Ciudad y vivienda en los contextos neoliberales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Vivienda y Ciudad para Todos: La Utop\u00eda Neoliberal en Tensi\u00f3n 33, 7-28, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expresi\u00f3n territorial de la fragmentaci\u00f3n y segregaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de Morelos., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gated housing cooperatives and socio-residential differentiation. The case of Vi\u00f1a del Mar community",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociologias 22, 328-356, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cooperativas de viviendas cerradas y diferenciaci\u00f3n socio-residencial. El caso de la comuna de Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociologias 22, 328-356, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartographies g\u00e9opolitiques des id\u00e9ologies du logement en Am\u00e9rique latine (2005-2015)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 30 (1), 127-139, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:LhH-TYMQEocC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Putting urban context in the debate: Bibliometric approaches from the meta-analysis of scientific literature",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DI\u00c1LOGO ANDINO-N\u00ba 60 DICIEMBRE 2019-ARICA-CHILE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisajes del progreso: facetas del crecimiento econ\u00f3mico y desarrollo en las pol\u00edticas de vivienda subsidiada en Santiago y Valpara\u00edso (1990-2016)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista 180, 110-119, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spaces of fury. Politics and the city through the urban struggles for housing in Santiago, Chile (1990-2016)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos Metr\u00f3pole 21, 763-782, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Especulaci\u00f3n, renta de suelo y ciudad neoliberal o por qu\u00e9 con el libre mercado no basta",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LANDSCAPES OF PROGRESS: ECONOMIC GROWTH AND DEVELOPMENT FACET IN SUBSIDIZED HOUSING POLICIES ON SANTIAGO AND VALPARAISO (1990-2016)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA 180, 110-119, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00eda general, tem\u00e1tica e hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-8, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:1taIhTC69MYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Pol\u00edtica De Vivienda Social En Las \u00c1reas Metropolitanas De Santiago Y Valpara\u00edso: Entre La Desigualdad Y La Sostenibilidad Del Desarrollo Urbano (1992-2014).",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:4X0JR2_MtJMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poder en la calle, escenificaci\u00f3n de una pol\u00edtica p\u00fablica en el Barrio Italia, Santiago, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolet\u00edn Cient\u00edfico Sapiens Research 8 (2), 63-75, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HOUSING POLICIES FOR CENTRAL AREAS: A LITERATURE REVIEW",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reducci\u00f3n de lo sostenible: pol\u00edticas de vivienda subsidiada en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciudad y Territorio Estudios Territoriales 50 (196), 293-306, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado y propiedad: la pol\u00edtica de vivienda social y la construcci\u00f3n de rutas hacia el neoliberalismo en Am\u00e9rica Latina y Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional de Quilmes, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliometrics of Urban Struggles for Housing: Outlining the Critical Geographies of Knowledge",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ACME-AN INTERNATIONAL E-JOURNAL FOR CRITICAL GEOGRAPHIES 16 (4), 653-686, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AMENITY MIGRANTEN IM SEENGEBIET CHILES. AUF DER SUCHE NACHNATUR UND SPIRITUALITAT",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00edas del comercio en Santiago de Chile (1990-2010): de la reestructuraci\u00f3n comercial al policentrismo inmobiliario",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista geogr\u00e1fica venezolana 57 (1), 10-33, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portada e \u00edndice Open Access\ufeff",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ACE: architecture, city and environment 10 (30), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "METRO-PERIPHERAL AND LAKESIDE AMENITY SETTLEMENT CHILEAN CASE STUDIES",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "INTERNATIONAL AMENITY MIGRATION CENTRE, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:lgwcVrK6X84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DINAMICAS MIGRATORIAS Y SEGUNDA RESIDENCIA EN LA NOR-PATAGONIA CHILENA: IMPLICANCIAS PARA SU GOBERNANZA Y SOSTENIBILIDAD (1992-2012)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "GEOLIBROS, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:48xauSegjOkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS REGIONES DE MONTA\u00d1A EN LA ERA DE CAMBIOS GLOBALES",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "GEOLIBROS, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:QD3KBmkZPeQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utopian lifestyle migrants in Puc\u00f3n, Chile. Innovating social life and challenging capitalism",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Routledge, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEGOCIOS INMOBILIARIOS Y SEGUNDA RESIDENCIA: LA CIUDAD SIN LIMITES EN LAS COMUNAS DEL LITORAL DE LA REGION DE VALPARAISO (1992-2012).",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA TRANSFORMACION DE LAS AREAS CENTRALES EN AMERICA LATINA: AGENTES INMOBILIARIOS Y NUEVA MORFOLOGIA URBANA EN EL CASO DE SANTIAGO DE CHILE",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "UNIVERSIDADE DE SAO PAULO, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RURALIDAD Y EXPANSION RESIDENCIAL: MOVILIDAD Y FUNCIONALIDAD EN EL PERIURBANO EMERGENTE DEL AREA METROPOLITANA DE SANTIAGO DE CHILE",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "FAU-USP, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ubry08Y2EpUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CIUDAD FRAGMENTADA EN AMERICA LATINA COMO CONSECUENCIA DE LA GLOBALIZACION-RESULTADOS DE SANTIAGO DE CHILE",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "UNIVERSIDADE DE SAO PAULO, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neg\u00f3cios imobili\u00e1rios e transforma\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-territoriais em cidades da Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIVIENDA SOCIAL YSEGREGACI\u00d3N ESPACIAL ENLA CIUDAD DE PUC\u00d3N, CHILE: entre el enclaustramiento yla integraci\u00f3n con el h\u00e1bitattur\u00edstico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista INVI 26 (71), 15-55, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MULTI-SCALAR PRODUCTION OF THE URBAN PERIPHERY IN THE REGIONS OF VALPARAISO AND SANTIAGO, CHILE. CONCEPTUAL AND ANALYTICAL ELEMENTS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "BOLETIN DE LA ASOCIACION DE GEOGRAFOS ESPANOLES, 7-+, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El crecimiento urbano en Europa:: conceptos, tendencias y marco comparativo para el \u00e1rea metropolitana de Santiago de Chule",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios geogr\u00e1ficos 70 (266), 181-203, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Revista de Geograf\u00eda Norte Grande y su nueva periodicidad de tres n\u00fameros por a\u00f1o",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-6, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS DOS CARAS DE LA EXPANSION RESIDENCIAL EN LA PERIFERIA METROPOLITANA DE SANTIAGO DE CHILE: PRECARIOPOLIS ESTATAL Y PRIVATOPOLIS INMOBILIARIA",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "S/EDITORIAL, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00edas de expansi\u00f3n metropolitana en Santiago de Chile: precari\u00f3polis estatal y privat\u00f3polis inmobiliaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El emplazamiento perif\u00e9rico de la vivienda social en el \u00e1rea metropolitana de Santiago de Chile: consecuencias socio espaciales y sugerencias para modificar los criterios \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "gener 11, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is the urban space lacking in greather Santiago? The new metropolitan peripheries of social housing in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 33 (98), 57-75, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ESCASEZ DEL SUELO EN LA GRAN CIUDAD Y LA DISPERSION DE LA VIVIENDA SOCIAL EN LA PERIFERIA METROPOLITANA DE SANTIAGO DE CHILE",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad con ojos de autoridad. El plan de reforma de Santiago del intendente Jos\u00e9 Miguel de la Barra, 1843-1849",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Scripta Nova, REVISTA ELECTR\u00d3NICA DE GEOGRAF\u00cdA Y CIENCIAS SOCIALES 10 (218 (31)), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BARRIOS CERRADOS Y FRAGMENTACION URBANA EN AMERICA LATINA: ESTUDIO DE LAS TRANSFORMACIONES SOCIOESPACIALES EN SANTIAGO DE CHILE (1990-2000)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "PONTIFICIA UNIVERSIDAD CATOLICA DE CHILE, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:kVjdVfd2voEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART\u00cdCULOS PUBLICADOS EN LA REVISTA GEOGR\u00c1FICA DE VALPARA\u00cdSO 1967-2004 339",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso, 339, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:yxmsSjX2EkcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFECTOS TERRITORIALES DE LA PRODUCCI\u00d3N DE VIVIENDAS EN CONDOMINIO. EL CASO DE SANTIAGO (1990-2000) \u00b9",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso, 101, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios residenciales cerrados y transformaciones recientes en el \u00e1rea metropolitana de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hygienism, Catholic charity and Chilean urban working class at the end of the 19th century",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ESTUDOS IBERO-AMERICANOS 28 (1), 65-83, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hygienic Movement, Catholic beneficence and workers\u2019 housing in Chile from the late XIX century",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:SjuI4pbJlxcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La d\u00e9cada de 1950 en Chile. Un per\u00edodo clave en la definici\u00f3n de las pol\u00edticas de vivienda y la planificaci\u00f3n urbana contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 173-180, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los or\u00edgenes de las pol\u00edticas de vivienda social en Chile: leyes, discursos y actores, 7843-7925",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana (M\u00e9xico). Unidad Azcapotzalco., 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:4vMrXwiscB8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social en Chile en el Siglo XX",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "La vivienda social en Chile en el Siglo XX, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reestructuraci\u00f3n de la administraci\u00f3n p\u00fablica y las innovaciones en la pol\u00edtica de vivienda en Chile en la d\u00e9cada de 1950",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 4, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social en la ciudad de Santiago: Analisis de sus alcances territoriales en la perspectiva del desarrollo urbano, 1978-19951",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista de Geograffa Norte Grande 24, 31-38, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La especializaci\u00f3n de la base econ\u00f3mica y sus implicancias en los Programas de Mejoramiento de Barrios en el Gran Santiago",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 31-40, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROYECTO DE RENOVACI\u00d3N URBANA EN UN SECTOR ESPECIFICO DEL AREA CENTRAL, DE LA",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista de Geografia 11, 31-45, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La geograf\u00eda en el margen: producci\u00f3n de un espacio h\u00edbrido en las \u00e1reas de expansi\u00f3n urbana de la ciudad de Santiago-Chile (1992-2012)",
                "citation": "Periferias urbanas en Am\u00e9rica Latina., 17, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:3NQIlFlcGxIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las econom\u00edas en Am\u00e9rica Latina se\u00f1alan un derrotero marcado por los denominados ajustes estructurales del llamado largo siglo XX, que impactaron los sectores clave de cada \u2026",
                "citation": "CAPITAL INMOBILIARIO, 187, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:1yWc8FF-_SYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utop\u00eda, pragmatismo y vivienda social: De las \u201chabitaciones obreras\u201d a los \u201chuertos obreros y familiares\u201d en Santiago, 1900\u20131960",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:hsZV8lGYWTMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una Ley de Costas en Chile: bases para una Gesti\u00f3n integrada de \u00c1reas Costeras",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:WC23djZS0W4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consultative Committee",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:7BrZ7Jt4UNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lista de comprobaci\u00f3n para la preparaci\u00f3n de env\u00edos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:otzGkya1bYkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es posible vivir juntos? Conflictos por la vivienda en el Gran Santiago Is it possible to live together? Conflicts over housing in Greater Santiago \u00c9 poss\u00edvel morar juntos \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:AHdEip9mkN0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social housing and spatial segregation in the city of Puc\u00f3n, Chile: between confinement and integration with tourist habitat",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00edas geopol\u00edticas de las ideolog\u00edas habitacionales latinoamericanas (2005-2015) Recibido: 25/03/2017 Aprobado: 14/08/2019 C\u00f3mo citar este art\u00edculo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DI\u00c1LOGO ANDINO-N\u00ba 42 DICIEMBRE 2013-ARICA-CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una m\u00e1quina con rostro humano. estructura subsidiaria residencial y neoliberalismo en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Geograf\u00edas del Neoliberalismo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00edas financiarizadas del extractivismo inmobiliario",
                "citation": "Espa\u00e7o e economia, 385, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CIUDAD CON OJOS DE AUTORIDAD. EL PLAN DE REFORMA DE SANTIAGO DEL INTENDENTE JOS\u00c9 MIGUEL DE LA BARRA 1843",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La espacialidad neoliberal de la producci\u00f3n de vivienda social en las \u00e1reas metropolitanas de Valpara\u00edso y Santiago...",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La planificaci\u00f3n territorial y el riesgo de desastres: las lecciones del",
                "citation": "Emergencia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higienismo, beneficencia cat\u00f3lica y vivienda obrera en Chile a finales del siglo XIX",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 28 (1), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Geograf\u00edas del Neoliberalismo en Am\u00e9rica del Sur.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de vivienda social y la Precariopolis estatal",
                "citation": "Quito, Ecuador: Flacso Ecuador, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado y propiedad",
                "citation": "ciencias sociales, 10, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GLOBALIZACI\u00d3N, NEOLIBERALISMO Y PRODUCCI\u00d3N INMOBILIARIA: HACIA LA CIUDAD VALLADA EN LAS CAPITALES DEL CONO SUR. EL CASO DE SANTIAGO DE CHILE.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social segregation and gated communities in Santiago de Chile and Buenos Aires. A comparison",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 AQU\u00cd EST\u00c1 LA LLAVE DE SU CASA! LA UTOP\u00cdA DE LA PROPIEDAD EN LA VIVIENDA SOCIAL EN SANTIAGO DE CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS CONDOMINIOS CERRADOS Y LOS NUEVOS ESPACIOS RESIDENCIALES EN LA PERIFERIA ORIENTE DE SANTIAGO DE CHILE, 1990-2000.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VOM BARRIO CERRADO ZUR CIUDAD VALLADA1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PK0GA3EAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 6,
        "not_available": 0
    }
}