{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "poJQgZoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ignacio S\u00e1nchez",
    "affiliation": "Rector P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n Superior",
        "Neumolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 4782,
    "citedby5y": 1407,
    "hindex": 35,
    "hindex5y": 18,
    "i10index": 112,
    "i10index5y": 33,
    "cites_per_year": {
        "1993": 17,
        "1994": 19,
        "1995": 34,
        "1996": 38,
        "1997": 44,
        "1998": 31,
        "1999": 28,
        "2000": 32,
        "2001": 60,
        "2002": 80,
        "2003": 101,
        "2004": 96,
        "2005": 142,
        "2006": 125,
        "2007": 139,
        "2008": 160,
        "2009": 161,
        "2010": 132,
        "2011": 183,
        "2012": 191,
        "2013": 176,
        "2014": 223,
        "2015": 233,
        "2016": 219,
        "2017": 269,
        "2018": 291,
        "2019": 277,
        "2020": 305,
        "2021": 271,
        "2022": 247,
        "2023": 231,
        "2024": 76
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of racemic epinephrine and salbutamol on clinical score and pulmonary mechanics in infants with bronchiolitis",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "The Journal of pediatrics 122 (1), 145-151, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 233,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10709886736077590194",
            "cites_id": [
                "10709886736077590194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Airway anomalies in children with Down syndrome: endoscopic findings",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pediatric pulmonology 36 (2), 137-141, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 225,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12191152242474071569",
            "cites_id": [
                "12191152242474071569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring students' perceptions of the educational climate of the new curriculum at the pontificia universidad cat\u03c3lica de chile: Performance of the spanish translation of the \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Education for health 22 (1), 112, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 190,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13376436514907510080",
            "cites_id": [
                "13376436514907510080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacy of nebulized epinephrine versus salbutamol in hospitalized infants with bronchiolitis",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Pediatric pulmonology 31 (4), 284-288, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 186,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1546374705451901064",
            "cites_id": [
                "1546374705451901064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of early oseltamivir treatment on outcome in critically ill patients with 2009 pandemic influenza A",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal of antimicrobial chemotherapy 66 (5), 1140-1149, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 145,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14804476529302083969",
            "cites_id": [
                "14804476529302083969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procalcitonin (PCT) levels for ruling-out bacterial coinfection in ICU patients with influenza: a CHAID decision-tree analysis",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of infection 72 (2), 143-151, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 138,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10996315648536869966",
            "cites_id": [
                "10996315648536869966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Melatonin inhibits autophagy and endoplasmic reticulum stress in mice with carbon tetrachloride\u2010induced fibrosis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of pineal research 59 (2), 151-162, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:U_HPUtbDl20C",
            "num_citations": 107,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8815274366091884083",
            "cites_id": [
                "8815274366091884083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lung sound spectra at standardized air flow in normal infants, children, and adults.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "American journal of respiratory and critical care medicine 154 (2), 424-430, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 101,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13935286729768995904",
            "cites_id": [
                "13935286729768995904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracheal sound spectra depend on body height",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "American Review of Respiratory Disease 148, 1083-1083, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 96,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=274862457695451441",
            "cites_id": [
                "274862457695451441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical characteristics of children with tracheobronchial anomalies",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pediatric pulmonology 35 (4), 288-291, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17619023090047808571",
            "cites_id": [
                "17619023090047808571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ranking de las notas: inclusi\u00f3n con excelencia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Centro de pol\u00edticas p\u00fablicas UC 8 (60), 3-19, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18072698028014168888",
            "cites_id": [
                "18072698028014168888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the impact of a pharmaceutical care program in children with asthma",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Patient education and counseling 49 (1), 13-18, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10197533373567294867",
            "cites_id": [
                "10197533373567294867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wheezing and Airflow Obstrurtion during Methacholine Challenge in Children with Cystic Fibrosis and in",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "American Review of Respiratory Disease 147, 705-709, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17054243995420634163",
            "cites_id": [
                "17054243995420634163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Melatonin modulates dysregulated circadian clocks in mice with diethylnitrosamine\u2010induced hepatocellular carcinoma",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Pineal Research 65 (3), e12506, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:-95Q15plzcUC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16883232426094954693",
            "cites_id": [
                "16883232426094954693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consenso nacional de fibrosis qu\u00edstica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 72 (4), 356-380, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7023193401697004493",
            "cites_id": [
                "7023193401697004493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoustic vs. spirometric assessment of bronchial responsiveness to methacholine in children.",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Pediatric pulmonology 15 (1), 28-35, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3130366785546503946",
            "cites_id": [
                "3130366785546503946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia del asma en escolares chilenos: Estudio descriptivo de 24.470 ni\u00f1os. ISAAC-Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 128 (3), 279-285, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7868823022931325944",
            "cites_id": [
                "7868823022931325944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morbidity and mortality patterns of ventilator-dependent children in a home care program",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Clinical pediatrics 32 (12), 706-713, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17159175093420759882",
            "cites_id": [
                "17159175093420759882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inhibition of the SphK1/S1P signaling pathway by melatonin in mice with liver fibrosis and human hepatic stellate cells",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Biofactors 43 (2), 272-282, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:NDuN12AVoxsC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8056876347235087787",
            "cites_id": [
                "8056876347235087787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Home ventilatory assistance in Chilean children: 12 years' experience",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Archivos de Bronconeumolog\u00eda ((English Edition)) 42 (4), 165-170, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11126466904943501874",
            "cites_id": [
                "11126466904943501874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto cl\u00ednico de un sistema de farmacovigilancia activa realizado por un farmac\u00e9utico en el reporte y subnotificaci\u00f3n de reacciones adversas a medicamentos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 142 (8), 998-1005, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8899032921634186196,8482412027810090230",
            "cites_id": [
                "8899032921634186196",
                "8482412027810090230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracheal and lung sounds repeatability in normal adults",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Respiratory medicine 97 (12), 1257-1260, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12453001685301872049",
            "cites_id": [
                "12453001685301872049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacy of salbutamol and ipratropium bromide in decreasing bronchial hyperreactivity in children with cystic fibrosis",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Pediatric pulmonology 13 (1), 34-37, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18180229590304252187",
            "cites_id": [
                "18180229590304252187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of gas density on respiratory sounds.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "American journal of respiratory and critical care medicine 153 (3), 1087-1092, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10780784712251435309",
            "cites_id": [
                "10780784712251435309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Melatonin inhibits the sphingosine kinase 1/sphingosine\u20101\u2010phosphate signaling pathway in rabbits with fulminant hepatitis of viral origin",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of pineal research 61 (2), 168-176, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:MAUkC_7iAq8C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2888283236789170071",
            "cites_id": [
                "2888283236789170071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flexible fiberoptic bronchoscopy in children with heart diseases: a twelve years experience",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pediatric pulmonology 42 (4), 319-324, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16231119609701467706",
            "cites_id": [
                "16231119609701467706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El IRI: un indicador de la regularidad superficial",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda de Construcci\u00f3n, 1-17, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9122008082137477196",
            "cites_id": [
                "9122008082137477196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre bronquiolitis aguda con factores clim\u00e1ticos y contaminaci\u00f3n ambiental",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 131 (10), 1117-1122, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9274351564832427600",
            "cites_id": [
                "9274351564832427600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Melatonin prevents deregulation of the sphingosine kinase/sphingosine 1\u2010phosphate signaling pathway in a mouse model of diethylnitrosamine\u2010induced hepatocellular carcinoma",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of pineal research 62 (1), e12369, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:1DsIQWDZLl8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16577824642977334272",
            "cites_id": [
                "16577824642977334272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk factors for recurrent wheezing following acute bronchiolitis: a 12\u2010month follow\u2010up",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pediatric pulmonology 36 (4), 316-321, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5050784783011143640",
            "cites_id": [
                "5050784783011143640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pruebas de funci\u00f3n pulmonar en el ni\u00f1o",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 71 (3), 228-242, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4vMrXwiscB8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11756756928793551309",
            "cites_id": [
                "11756756928793551309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of theophylline on lung function tests, sleep quality, and nighttime 8a02 in children with cystic fibrosis1-3",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Am Rev Respir Dis 144, 1245-9, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6425187782315674340",
            "cites_id": [
                "6425187782315674340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respirosonography in infants with acute bronchiolitis",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "American Journal of Diseases of Children 145 (12), 1405-1410, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14883395037297146152",
            "cites_id": [
                "14883395037297146152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sphingosine 1-phosphate signaling as a target in hepatic fibrosis therapy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Frontiers in pharmacology 8, 289770, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:-jrNzM816MMC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6256912653163898679",
            "cites_id": [
                "6256912653163898679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sleep quality in children with asthma treated with theophylline or cromolyn sodium",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "The Journal of pediatrics 119 (6), 979-984, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3597676873940236033",
            "cites_id": [
                "3597676873940236033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo ventilatorio domiciliario en ni\u00f1os con insuficiencia respiratoria cr\u00f3nica: Experiencia cl\u00ednica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 73 (1), 51-55, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9147038601698071666",
            "cites_id": [
                "9147038601698071666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracheal sounds in upper airway obstruction",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Chest 102 (3), 963-965, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7866005620218060811",
            "cites_id": [
                "7866005620218060811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Melatonin attenuates dysregulation of the circadian clock pathway in mice with CCl4-induced fibrosis and human hepatic stellate cells",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Frontiers in pharmacology 9, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Dem6FJhTUoYC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1934856762549298350",
            "cites_id": [
                "1934856762549298350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute bronchodilator response to a combination of beta-adrenergic and anticholinergic agents in patients with cystic fibrosis.",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "The Journal of pediatrics 120 (3), 486-488, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11393905882509225504",
            "cites_id": [
                "11393905882509225504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo pulmonar",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Neumonol Pediatr\u00edca 3 (2), 148-55, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17325934719807712436",
            "cites_id": [
                "17325934719807712436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revitalising medical education: the School of Medicine at the Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "The Clinical Teacher 5 (1), 57-61, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17242663835415535494",
            "cites_id": [
                "17242663835415535494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of high doses of inhaled salbutamol and ipratropium bromide in patients with stable cystic fibrosis",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Chest 104 (3), 842-846, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12316144795493572748",
            "cites_id": [
                "12316144795493572748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de s\u00edntomas de rinitis al\u00e9rgica y su relaci\u00f3n con factores de riesgo en escolares de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 134 (4), 456-464, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7390891000955807228",
            "cites_id": [
                "7390891000955807228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pruebas cut\u00e1neas de hipersensibilidad inmediata en una poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica seleccionada",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 133 (2), 195-201, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10772156377301593364",
            "cites_id": [
                "10772156377301593364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Skin prick test of immediate hypersensitivity in a selected Chilean pediatric population sample",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Medica de Chile 133 (2), 195-201, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14251615632481463734",
            "cites_id": [
                "14251615632481463734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y validaci\u00f3n de un instrumento en Espa\u00f1ol para evaluar el desempe\u00f1o de docentes cl\u00ednicos a trav\u00e9s de las percepciones de sus estudiantes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 138 (6), 685-693, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8633410323142705908",
            "cites_id": [
                "8633410323142705908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima laboral en una escuela de medicina. Estudio de seguimiento",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 137 (11), 1427-1436, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11805295864987268758",
            "cites_id": [
                "11805295864987268758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stenting of anomalous left main coronary artery arising from the right sinus of Valsalva: a case report",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "International journal of cardiology 119 (2), 266-267, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2687346389413486270",
            "cites_id": [
                "2687346389413486270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derrame pleural y empiema complicado en ni\u00f1os: Evoluci\u00f3n y factores pron\u00f3sticos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 129 (11), 1289-1296, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14673059104838375422",
            "cites_id": [
                "14673059104838375422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cystic fibrosis care in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Current opinion in pulmonary medicine 15 (6), 632-637, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12684329922525806919",
            "cites_id": [
                "12684329922525806919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polysomnographic findings in 320 infants evaluated for apneic events",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pediatric pulmonology 41 (3), 215-221, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14050883910751456314",
            "cites_id": [
                "14050883910751456314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres casos de par\u00e1lisis diafragm\u00e1tica: Utilidad del estudio electromiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 75 (1), 48-54, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16567676886176633106",
            "cites_id": [
                "16567676886176633106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of oral glutamine on inflammatory and autophagy responses in cancer patients treated with abdominal radiotherapy: a pilot randomized trial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International journal of medical sciences 14 (11), 1065, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:PyEswDtIyv0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7249337977680684613",
            "cites_id": [
                "7249337977680684613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevance of the pH probe in sleep study analysis in infants",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Child: care, health and development 30 (4), 337-344, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15519126169760809411",
            "cites_id": [
                "15519126169760809411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mam\u00edferos de la reserva de la biosfera\" La Sepultura\", Chiapas, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de biolog\u00eda tropical 52 (1), 249-259, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12196124329702087173,1582522832158325190",
            "cites_id": [
                "12196124329702087173",
                "1582522832158325190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utility of bronchoalveolar lavage in immunocompromised children: diagnostic yield and complications",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Archivos de Bronconeumolog\u00eda ((English Edition)) 40 (12), 570-574, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12055299342647028959",
            "cites_id": [
                "12055299342647028959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bronchial hyperreactivity to methacholine in atopic versus nonatopic asthmatic schoolchildren and preschoolers",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Asthma 47 (8), 929-934, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=927762959420440851",
            "cites_id": [
                "927762959420440851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of a learning assessment system for pediatric internship based upon objective structured clinical examination, clinical practice observation and written examination",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Jornal de pediatria 86, 131-136, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8848243216738464049",
            "cites_id": [
                "8848243216738464049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La carrera acad\u00e9mica del profesor cl\u00ednico de medicina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 137 (8), 1113-1116, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17905458734796669124",
            "cites_id": [
                "17905458734796669124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de la enfermedad respiratoria causada por Mycoplasma pneumoniae en ni\u00f1os hospitalizados",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 26 (4), 343-349, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8515600942098484694",
            "cites_id": [
                "8515600942098484694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of asthma in Chilean students. Descriptive study of 24,470 children. ISAAC-Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 128 (3), 279-285, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8722954341579206090",
            "cites_id": [
                "8722954341579206090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Response to inhaled bronchodilators and nonspecific airway hyperreactivity in children with cystic fibrosis",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Pediatric pulmonology 14 (1), 52-57, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10671023119653908519",
            "cites_id": [
                "10671023119653908519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asistencia ventilatoria domiciliaria en ni\u00f1os chilenos: 12 a\u00f1os de experiencia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Archivos de Bronconeumolog\u00eda 42 (4), 165-170, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13697451578222467480",
            "cites_id": [
                "13697451578222467480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas, epidemiol\u00f3gicas y factores asociados al diagn\u00f3stico de neumon\u00eda recurrente en ni\u00f1os, experiencia de doce a\u00f1os: a review of 12 cases",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 75 (5), 434-440, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9097059362862875274",
            "cites_id": [
                "9097059362862875274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La auscultaci\u00f3n pulmonar en el siglo 21",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 91 (4), 500-506, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16545154109953435256",
            "cites_id": [
                "16545154109953435256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novel phosphorylated TAK1 species with functional impact on NF-\u03baB and \u03b2-catenin signaling in human Cutaneous T-cell lymphoma",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Leukemia 32 (10), 2211-2223, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4574615201332918555",
            "cites_id": [
                "4574615201332918555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n cl\u00ednica de los valores de referencia de espirometr\u00eda realizados en ni\u00f1os chilenos",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 132 (10), 1205-1210, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14292345952071529424",
            "cites_id": [
                "14292345952071529424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Role of flexible bronchoscopy in the re-expansion of persistent atelectasis in children",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Archivos de Bronconeumologia 38 (8), 367-371, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7464360363616038586",
            "cites_id": [
                "7464360363616038586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of Single Layer Centrifugation Porcicoll (70%, 80% and 90%) or supplementation with reduced glutathione, seminal plasma and bovine serum albumin on frozen-thawed boar sperm",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Animal reproduction science 187, 167-173, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:DBa1UEJaJKAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2347235910388209696",
            "cites_id": [
                "2347235910388209696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del nivel socioecon\u00f3mico (NSE) en el asma bronquial y cambios en su prevalencia en poblaci\u00f3n escolar en un periodo de 6 a\u00f1os",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 137 (2), 215-225, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18121389776435343525",
            "cites_id": [
                "18121389776435343525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas y epidemiol\u00f3gicas de la infecci\u00f3n por virus parainfluenza en ni\u00f1os hospitalizados",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 24 (5), 377-383, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13088950752929736028",
            "cites_id": [
                "13088950752929736028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mastofauna de la reserva de la biosfera\" La Encrucijada\", Chiapas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Mexicana de Mastozoolog\u00eda (nueva \u00e9poca) 7 (1), 5-19, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15401501574826753192",
            "cites_id": [
                "15401501574826753192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Doce casos de absceso pulmonar en pediatr\u00eda: revisi\u00f3n cl\u00ednica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 72 (2), 128-134, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12316804258372994484",
            "cites_id": [
                "12316804258372994484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An instrument in Spanish to evaluate the performance of clinical teachers by students",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista medica de Chile 138 (6), 685-693, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6251649571079510778",
            "cites_id": [
                "6251649571079510778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in asthma prevalence among school children during a 6-year period: Influence of socioeconomic status",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista medica de Chile 137 (2), 215-225, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14626902676080496010",
            "cites_id": [
                "14626902676080496010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Home oxygen therapy in children with chronic respiratory failure",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Medica de Chile 126 (3), 284-292, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9392399538431619539",
            "cites_id": [
                "9392399538431619539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empiema y efusi\u00f3n pleural en ni\u00f1os",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 24 (6), 454-461, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16876341197280588686",
            "cites_id": [
                "16876341197280588686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlaci\u00f3n genotipo-fenotipo de un grupo de pacientes con fibrosis qu\u00edstica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 130 (5), 475-481, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15189625943757066303",
            "cites_id": [
                "15189625943757066303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de mutaciones en el gen CFTR en pacientes chilenos con fibrosis qu\u00edstica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 129 (8), 841-847, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14698005682911016319",
            "cites_id": [
                "14698005682911016319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n nutricional y funci\u00f3n pulmonar en ni\u00f1os y adolescentes chilenos con fibrosis qu\u00edstica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 139 (8), 977-984, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4827121544715072492",
            "cites_id": [
                "4827121544715072492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empyema and pleural effusion in children",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Chilena de Infectologia: Organo Oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6137800351792413363",
            "cites_id": [
                "6137800351792413363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de los ni\u00f1os asm\u00e1ticos hospitalizados en un Servicio de Pediatr\u00eda",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 78 (1), 29-34, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17135269489443039254",
            "cites_id": [
                "17135269489443039254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Response to bronchodilator in infants with bronchiolitis can be predicted from wheeze characteristics",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Respirology 10 (5), 603-608, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6613276932275506199",
            "cites_id": [
                "6613276932275506199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibrosis qu\u00edstica: Actualizaci\u00f3n en sus aspectos b\u00e1sicos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 76 (5), 464-470, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7244287050765562932",
            "cites_id": [
                "7244287050765562932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n respiratoria de la enfermedad neuromuscular en ni\u00f1os",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Neumol pedi\u00e1tr 2 (1), 6-10, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5064303901658744970",
            "cites_id": [
                "5064303901658744970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of acute bronchiolitis with climate factors and environmental contamination",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista medica de Chile 131 (10), 1117-1122, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10510473477852374678",
            "cites_id": [
                "10510473477852374678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Controv\u00e9rsias no manejo farmacol\u00f3gico da asma aguda infantil",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Jornal de Pediatria 78, 151-160, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15818063013203447545",
            "cites_id": [
                "15818063013203447545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia cl\u00ednica en el manejo domiciliario de ni\u00f1os traqueostomizados",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 128 (11), 1221-1226, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13838937360443708011",
            "cites_id": [
                "13838937360443708011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia en 10 a\u00f1os de aplicaci\u00f3n de fibrobroncoscopia en pacientes pedi\u00e1tricos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 131 (11), 1266-1272, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5707638415308813809",
            "cites_id": [
                "5707638415308813809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaciones cl\u00ednicas del estudio objetivo de los ruidos respiratorios en pediatr\u00eda",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 74 (3), 259-268, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11387559785376125984",
            "cites_id": [
                "11387559785376125984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracheobronchomalacia in pediatric patients: clinical experience",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Medica de Chile 130 (9), 1014-1020, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10753775721168060504",
            "cites_id": [
                "10753775721168060504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of an active pharmacovigilance system carried out by a pharmacist",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista medica de Chile 142 (8), 998-1005, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9512001362602096868",
            "cites_id": [
                "9512001362602096868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mortalidad por fibrosis qu\u00edstica en Chile (1997-2003)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 136 (2), 157-162, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15085002729514726103",
            "cites_id": [
                "15085002729514726103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil cl\u00ednico de lactantes hospitalizados por un episodio de ALTE (Apparent Life Threatening Event)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 77 (3), 267-273, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9402776893411095842",
            "cites_id": [
                "9402776893411095842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk factors and prevalence of allergic rhinitis among Chilean children",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Medica De Chile 134 (4), 456-464, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10148563129421459433",
            "cites_id": [
                "10148563129421459433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibrosis qu\u00edstica: enfrentando la transici\u00f3n desde el pediatra hacia el internista",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 134 (3), 365-371, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7420168501732456277",
            "cites_id": [
                "7420168501732456277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Broncoscopia flexible en la reexpansi\u00f3n de atelectasias persistentes en pediatr\u00eda",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Archivos de Bronconeumolog\u00eda 38 (8), 367-371, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7280873264325705293",
            "cites_id": [
                "7280873264325705293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical experience in home care of children with tracheostomy",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Medica de Chile 128 (11), 1221-1226, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16880387891801792209",
            "cites_id": [
                "16880387891801792209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un sistema de reclutamiento y selecci\u00f3n por competencias para disminuir la rotaci\u00f3n de personal en Sepronac",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "C\u00eda. Ltda. Quito, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:mKu_rENv82IC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13688522966062372572",
            "cites_id": [
                "13688522966062372572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vacuna anti-influenza en ni\u00f1os: Estado del arte",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 23 (2), 164-169, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4804248656050165516",
            "cites_id": [
                "4804248656050165516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto inmunomodulador de los macr\u00f3lidos en las enfermedades pulmonares",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 76 (6), 559-566, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8928952541605687074",
            "cites_id": [
                "8928952541605687074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pleural effusion and complicated empyema in children. Evolution and prognostic factors",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Medica de Chile 129 (11), 1289-1296, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11223734026154412927",
            "cites_id": [
                "11223734026154412927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rigid bronchoscopy in the pediatric age group: diagnostic effectiveness",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Journal of pediatric surgery 27 (10), 1294-1297, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14494878376074170122",
            "cites_id": [
                "14494878376074170122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute effect of ketotifen on the dose-response curve of histamine and methacholine in asthma",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "British journal of diseases of the chest 79, 235-243, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7596067366191730277",
            "cites_id": [
                "7596067366191730277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectativas de formaci\u00f3n avanzada en el campo de la gesti\u00f3n educativa: una lectura desde las voces de directivos docentes en el departamento del Magdalena, Colombia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Diversidad y complejidad organizacional en Am\u00e9rica Latina, 21-60, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5060742826940062133",
            "cites_id": [
                "5060742826940062133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores espirom\u00e9tricos en ni\u00f1os y adolescentes chilenos sanos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (11), 1386-1394, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14093397927768491220",
            "cites_id": [
                "14093397927768491220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Many respiratory viruses have temporal association with meningococcal disease",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Allergologia et Immunopathologia 43 (5), 487-492, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2071033671401782034",
            "cites_id": [
                "2071033671401782034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise de um sistema de avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem para internato em pediatria baseado em exame cl\u00ednico objetivo estruturado, observa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1tica cl\u00ednica e exame escrito",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Jornal de Pediatria 86, 131-136, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7414301547974439948",
            "cites_id": [
                "7414301547974439948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soporte ventilatorio no invasivo en enfermedades neuromusculares",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Neumolog\u00eda pedi\u00e1trica, 15, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=486134690901884632",
            "cites_id": [
                "486134690901884632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estridor en el paciente pedi\u00e1trico: Estudio descriptivo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 75 (3), 247-253, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8696637501110381053",
            "cites_id": [
                "8696637501110381053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of mutation in the gene cystic fibrosis transmembrane regulator (CFTR) in Chilean patients with cystic fibrosis",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Medica de Chile 129 (8), 841-847, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=622298544012570515",
            "cites_id": [
                "622298544012570515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00aa.(2012)",
                "citation": "Comparacio\u0301n Del Grado De Intervencio\u0301n Te\u0301cnico Ofensiva 3, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4358206654068713960",
            "cites_id": [
                "4358206654068713960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas y necesidades en la gesti\u00f3n de las organizaciones educativas: implicaciones para la formaci\u00f3n avanzada de los docentes y directivos docentes del departamento del \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "R. Mu\u00f1oz, Administraci\u00f3n y estudios organizacionales. Complementariedades y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:3htObqc8RwsC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3453731590856483937",
            "cites_id": [
                "3453731590856483937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International accreditation process at a Latin American medical school: a 10-year experience",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Medical teacher 32 (3), 271, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17473467653903043357",
            "cites_id": [
                "17473467653903043357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plethysmographic lung volumes in normal Chilean children and adolescents",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pediatric pulmonology 43 (9), 866-873, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18376707683577356502",
            "cites_id": [
                "18376707683577356502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para el desarrollo acad\u00e9mico de una escuela de medicina",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 136 (2), 261-266, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=277728536874265699",
            "cites_id": [
                "277728536874265699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Controversies in the pharmacological management of acute asthma in children",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "J Pediatr 78 (Suppl 2), S151-60, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3045001406189468677",
            "cites_id": [
                "3045001406189468677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Displasia broncopulmonar: Complicaciones y tratamiento durante los primeros a\u00f1os de vida",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 73 (5), 511-515, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17980901523474156632",
            "cites_id": [
                "17980901523474156632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlation between phenotype and genotype in a group of patients with cystic fibrosis",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Medica de Chile 130 (5), 475-481, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7205606829800929874",
            "cites_id": [
                "7205606829800929874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estridor de causa inhabitual en lactantes: Descripci\u00f3n de 3 casos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 73 (2), 152-158, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13614477007005372193",
            "cites_id": [
                "13614477007005372193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de displasia broncopulmonar: Incidence",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 61 (3), 130-133, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10827291930195374229",
            "cites_id": [
                "10827291930195374229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chest physiotherapy is not clinically indicated for infants receiving outpatient care for acute wheezing episodes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Acta Paediatrica 103 (5), 518-523, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14436978480010425903",
            "cites_id": [
                "14436978480010425903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetividad de g\u00e9nero en Cuba: Las construcciones socioculturales de lo femenino y masculino. Perspectivas de cambio",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Centro de Estudios de la Mujer. Informe resumen de integraci\u00f3n de los resultados, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3003092561291153677",
            "cites_id": [
                "3003092561291153677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hospitalizaci\u00f3n por influenza en un Servicio de Pediatr\u00eda de Santiago de Chile, 2001-2005",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 25 (4), 262-267, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7683495110367645622,6339670768081981687",
            "cites_id": [
                "7683495110367645622",
                "6339670768081981687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Macr\u00f3lidos en fibrosis qu\u00edstica: pasado, presente y futuro",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Neumol. pedi\u00e1tr, 90-94, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6492363416323020136",
            "cites_id": [
                "6492363416323020136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infecci\u00f3n respiratoria por virus influenza en ni\u00f1os:\u00bf Qu\u00e9 aprendimos durante el a\u00f1o 2004?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 133 (8), 911-918, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14668109063697634415",
            "cites_id": [
                "14668109063697634415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cual es la importancia del significado del p en medicina?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 133 (3), 383-384, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5509532291741783894",
            "cites_id": [
                "5509532291741783894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n entre dos m\u00e9todos de determinaci\u00f3n del test del sudor en el diagn\u00f3stico de la fibrosis qu\u00edstica",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 70 (4), 281-287, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=775020676310852041",
            "cites_id": [
                "775020676310852041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Drug management of noninfective complications of cystic fibrosis",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Drugs 50 (4), 626-635, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17101371088634227987",
            "cites_id": [
                "17101371088634227987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epidemiolog\u00eda de la tos ferina en Chile (1950-1990): el adulto, nuevo reservorio de infecci\u00f3n?",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Chile, 339-45, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:WC23djZS0W4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7542872103338320459",
            "cites_id": [
                "7542872103338320459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lung auscultation in the 21th century",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 91 (4), 500-506, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:1Ye0OR6EYb4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4982612965666586493,15436073516837537290",
            "cites_id": [
                "4982612965666586493",
                "15436073516837537290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alma Ata: experiencias que validan sus propuestas 40 a\u00f1os despu\u00e9s, para proyectarlas al futuro",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anales de la Facultad de Medicina 80 (2), 222-228, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4466106557755175680",
            "cites_id": [
                "4466106557755175680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas en Educaci\u00f3n II: Definiciones en tiempos de cambio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones UC, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2677263841620906708",
            "cites_id": [
                "2677263841620906708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prisi\u00f3n preventiva",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cr\u00edtica 61 (973), 34-37, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2606362954065032772",
            "cites_id": [
                "2606362954065032772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pediatric respiratory medicine\u2014an international perspective",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pediatric pulmonology 45 (1), 14-24, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11549643585925050021",
            "cites_id": [
                "11549643585925050021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical characteristics of respiratory infection due to Mycoplasma pneumoniae in hospitalized children",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de infectologia: organo oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16352171582592873852",
            "cites_id": [
                "16352171582592873852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical and epidemiological manifestations of parainfluenza infection in hospitalized children",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Chilena de Infectologia: Organo Oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13746987177701066200",
            "cites_id": [
                "13746987177701066200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disquinesia ciliar: diagn\u00f3stico ultraestructural, evoluci\u00f3n cl\u00ednica y alternativas de tratamiento",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 135 (9), 1147-1152, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7900342677011411015",
            "cites_id": [
                "7900342677011411015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hospital Josefina Mart\u00ednez: Una breve rese\u00f1a hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Neumol Pediatr 2 (1), 3-5, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18409794621334451206",
            "cites_id": [
                "18409794621334451206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia y seguridad de la ecocardiograf\u00eda intracardiaca en el cierre percut\u00e1neo de defectos del tabique interauricular en adultos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Rev Esp Cardiol 58 (Supl 1), 69, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5342893135582047562",
            "cites_id": [
                "5342893135582047562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hallazgos endosc\u00f3picos en ni\u00f1os con neumon\u00eda recurrente",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 75, 51-58, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2142230141898446239",
            "cites_id": [
                "2142230141898446239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoustic analysis of wheezing in infants with acute bronchial obstruction. A follow-up study",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Medica de Chile 130 (7), 760-767, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5734350733566963336",
            "cites_id": [
                "5734350733566963336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obstrucci\u00f3n respiratoria secundaria a hipertrofia de la am\u00edgdala lingual: Casos cl\u00ednicos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 72 (5), 443-448, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2702594809783296723",
            "cites_id": [
                "2702594809783296723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del aparato respiratorio y diferencias anatomofuncionales entre el lactante y el adulto",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Pediatr\u00eda al d\u00eda 17, 251-254, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2054812594458659904",
            "cites_id": [
                "2054812594458659904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia cl\u00ednica en eventraci\u00f3n diafragm\u00e1tica infantil",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Rev Chil Cir 52 (4), 365-70, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5801656370021557297",
            "cites_id": [
                "5801656370021557297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pediatric Respiratory Diseases",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santiago de Chile: Springer, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4044019731176845215",
            "cites_id": [
                "4044019731176845215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inseminaci\u00f3n artificial. Pr\u00e1ctica de esterilidad y reproducci\u00f3n humana. 3\u00aa edici\u00f3n. Ed",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Mcgraw-Hill, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:jE2MZjpN3IcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1716023893963973416",
            "cites_id": [
                "1716023893963973416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neumon\u00eda grave causada por Haemophilus influenzae no tipificable en un lactante: reporte de un caso",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 22 (1), 89-92, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5414399091853742854",
            "cites_id": [
                "5414399091853742854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores epidemiol\u00f3gicos y evoluci\u00f3n cl\u00ednica de pacientes hospitalizados por bronquiolitis aguda en dos hospitales de Santiago",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 75, 25-31, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17350065133486515243",
            "cites_id": [
                "17350065133486515243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "10-year experience in flexible bronchoscopy in pediatric patients",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Medica de Chile 131 (11), 1266-1272, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8484235507816117436",
            "cites_id": [
                "8484235507816117436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia cl\u00ednica de la utilidad del lavado broncoalveolar en pediatr\u00eda",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 73 (6), 576-582, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1944835060571489695",
            "cites_id": [
                "1944835060571489695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traqueobroncomalacia en pacientes pedi\u00e1tricos: experiencia cl\u00ednica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 130 (9), 1014-1020, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6169498938324774160",
            "cites_id": [
                "6169498938324774160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pediatric lung resection. A case series and evaluation of postoperative lung function",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Archivos de bronconeumologia 37 (11), 482-488, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13293001930093006067",
            "cites_id": [
                "13293001930093006067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bronchiolitis obliterans with organizing pneumonia secondary to chemotherapy in a child with primary pericardial sarcoma",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Medica de Chile 128 (6), 633-640, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2038360065723366186",
            "cites_id": [
                "2038360065723366186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pleuroneumonia tabicada en ni\u00f1os: Diagn\u00f3stico y tratamiento quir\u00fargico",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Rev. chil. enferm. respir, 128-35, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6080958369365189082",
            "cites_id": [
                "6080958369365189082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un sistema de reclutamiento y selecci\u00f3n por competencias para disminuir la rotaci\u00f3n de personal en Sepronac. C\u00eda. Ltda. Quito",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tesis de pregrado, Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar]. Repositorio \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:QyXJ3EUuO1IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5276150751901515951",
            "cites_id": [
                "5276150751901515951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas en educaci\u00f3n/Reflexiones y propuestas desde la UC",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones UC. Santiago de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:HhcuHIWmDEUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2604832899962543503",
            "cites_id": [
                "2604832899962543503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas en Educaci\u00f3n. Reflexiones y propuestas desde la UC",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Santiago, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:AXkvAH5U_nMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11418348971273644446",
            "cites_id": [
                "11418348971273644446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agrobiodiversidad y Soberan\u00eda Alimentaria en la Parroquia Pe\u00f1aherrera, cant\u00f3n Cotacachi",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis de maestr\u00eda). Universidad Polit\u00e9cnica Salesianas, Quito, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ce2CqMG-AY4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15244361929455552497",
            "cites_id": [
                "15244361929455552497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Growth and pulmonary function in Chilean children and adolescents with cystic fibrosis",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Medica de Chile 139 (8), 977-984, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17248804292350949580",
            "cites_id": [
                "17248804292350949580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Curriculitis autoinmune\": Una no tan nueva enfermedad del curr\u00edculo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 137 (4), 575-581, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9464108836789158695",
            "cites_id": [
                "9464108836789158695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "col. Inseminaci\u00f3n artificial",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Manual pr\u00e1ctico de esterilidad y reproducci\u00f3n humana. Madrid: McGraw-Hill, 23-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:O0nohqN1r9EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18303078267999245817",
            "cites_id": [
                "18303078267999245817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilidad de la espirometr\u00eda en preescolares de 4 y 5 a\u00f1os",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 22 (1), 31-36, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8691775065423258230",
            "cites_id": [
                "8691775065423258230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vacuna anti-influenza en ni\u00f1os: Estado del arte",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev. chil. infectol.[revista en la Internet], 164-169, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12321906179949960206",
            "cites_id": [
                "12321906179949960206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asma en ni\u00f1os: Aumento de la prevalencia y aspectos fisiopatol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Neumol. pedi\u00e1tr, 2-3, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12335946344407132174",
            "cites_id": [
                "12335946344407132174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La transici\u00f3n del ni\u00f1o con fibrosis qu\u00edstica a la adultez",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Neumol. pedi\u00e1tr, 21-23, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11056503069107005584",
            "cites_id": [
                "11056503069107005584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fenotipos de asma en el lactante y preescolar",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Escuela de Medicina 30 (2), 26-30, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10443297346835329216",
            "cites_id": [
                "10443297346835329216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of spirometric reference values in Chilean children",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Medica de Chile 132 (10), 1205-1210, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9788049754447183661",
            "cites_id": [
                "9788049754447183661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early use of BiPAP in the management of respiratory failure in an infant with osteogenesis imperfecta: case report",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Rev Med Chil 132, 861-864, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12783853336704831508",
            "cites_id": [
                "12783853336704831508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between obstructive sleep apnea syndrome and attention deficit hyperactivity disorder: a study in Chilean schoolchildren",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 74 (1), 46-52, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5574458042764063056",
            "cites_id": [
                "5574458042764063056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de mascarilla lar\u00edngea para fibrobroncoscopia en lactantes durante ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 18 (2), 103-111, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1787495652411219417",
            "cites_id": [
                "1787495652411219417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaciones cient\u00edficas: una identidad pedi\u00e1trica nacional",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 71 (3), 181-182, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2658305795845317484",
            "cites_id": [
                "2658305795845317484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vegetal foreign body in the airway: an unusual cause of hemoptysis in childhood. Clinical case",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Medica de Chile 128 (3), 323-329, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12567227129458400839",
            "cites_id": [
                "12567227129458400839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lineamientos \u00e9ticos en la atenci\u00f3n de pacientes en una situaci\u00f3n de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 25 (94), 352-358, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:OP4eGU-M3BUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14502881416286862900",
            "cites_id": [
                "14502881416286862900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infecciones respiratorias agudas bajas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Manual de Pediatr\u00eda. escuela. med. puc. cl/paginas/publicaciones/manualp ed \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17145862977543589816",
            "cites_id": [
                "17145862977543589816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cystic fibrosis: facing patient transition from the pediatrician to the internist",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 134 (3), 365-371, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16986666066914075968",
            "cites_id": [
                "16986666066914075968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas reflexiones sobre la historia cultural y el estudio de la literatura de adab",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Miscel\u00e1nea de estuios \u00e1rabes y hebraicos. Secci\u00f3n \u00c1rabe-Islam. Vol. 54 (2005), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:AHdEip9mkN0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8544981052548057240",
            "cites_id": [
                "8544981052548057240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tos persistente como expresi\u00f3n de asma en el ni\u00f1o",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 75 (5), 463-470, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3267051434974642074",
            "cites_id": [
                "3267051434974642074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso precoz del BiPAP en el tratamiento de la insuficiencia respiratoria en un lactante con osteog\u00e9nesis imperfecta: Case report",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 132 (7), 861-864, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10599212464614271465",
            "cites_id": [
                "10599212464614271465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilidad del lavado broncoalveolar en ni\u00f1os inmunodeprimidos: rendimiento y complicaciones",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Archivos de Bronconeumolog\u00eda 40 (12), 570-574, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14379276789689212579",
            "cites_id": [
                "14379276789689212579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia cl\u00ednica: Quilot\u00f3rax en cirug\u00eda cardiovascular pedi\u00e1trica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 74 (1), 53-59, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10249559444765600682",
            "cites_id": [
                "10249559444765600682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disquinesia ciliar primaria.: Experiencia en 6 pacientes",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 127 (8), 961-966, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7535151024944757166",
            "cites_id": [
                "7535151024944757166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidence of bronchopulmonary dysplasia",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 61 (3), 130-133, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10168886196267994029",
            "cites_id": [
                "10168886196267994029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre per\u00edmetro braquial y algunos indicadores de crecimiento intrauterino",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 59 (5), 259-298, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8263090192844256924",
            "cites_id": [
                "8263090192844256924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prognostic factors of coronary heart disease in asymptomatic diabetics for inclusion on the kidney transplant waiting list. Screening with coronary angiography",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Nefrolog\u00eda (English Edition) 32 (4), 502-507, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2495603266758352319",
            "cites_id": [
                "2495603266758352319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores pron\u00f3sticos de enfermedad coronaria en diab\u00e9ticos asintom\u00e1ticos para inclusi\u00f3n en lista de trasplante renal: Despistaje con coronariograf\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Nefrolog\u00eda (Madrid) 32 (4), 502-507, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:kVjdVfd2voEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12225175459163150751",
            "cites_id": [
                "12225175459163150751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The academic career of clinical teachers",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Medica de Chile 137 (8), 1113-1116, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16881828450444106048",
            "cites_id": [
                "16881828450444106048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe para el Tribunal Constitucional sobre los aspectos cient\u00edficos y \u00e9ticos del uso del levonorgestrel como anticonceptivo de emergencia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 37 (2), 5-25, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18198083951798021822",
            "cites_id": [
                "18198083951798021822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cystic fibrosis mortality in Chile between 1997 and 2003",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista medica de Chile 136 (2), 157-162, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7958622126317922963",
            "cites_id": [
                "7958622126317922963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seventy five years of the Medical School of the Pontifical Catholic University of Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Medica de Chile 133 (10), 1229-1232, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12977176319004924625",
            "cites_id": [
                "12977176319004924625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Laringotraqueobronquitis en ni\u00f1os hospitalizados: Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 76 (4), 57-362, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2932319812499165871",
            "cites_id": [
                "2932319812499165871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A multicenter, randomized, double-blind, controlled trial of nebulized epinephrine in infants with acute bronciolitis.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "The Journal of Pediatrics 144 (1), 136-137, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1430067331605332444",
            "cites_id": [
                "1430067331605332444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polysomnographic abnormalities in infants with gastroesophageal reflux",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista medica de Chile 131 (10), 1143-1150, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3600098822989110545",
            "cites_id": [
                "3600098822989110545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bronquitis obstructivas y sibilancias recurrentes en lactantes",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Manual de Pediatr\u00eda. A\u00f1o, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8670305999886115451",
            "cites_id": [
                "8670305999886115451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de f\u00edstula broncopleural en ni\u00f1os con patolog\u00eda pulmonar: Descripci\u00f3n de nueve casos cl\u00ednicos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 73 (6), 595-601, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4982649215792483741",
            "cites_id": [
                "4982649215792483741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis ac\u00fastico de las sibilancias en lactantes con obstrucci\u00f3n bronquial aguda: Estudio de seguimiento",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 130 (7), 760-767, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14583198872462992767",
            "cites_id": [
                "14583198872462992767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitorizaci\u00f3n continua nocturna de saturaci\u00f3n arterial de ox\u00edgeno en pacientes pedi\u00e1tricos con sospecha de hipoxemia",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 72 (2), 110-120, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7762675220254128344",
            "cites_id": [
                "7762675220254128344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resecci\u00f3n pulmonar en pediatr\u00eda. Serie cl\u00ednica y evaluaci\u00f3n de la funci\u00f3n pulmonar postoperatoria",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Archivos de Bronconeumolog\u00eda 37 (11), 482-488, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13244849643296655358",
            "cites_id": [
                "13244849643296655358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpo extra\u00f1o vegetal en la v\u00eda aerea: una causa poco frecuente de hemoptisis en la ni\u00f1ez. Caso cl\u00ednico",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 128 (3), 323-329, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1176508203984249435",
            "cites_id": [
                "1176508203984249435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Role of anticholinergic agents in the treatment of cystic fibrosis",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Archives de Pediatrie: Organe Officiel de la Societe Francaise de Pediatrie \u2026, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=350710066333200754",
            "cites_id": [
                "350710066333200754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECT OF GAS-DENSITY AND BREATHING APPARATUS ON TRACHEAL SOUNDS",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "AMERICAN REVIEW OF RESPIRATORY DISEASE 147 (4), A456-A456, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7005114336897258892",
            "cites_id": [
                "7005114336897258892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of the Respiratory System",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pediatric Respiratory Diseases: A Comprehensive Textbook, 5-15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16725956914247584920",
            "cites_id": [
                "16725956914247584920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical and ultrastructural features of ciliary dyskinesia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Medica de Chile 135 (9), 1147-1152, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3912956783316756838",
            "cites_id": [
                "3912956783316756838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flu vaccine in children: state of the art",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Chilena de Infectologia: Organo Oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10799683112899837964",
            "cites_id": [
                "10799683112899837964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nitric oxide in children with persistent asthma",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Jornal de Pediatria 82, 168-170, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17892756390037798231",
            "cites_id": [
                "17892756390037798231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos b\u00e1sicos de la fibrosis qu\u00edstica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Neumolog\u00eda Pedi\u00e1trica 1 (3), 95-158, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13815173810405543583",
            "cites_id": [
                "13815173810405543583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neumolog\u00eda pedi\u00e1trica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Depto. de Pedi. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile 1 (2), 42-94, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2393550976866227940",
            "cites_id": [
                "2393550976866227940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "75 a\u00f1os de la Facultad de Medicina de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 133 (10), 1229-1232, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12622946760104893953",
            "cites_id": [
                "12622946760104893953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical features of respiratory infections due to influenza virus in hospitalized children",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Medica de Chile 133 (8), 911-918, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13643361220450488696",
            "cites_id": [
                "13643361220450488696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Progressive respiratory insufficiency secondary to pulmonary fibrosis in childhood. Report of one case",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 133 (1), 82-88, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10343870296914746244",
            "cites_id": [
                "10343870296914746244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mammals of\" La Sepultura\" Biosphere Reserve, Chiapas, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Biologia Tropical 52 (1), 249-259, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:LhH-TYMQEocC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17388459141094839968",
            "cites_id": [
                "17388459141094839968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los ruidos respiratorios y sibilancias en fiposis qu\u00edstica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 74 (6), 590-594, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11469892355957308170",
            "cites_id": [
                "11469892355957308170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alteraciones polisomnogr\u00e1ficas en lactantes con reflujo gastroesof\u00e1gico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 131 (10), 1143-1150, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7762427640051926597",
            "cites_id": [
                "7762427640051926597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Home ventilation in children with chronic respiratory failure: a clinical trial",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 73 (1), 51-55, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6734434637063699617",
            "cites_id": [
                "6734434637063699617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoustic analysis of respiratory sounds during methacholine challenge in preschool children",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 129 (11), 1271-1278, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9505671649759767441",
            "cites_id": [
                "9505671649759767441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis computacional de los ruidos respiratorios en la evaluaci\u00f3n de la obstrucci\u00f3n bronquial en ni\u00f1os peque\u00f1os que no colaboran con las pruebas espirom\u00e9tricas",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 129 (11), 1271-1278, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4596056372892305615",
            "cites_id": [
                "4596056372892305615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caso cl\u00ednico-radiol\u00f3gico para diagn\u00f3stico",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 70 (4), 325-328, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5595309611157805543",
            "cites_id": [
                "5595309611157805543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teleauscultation: Bringing you to the bedside",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Canadian Respiratory Journal 2, 237-240, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3095688955303405318",
            "cites_id": [
                "3095688955303405318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Haemophilus influenzae B meningitis and Waterhouse-Friderichsen syndrome in a 5-month-old infant",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 60 (5), 294-296, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7151379280668783540",
            "cites_id": [
                "7151379280668783540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poliglobulia neonatal. Revision de 110 casos",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 59 (4), 257-260, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5987815720261382569",
            "cites_id": [
                "5987815720261382569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias de un ni\u00f1o extra\u00f1o: infancia y underground marica en Papelucho gay en dictadura de Juan Pablo Sutherland (2019)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "A Contracorriente: una revista de estudios latinoamericanos 20 (1), 254-278, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18261086090004848773",
            "cites_id": [
                "18261086090004848773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas en educaci\u00f3n III: Evoluci\u00f3n de una reforma",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones UC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9483316643132436299",
            "cites_id": [
                "9483316643132436299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresa consultora de dise\u00f1o de evaluaci\u00f3n salarial y RR. HH. del sector minero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:kWvqk_afx_IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15320279278906977222",
            "cites_id": [
                "15320279278906977222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congenital Malformations of the Airway",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pediatric Respiratory Diseases: A Comprehensive Textbook, 543-550, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17813260070910342908",
            "cites_id": [
                "17813260070910342908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pulmonary Anti-Inflammatory Effects of Macrolides",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pediatric Respiratory Diseases: A Comprehensive Textbook, 643-648, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15874211399458675391",
            "cites_id": [
                "15874211399458675391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children with recurrent wheezing",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pediatric Respiratory Diseases: A Comprehensive Textbook, 205-214, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2782561020210647834",
            "cites_id": [
                "2782561020210647834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Melatonin Impairs the Inflammatory Response and Inhibits the Sphingosine Kinase Signaling Pathway in an Animal Model of Liver Fibrosis",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Hepatology 2 (64), S705, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9366734132619023557",
            "cites_id": [
                "9366734132619023557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spirometric values in healthy Chilean children and adolescents",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista medica de Chile 143 (11), 1386-1394, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=743908359373245508",
            "cites_id": [
                "743908359373245508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde la universidad a la sociedad: Selecci\u00f3n de escritos 2010-2015",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones UC, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18016224898190087854",
            "cites_id": [
                "18016224898190087854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chest physiotherapy for acute wheezing episodes: an inappropriate interpretation of the first trial in outpatient infants",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9847949327127623836",
            "cites_id": [
                "9847949327127623836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bladder Injury after Transvaginal Oocyte Retrieval in IVF Cycles: A Prospective Study",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hum Reprod 27, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:KNjnJ3z-R6IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2915253303969520119",
            "cites_id": [
                "2915253303969520119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethical aspects of academic management in a faculty of medicine",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Medica de Chile 139 (8), 1097-1102, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15144906169914308162",
            "cites_id": [
                "15144906169914308162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos \u00e9ticos de la gesti\u00f3n acad\u00e9mica en una Facultad de Medicina",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 139 (8), 1097-1102, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=579058027535148510",
            "cites_id": [
                "579058027535148510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Description of assessment processes at the Medical School of the Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile: a ten year experience",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Medica de Chile 138 (8), 1055-1061, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13066238628124459678",
            "cites_id": [
                "13066238628124459678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1os con enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas y dependencia de tecnolog\u00eda: historia y \u00e9tica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Neumol. pedi\u00e1tr, 1-6, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17712235982213797973",
            "cites_id": [
                "17712235982213797973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Non-typable Haemophilus influenzae severe pneumonia in an infant: case report",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena de Infectologia: Organo Oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1616200040395402365",
            "cites_id": [
                "1616200040395402365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insuficiencia respiratoria progresiva secundaria a fibrosis pulmonar en una escolar: Caso cl\u00ednico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 133 (1), 82-88, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8233820136885731489",
            "cites_id": [
                "8233820136885731489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stridor in the Paedriatric patient: a descriptive study",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 75 (3), 247-253, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8349107901676270636",
            "cites_id": [
                "8349107901676270636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical characteristics, epidemiology and risk factors of recurrent pneumonia in chidren: a review of 12 cases",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 75, 434-440, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6994740428187172124",
            "cites_id": [
                "6994740428187172124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y de laboratorio en lactantes con inmadurez del centro respiratorio que presentan episodios de apnea: clinical and laboratory characteristics",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 75 (1), 22-31, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6124202674652256588,7753703062628489691",
            "cites_id": [
                "6124202674652256588",
                "7753703062628489691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlaci\u00f3n entre el espectro de sonidos traqueales y la espirometr\u00eda en un adulto con obstrucci\u00f3n de la v\u00eda a\u00e9rea superior: Caso cl\u00ednico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 19 (1), 43-46, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17346417215395105875",
            "cites_id": [
                "17346417215395105875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la maniobra inspiratoria y de la hiperinsuflaci\u00f3n pulmonar en los flujos espiratorios m\u00e1ximos en pacientes con fibrosis qu\u00edstica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 19 (1), 15-20, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10783012190578962964",
            "cites_id": [
                "10783012190578962964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoustic analysis in wheezy infants. A follow-up study",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 130 (7), 760-767, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:lgwcVrK6X84C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7848842353683925909",
            "cites_id": [
                "7848842353683925909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unusual causes of stridor in newborns: description of 3 cases",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 73 (2), 152-158, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13638347926741616830",
            "cites_id": [
                "13638347926741616830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de los cambios posturales en las crepitaciones de pacientes con fibrosis qu\u00edstica versus fibrosis pulmonar. Comunicaci\u00f3n preliminar",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 18 (1), 7-13, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10302755719253437201",
            "cites_id": [
                "10302755719253437201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo de la neumon\u00eda: consenso chileno",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Medwave 1 (12), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8353801662734879744",
            "cites_id": [
                "8353801662734879744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Computer analysis of respiratory sounds in bronchial obstruction evaluation in small children that do not collaborate with spirometry tests",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Medica de Chile 129 (11), 1271-1278, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11885985866297141388",
            "cites_id": [
                "11885985866297141388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respiratory obstruction secondary to lingual tonsil hypertrophy: a clinical report",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 72 (5), 443-448, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6325983770081397229",
            "cites_id": [
                "6325983770081397229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of asthma in Chilean school age children. Descriptive study in 24.470 children",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 128 (3), 279-285, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16936677704403472892",
            "cites_id": [
                "16936677704403472892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primary ciliary dyskinesia. Experience in 6 patients",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Medica de Chile 127 (8), 961-966, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5947740837389481205",
            "cites_id": [
                "5947740837389481205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Place des anticholinergiques dans le traitement de la mucoviscidose",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Archives de p\u00e9diatrie 2, 154s-158s, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14671049791666828956",
            "cites_id": [
                "14671049791666828956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANTICHOLINERGIC THERAPY IN CYSTIC-FIBROSIS PATIENTS",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Archives de Pediatrie 2, S154-S158, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3941829515555014764",
            "cites_id": [
                "3941829515555014764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Whooping cough epidemiology in Chile (1950-1990). The adult as new reservoir of infection?",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Medica de Chile 122 (3), 339-345, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15518224102786025392",
            "cites_id": [
                "15518224102786025392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inhaled epinephrine is better than salbutamol for treatment of infants with bronchiolitis",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "AMERICAN REVIEW OF RESPIRATORY DISEASE 147 (4), A133-A133, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4964285222046397061",
            "cites_id": [
                "4964285222046397061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residents' corner. Answer to case of the month# 15. Diagnosis. Congenital cystic adenomatoid malformation of the lung (type I)",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Canadian Association of Radiologists journal= Journal l'Association \u2026, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7992026024663918431",
            "cites_id": [
                "7992026024663918431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meningitis a Haemophilus influenzae tipo B y s\u00edndrome de Waterhouse-Friderichsen en un lactante de 5 meses",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 294-6, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:6_hjMsCP8ZoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9660847954758799301",
            "cites_id": [
                "9660847954758799301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retraction: Melatonin attenuates dysregulation of the circadian clock pathway in mice with CCl4-induced fibrosis and human hepatic stellate cells",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:uVUOdF_882EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e0ctica esc\u00e8nica 2022",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:zCSUwVk65WsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tiempo que queda:\" Barrio El Aguilucho\" Documental interactivo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and Validation of a Pilot Stress Monitoring System based on a Deep Convolutional Neural Network Model",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "2021 IEEE/AIAA 40th Digital Avionics Systems Conference (DASC), 1-6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:5icHVeHT4IsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lecturas de poes\u00eda chilena. De Altazor a La Bandera de Chile. Mar\u00eda In\u00e9s Zaldivar. Santiago: Ediciones UC, 2019. ISBN: 978-956-14-2480-7. 232 pp.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Taller de Letras, 298-302, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PALABRAS DEL RECTOR DE LA PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE CHILE EN EL SEMINARIO DE PRESENTACI\u00d3N DE LOS RESULTADOS.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Humanitas (07172168) 25 (95), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Robert Spaemann, Gerrit Hohendorf y Fuat S. Oduncu. Sobre la buena muerte. Por qu\u00e9 no debe haber eutanasia. Instituto de Estudios de la Sociedad, 216 p\u00e1gs. Santiago, 2019.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 25 (94), 457-464, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:tH6gc1N1XXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History of Specialist Training in Respiratory Diseases",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pediatric Respiratory Diseases: A Comprehensive Textbook, 1-4, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physiological Basis of the Respiratory System",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pediatric Respiratory Diseases: A Comprehensive Textbook, 17-27, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FIRMA DE CONVENIO ENTRE LA PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE CHILE Y LA FUNDACI\u00d3N PARA LA CONFIANZA QUE CREA EL CENTRO DE INVESTIGACI\u00d3N DEL ABUSO Y ADVERSIDAD TEMPRANA, CUIDA.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Humanitas (07172168) 24 (92), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:pAkWuXOU-OoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crean nuevo\" Centro de investigaci\u00f3n del abuso y adversidad temprana\" en la UC",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 24 (92), 560-566, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA Inteligencia Artificial aplicada a los v\u00eddeos de reclutamiento,\u00bf una nueva ilusi\u00f3n tecnol\u00f3gica?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Agenda de la empresa andaluza: ideas, personas e instrumentos para dirigir \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:43bX7VzcjpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adultos mayores: un activo para Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mensaje 66 (661), 62-63, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma a la educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n Superior en Am\u00e9rica Latina, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GM-011 Analysis of benchmarking indicators to achieve quality improvement in a pharmacy department",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "European Journal of Hospital Pharmacy 23 (Suppl 1), A163-A163, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4X0JR2_MtJMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reforma a la educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pharmacovigilance Program Results in a Public Hospital Oncology, Experience in Mexico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "DRUG SAFETY 38 (10), 1015-1015, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CP-066 Pirfenidone in idiopathic pulmonary fibrosis: a case report",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "European Journal of Hospital Pharmacy 22 (Suppl 1), A26-A26, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:sJsF-0ZLhtgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between several estrus synchronization protocols and subsequent fertility in dairy cows",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REPRODUCTION IN DOMESTIC ANIMALS 49, 103-103, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reuni\u00f3n del Comit\u00e9 de Redes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pannexin1 channels act downstream of P2X (7) receptors in ATP-induced murine T-cell death",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inauguraci\u00f3n a\u00f1o acad\u00e9mico 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EN LOS 125 A\u00d1OS DE LA PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE CHILE.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Humanitas (07172168) 18 (72), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CPC-095 Off-Label Use of Anakinra in a Patient with Familial Mediterranean Fever: A Case Report",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "European Journal of Hospital Pharmacy: Science and Practice 20 (Suppl 1 \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:0CzhzZyukY4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Defendiendo la risa. Ideas de la infancia en los cuentos para Manolillo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panx1 Forms Functional Channels in T Lymphocytes and Participates in ATP-and FasL-induced Cell Death",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accessibility in the university environment and its perception by students with disability",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Observatorio Universidad y Discapacidad, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:6yz0xqPARnAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Many Respiratory Viruses May Trigger Meningococcal Diseases",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "C59. H1N1 INFLUENZA AND OTHER VIRAL INFECTIONS: CLINICAL MANIFESTATIONS \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso de Evaluaci\u00f3n Internacional en la Escuela de Medicina UC: Experiencia de 10 a\u00f1os",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 183 (8), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de los Procesos de Evaluaci\u00f3n en la Escuela de Medicina de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile: Experiencia de 10 a\u00f1os",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 138 (8), 1055-1061, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "476 Characterization of neurotensin, neurotensin receptor 1 and \u03b2-catenin in healthy endometrial and endometrioid adenocarcinoma cells",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ejc supplements 5 (8), 122, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Work environment assessment at a medical school",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Medica de Chile 137 (11), 1427-1436, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atopic Asthmatic Schoolchildren Have Higher Bronchial Hyperreactivity to Methacoline Than Non-Atopic Asthmatics.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "C61. PEDIATRIC ASTHMA, A4838, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Autoimmune curriculitis\": a not so new curricular disease",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Medica de Chile 137 (4), 575-581, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de vol\u00famenes pulmonares mediante pletismograf\u00eda en pacientes con f\u00edbrosis qu\u00edstica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 24 (1), 20-26, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic challenges in a School of Medicine",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Medica de Chile 136 (2), 261-266, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percutaneous revascularization of grafts versus native coronary arteries in post-coronary artery bypass graft patients",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "EUROPEAN HEART JOURNAL 28, 846-846, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fibrosis qu\u00edstica en el Servicio de Urgencias",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "URGENCIAS EN PEDIATR\u00cdA, 245, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apnoea in infancy: clinical and laboratory characteristics",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de la Sociedad Boliviana de Pediatr\u00eda 45 (2), 116-121, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:1taIhTC69MYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n cl\u00ednica y de laboratorio en lactantes con inmadurez del centro respiratorio que presentan episodios de apnea",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de la Sociedad Boliviana de Pediatr\u00eda 45 (2), 116-121, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errata: Vacuna anti-influenza en ni\u00f1os: estado del arte",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev. chil. infectol, 276-276, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:HGTzPopzzJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso do \u00f3xido n\u00edtrico em crian\u00e7as com asma persistente",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Jornal de Pediatria 82, 168-170, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "B8/192\u2013Risk factor for prolonged hospital stay in parapneumonic pleural effusions",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Paediatric Respiratory Reviews, S293-S294, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A26/193\u2013Predictive value of atopic skin signs for asthma",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Paediatric Respiratory Reviews, S284-S285, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the relevance of p values in medicine",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista medica de Chile 133 (3), 383-384, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cystic fibrosis: An overview of its basic aspects",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "SOCIEDAD CHILENA DE PEDIATRIA, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Laryngotracheobronchitis in hospitalized children: Clinical features",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 76 (4), 357, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una visi\u00f3n al pasado, presente y futuro en la celebraci\u00f3n de los 75 a\u00f1os de la Escuela de Medicina.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Director 30 (2), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "75^ o Anniversary of the School of Medicine, Catholic University of Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 76 (5), 461, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immunosupresive effect of macrolides in pulmonary diseases",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 76 (6), 559, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BIENVENIDA",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 75 (suppl 1), 7-7, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n clinica y de laboratorio en lactantes con inmadurez del centro respiratorio que presentan episodios de apnea",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 22-31, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:OBSaB-F7qqsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas, epidemiol\u00f3gicas y factores asociados al diagn\u00f3stico de neumon\u00eda recurrente en ni\u00f1os, experiencia de doce a\u00f1os: a review of 12 cases",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 434-440, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:kw52XkFRtyQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atlas de la V\u00eda A\u00e9rea en Ni\u00f1os",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Persistent cough in children as a presenting feature of asthma",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "SOCIEDAD CHILENA DE PEDIATRIA, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Three cases of diaphragmatic paralysis: the utility of electromyographic studies",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 75 (1), 48-54, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELECTROCARDIOGRAPHIC CHANGES INDUCED BY CHLOROQUINE TREATMENT IN RA AND SLE PATIENTS",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "RHEUMATOLOGY 42, 96-96, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coronary stenting in a patient with dual left anterior descending artery",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "International Journal of Angiology 12 (03), 205-208, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Archivos de Pediatr\u00eda del Uruguay Volumen 78, 2007 \u00cdndice tem\u00e1tico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Arch Pediatr Urug 78 (4), 4, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breath sounds analysis: clinical aplications in children",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 74 (3), 259-268, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breath sound analysis and wheezing in cystic fibrosis",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 74 (6), 590-598, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chylothorax in paedriatric cardiovascular surgery",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 74 (1), 53-59, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testing a European emergency management methodology in a simulated flood event",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "WIT Transactions on Modelling and Simulation 31, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta did\u00e1ctica para vincular los niveles macrosc\u00f3picos, submicrosc\u00f3picos y simb\u00f3lico al concepto de densidad en qu\u00edmica mediante un modelo de part\u00edculas en el Inem grado 10",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Medell\u00edn-Colombia, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bronchoalveolar lavage (BAL) in children",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 73 (6), 576-582, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gastroesophageal reflux and upper gastrointestinal tract disorders in children with persistent or recurrent respiratory symptoms",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "World Journal of Nuclear Medicine 1 (suppl. 2), 150, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bronchopulmonary fistula in children: a description of 9 clinical cases",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 73 (6), 595-601, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bronchopulmonar dysplasia: complications and treatment during the first year of life",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 73 (5), 511-515, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The use of inverted tent in home oxygen therapy",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 73 (3), 283-286, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caso Radiol\u00f3gico Pedi\u00e1trico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 18 (1), 51-54, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones de un pediatra",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 72 (5), 399-400, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de de Botas tama\u00f1o de Fuxitoggo tama\u00f1o con Zapatos Cuero de Flores Rojo Color Gran Negro EU Bloque Cremallera Mujer 39 P5d5rqnW-adder. interevents. es",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "de de Botas tama\u00f1o de Fuxitoggo tama\u00f1o con Zapatos Cuero de Flores Rojo \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista cubana de",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA CUBANA DE FISICA 18 (1), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e9cnicas de Observaci\u00f3n de la Tierra en la gesti\u00f3n de recursos h\u00eddricos en \u00e1reas del Mediterr\u00e1neo: Proyecto Isla",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Teledetecci\u00f3n: medio ambiente y cambio global, 343-346, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute bronchiolitis, beta 2 agonists vs epinephrine therapy",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 72 (5), 457-459, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prognostic factors in complicated pleural empyema in children",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National Consensus in cystic fibrosis",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 72 (4), 356-380, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Continuous nocturnal monitoring of arterial oxygen saturation in paedriatric patients with suspected hypoxia",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 72 (2), 110-120, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Twelve cases of lung abscesses in children: a clinical review",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 72 (2), 128-134, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bronquiolitis obliterante con neumon\u00eda en organizaci\u00f3n secundaria a quimioterapia, en un ni\u00f1o con sarcoma peric\u00e1rdico primario",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 128 (6), 633-640, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CFTR Mutations in Chilean patients with cystic fibrosis",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Genetics in Medicine 2 (1), 106-106, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scientific publications: a national paediatric identity",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 71 (3), 181-182, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lung function tests in children",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 71 (3), 228-242, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primary ciliary dyskinesia. A clinical series",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 127 (8), 961-966, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acoustic analysis in acute bronchiolitis and recurrent wheezy infants.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "AMERICAN JOURNAL OF RESPIRATORY AND CRITICAL CARE MEDICINE 159 (3), A911-A911, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuperation and Restoration of Paleontological Heritage: Supporting a Necessity",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Towards the Balanced Management and Conservation of the Geological Heritage \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of 2 methods of determining the sweat test in the diagnosis of cystic fibrosis",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 70, 281-287, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radiological case report",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 70, 325-328, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un \u00edndice del tama\u00f1o pulmonar mejora la predicci\u00f3n de valores de referencia de PC20 metacolina en un grupo de ni\u00f1os y adultos normales chilenos",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Rev. chil. enferm. respir, 7-14, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A numerical technique to solve linear and non-linear singularly perturbed problems",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "PITMAN RESEARCH NOTES IN MATHEMATICS SERIES, 25-34, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIETARY FISH-OIL (FO) AMELIORATES NEPHROTIC SYNDROME (NS) IN RATS WITHOUT EVIDENCE OF LIPID-PEROXIDATION",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "PEDIATRIC RESEARCH 35 (4), A377-A377, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Whooping cough epidemiology in Chile.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:jFemdcug13IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de muerte s\u00fabita del lactante: fisiolog\u00eda, etiopatogenia y epidemiolog\u00eda",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Pediatr. d\u00eda, 196-200, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECT OF HIGH-DOSES OF INHALED BETA-ADRENERGIC AND ANTICHOLINERGIC AGENTS IN STABLE CYSTIC-FIBROSIS",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "AMERICAN REVIEW OF RESPIRATORY DISEASE 147 (4), A580-A580, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECT OF INSPIRATORY MANEUVER ON MAXIMAL EXPIRATORY FLOW-VOLUME CURVES IN CYSTIC-FIBROSIS",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "AMERICAN REVIEW OF RESPIRATORY DISEASE 147 (4), A127-A127, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECT OF THEOPHYLLINE ON LUNG-FUNCTION TESTS, SLEEP QUALITY AND NIGHTTIME SAO2 IN CF CHILDREN",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "PEDIATRIC RESEARCH 29 (4), A367-A367, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACOUSTIC VS SPIROMETRIC ASSESSMENT OF BRONCHIAL RESPONSIVENESS TO METHACHOLINE",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "PEDIATRIC RESEARCH 29 (4), A377-A377, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of bronchoalveolar lavage in the microbiological diagnosis of pneumonia in patients at risk",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Enfermedades Infecciosas y Microbiologia Clinica 9 (3), 154-158, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACOUSTIC CHARACTERISTICS OF WHEEZING IN INFANTS AND YOUNG-CHILDREN COMPARED TO OLDER ASTHMATIC-PATIENTS",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "PEDIATRIC RESEARCH 27 (4), A361-A361, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de displasia broncopulmonar",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 130-3, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:sszUF3NjhM4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meningitis a Haemophilus influenzae tipo B y s\u00edndrome de Waterhouse-Friderichsen en un lactante de 5 meses",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 294-6, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:j7_hQOaDUrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centro de Orientaci\u00f3n e Informaci\u00f3n al Estudiante (COIE)",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Historia de la Universidad de Valladolid, 853-854, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:2tRrZ1ZAMYUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation of the brachial perimeter and some indicators of intrauterine growth",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 59 (5), 295-298, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neonatal polycythemia. Review of 110 cases",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 59 (4), 257-260, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cirug\u00eda abdominal en el paciente senil: experiencia en 222 pacientes",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Rev. chil. cir, 179-82, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of Aminophyllin on serum potassium Levels",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute effect of ketotifen on non-specific bronchial reactivity in asthma",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Bulletin of the International Union against Tuberculosis 58 (2), 128-131, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal-infant welfare",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Nueva enfermeria, 18-19, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:RoXSNcbkSzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios sobre motivaci\u00f3n en contextos educativos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:KaMxkj08jr0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso precoz del BiPAP en el tratamiento de la insuficiencia respiratoria en un lactante con osteog\u00e9nesis imperfecta: Case report",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pulm\u00f3n blanco tras pericardiocentesis: necesidad de un diagn\u00f3stico diferencial r\u00e1pido y eficiente",
                "citation": "Entrega de premios Congreso SEC Sevilla 2012, 177, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:cK4Rrx0J3m0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario de Libro: Ideas en Educaci\u00f3n: reflexiones y propuestas desde la UC",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1ster en Intervenci\u00f3n Psicol\u00f3gica en Contextos Educativos|",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Director de la Escuela",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIBILANCIAS RECURRENTES EN LACTANTES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEUMOLOGIA PEDIATRICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBSTRUCCION DE LA VIA AEREA ALTA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEUMOPATIAS ATIPICAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "poJQgZoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 9,
        "not_available": 3
    }
}