{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QCzNHiEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mart\u00edn Bascope",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=QCzNHiEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Assistant professor, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Education for sustainability",
        "Citizenship Education",
        "Initial Teacher Training",
        "Environmental Education",
        "Place-based education"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://villarrica.uc.cl/bascop%C3%A9-julio-mart%C3%ADn",
    "citedby": 1161,
    "citedby5y": 763,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 19,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2011": 8,
        "2012": 14,
        "2013": 18,
        "2014": 41,
        "2015": 51,
        "2016": 67,
        "2017": 67,
        "2018": 95,
        "2019": 113,
        "2020": 116,
        "2021": 157,
        "2022": 167,
        "2023": 169,
        "2024": 37
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La institucionalidad formadora de profesores en Chile en la d\u00e9cada del 2000: velocidad del mercado y parsimonia de las pol\u00edticas.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pensamiento educativo, Revista de investigaci\u00f3n latinoamericana (PEL) 46 (1 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 189,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7332316537057566063",
            "cites_id": [
                "7332316537057566063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematic review of education for sustainable development at an early stage: Cornerstones and pedagogical approaches for teacher professional development",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sustainability 11 (3), 719, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 143,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16524388437782108369",
            "cites_id": [
                "16524388437782108369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitigating the political participation gap from the school: The roles of civic knowledge and classroom climate",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Youth studies 18 (1), 16-35, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 126,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10145610472250132209",
            "cites_id": [
                "10145610472250132209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n ciudadana en Am\u00e9rica Latina: Prioridades de los curr\u00edculos escolares.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3971407551616953421",
            "cites_id": [
                "3971407551616953421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 le piden los profesores a la formaci\u00f3n inicial docente en Chile?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3991129232550379746",
            "cites_id": [
                "3991129232550379746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uneven Distribution of Novice Teachers in the Chilean Primary School System.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 20 (30), n30, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=309277744667361898",
            "cites_id": [
                "309277744667361898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher informal collaboration for professional improvement: Beliefs, contexts, and experience",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Education Research International 2017, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13391768932154300573",
            "cites_id": [
                "13391768932154300573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos de ciudadano en los curr\u00edculos del autoritarismo y la democracia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aprendizaje de la ciudadan\u00eda. Contextos, experiencias y resultados, 245-281, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8081029145659550235",
            "cites_id": [
                "8081029145659550235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n inequitativa de los nuevos profesores mejor preparados",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Primer congreso interdisciplinario de investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n, 19, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7945123133713270212",
            "cites_id": [
                "7945123133713270212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social inequality and changes in students\u2019 expected political participation in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Education, Citizenship and Social Justice 9 (2), 140-156, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4062836080929629512",
            "cites_id": [
                "4062836080929629512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta pedag\u00f3gica para la incorporaci\u00f3n de conocimientos tradicionales de Ciencias Naturales en Primaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 18 (3), 161-175, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7281671076252188500",
            "cites_id": [
                "7281671076252188500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Producen mejores resultados las carreras de pedagog\u00eda b\u00e1sica con m\u00e1s a\u00f1os de acreditaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10894261067689090955",
            "cites_id": [
                "10894261067689090955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curricular guidelines and citizenship attitudes in Latin American students: a comparative analysis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 13 (2), 1169-1190, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9565736894620543856",
            "cites_id": [
                "9565736894620543856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de acreditaci\u00f3n de pedagog\u00edas: un estudio del quehacer de las agencias",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 53-85, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4254925227211555764",
            "cites_id": [
                "4254925227211555764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Future teacher trajectory research: its contribution to teacher education and policy",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Education as Change 18 (sup1), S19-S32, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12089224801873411581",
            "cites_id": [
                "12089224801873411581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship education in Latin America: priorities of school curricula",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12128156397440193977",
            "cites_id": [
                "12128156397440193977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Place-based STEM education for sustainability: A path towards socioecological resilience",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (15), 8414, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18097768673421555309",
            "cites_id": [
                "18097768673421555309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es la prueba INICIA una medida predictiva de efectividad docente?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3375238613553556339",
            "cites_id": [
                "3375238613553556339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National curricular guidelines and citizenship education in schools in Latin American countries",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "5th IEA International Research Conference, Singapore, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8614983549988828347",
            "cites_id": [
                "8614983549988828347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of Culturally Relevant Science-Based Projects in Preschools and Primary Schools: From Roots to Wings",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research Anthology on Early Childhood Development and School Transition in \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1889395362003653243",
            "cites_id": [
                "1889395362003653243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher Education Policies in Chile: From Invitation to Prescription",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Teacher Education in a Transnational World 1, 345-366, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4031399580934104727",
            "cites_id": [
                "4031399580934104727"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n inequitativa de los nuevos profesores mejor preparados:\u201cCaracter\u00edsticas de origen y destino laboral de los egresados de pedagog\u00eda b\u00e1sica\u201d",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CONGRESO INTERDISCIPLINARIO DE INVESTIGACI\u00d3N EN EDUCACI\u00d3N BOLET\u00cdN 1, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7942578744043929150",
            "cites_id": [
                "7942578744043929150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American STEM policy: A review of recent initiatives on STEM education in four Latin American countries",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Handbook of research on STEM education, 443-458, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17035717282442270428",
            "cites_id": [
                "17035717282442270428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INICIA and the responses of teacher education institutions to increased accountability in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Segundo Congreso Interdisciplinario de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n, Centro en \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9658646450807408196",
            "cites_id": [
                "9658646450807408196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados de INICIA y su relaci\u00f3n con las oportunidades de aprendizaje ofrecidas a los estudiantes de Pedagog\u00eda B\u00e1sica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Centro de Estudios de Pol\u00edticas y Pr\u00e1cticas en Educaci\u00f3n. Investigaci\u00f3n \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10045856527277817377",
            "cites_id": [
                "10045856527277817377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citizenship Education in Latin America: Priorities of School Curricula. IBE Working Papers on Curriculum Issues No. 14.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "UNESCO International Bureau of Education, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7697636033324940144",
            "cites_id": [
                "7697636033324940144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social background and citizenship participation in Latin American schools",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Educational Change (Boston), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9556480282016753481",
            "cites_id": [
                "9556480282016753481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIOECOLOG\u00cdA BASADA EN LA COMUNIDAD: INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA ESCOLAR Y FORMACI\u00d3N CIUDADANA PARA LA SUSTENTABILIDAD EN WALLMAPU",
                "citation": "Facultad de Agronom\u00eda e Ingenier\u00eda Forestal, Center of Applied Ecology and \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3152633423635519748",
            "cites_id": [
                "3152633423635519748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An international student program in social-ecological systems: sustainable forest management and resilience thinking from local Andean-Patagonian forests to the world",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Asia Pacific Forestry Education Conference (5\u00b0: 2018: Beijing, China), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curr\u00edculos oficiais e atitudes cidad\u00e3s de estudantes na Am\u00e9rica Latina: Uma an\u00e1lise comparativa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 13 (2), 1169-1190, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QCzNHiEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}