{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "S4NU-EQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Johanna Fr\u00f6hlich",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=S4NU-EQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Assistant Research Professor, Pontifical Catholic University of Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Constitutional Law",
        "Constitutional Reasoning",
        "Comparative Constitutional Law",
        "Philosophy of Law"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 156,
    "citedby5y": 96,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2012": 2,
        "2013": 4,
        "2014": 16,
        "2015": 8,
        "2016": 14,
        "2017": 5,
        "2018": 10,
        "2019": 23,
        "2020": 14,
        "2021": 21,
        "2022": 13,
        "2023": 23,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gzHfNvAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andras Jakab",
            "affiliation": "University of Salzburg"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Egy alkotm\u00e1ny marg\u00f3j\u00e1ra",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Alkotm\u00e1nyelm\u00e9leti \u00e9s \u00e9rtelmez\u00e9si k\u00e9rd\u00e9sek az Alapt\u00f6rv\u00e9nyr\u0151l. Gondolat Kiad\u00f3 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6263731352941172319,13075856428892443134,12460038766544190963",
            "cites_id": [
                "6263731352941172319",
                "13075856428892443134",
                "12460038766544190963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Constitutional Court of Hungary",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comparative constitutional reasoning, 394-437, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11301826824408279977",
            "cites_id": [
                "11301826824408279977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00f6rt\u00e9neti alkotm\u00e1ny \u00e9s kontinuit\u00e1s az \u00faj Alapt\u00f6rv\u00e9nyben",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "K\u00f6zjogi Szemle 5 (1), 9-15, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6117259561013212038",
            "cites_id": [
                "6117259561013212038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alapk\u00e9rd\u00e9sek a csal\u00e1di v\u00e1laszt\u00f3jog vit\u00e1j\u00e1ban",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "P\u00e1zm\u00e1ny Law Working Papers 2011/20, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11687724119562331582",
            "cites_id": [
                "11687724119562331582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Topics of hungarian constitutionalism",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tijdschrift voor constitutioneel recht, 424, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18017820332148218316",
            "cites_id": [
                "18017820332148218316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "az alkotm\u00e1nyjogon innen",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1gi Szemle 1, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=39917224421387453",
            "cites_id": [
                "39917224421387453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Az Abtv. 26. \u00a7 (2) bekezd\u00e9se szerinti, k\u00f6zvetlen\u00fcl a jogszab\u00e1lyok ellen beny\u00fajthat\u00f3 alkotm\u00e1nyjogi panasz befogadhat\u00f3s\u00e1ga",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1gi Szemle 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4880103042714913687",
            "cites_id": [
                "4880103042714913687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Az alkotm\u00e1ny z\u00e1rts\u00e1ga \u00e9s ellentmond\u00e1s-mentess\u00e9ge\u2013az alkotm\u00e1nym\u00f3dos\u00edt\u00e1sok fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1nak lehet\u0151s\u00e9gei \u00e9s hat\u00e1rai",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "G\u00e1rdos-Orosz Fruzsina\u2013Szente Zolt\u00e1n szerk.: Alkotm\u00e1nyoz\u00e1s \u00e9s alkotm\u00e1nyjogi \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14502653742786631041",
            "cites_id": [
                "14502653742786631041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "More flexibility in favor of constitutional stability? What breaking amendment rules in Ecuador can teach us",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Constitutional Law 19 (3), 974-996, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12425981177406558274",
            "cites_id": [
                "12425981177406558274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A r\u00e9giek \u00f3vatoss\u00e1ga. Megjegyz\u00e9sek az Alapt\u00f6rv\u00e9ny negyedik m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1nak javaslata kapcs\u00e1n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "P\u00e1zm\u00e1ny Law Working Papers 1, 5-6, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11013847320577982922",
            "cites_id": [
                "11013847320577982922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alkotm\u00e1ny\u00e9rtelmez\u00e9s",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "HVG-ORAC Lap-\u00e9s K\u00f6nyvkiad\u00f3 Kft., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2269066150640814769",
            "cites_id": [
                "2269066150640814769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Law as Reason for Action",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Encyclopedia of the Philosophy of Law and Social Philosophy, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12582502939260804356",
            "cites_id": [
                "12582502939260804356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mire lehet alkotm\u00e1nyjogi panaszt alap\u00edtani?: A jogv\u00e9delem alapj\u00e1ul szolg\u00e1l\u00f3 alapt\u00f6rv\u00e9nyelleness\u00e9g \u00e9s az Alapt\u00f6rv\u00e9nyben biztos\u00edtott jog fogalma",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "MTA LAW WORKING PAPERS 4 (25), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7200918811417214031",
            "cites_id": [
                "7200918811417214031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1gi klauzul\u00e1k dilemm\u00e1ja",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Drin\u00f3czi T\u00edmea\u2013Jakab Andr\u00e1s (szerk.): Alkotm\u00e1nyoz\u00e1s Magyarorsz\u00e1gon 2011, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3224495270026156058",
            "cites_id": [
                "3224495270026156058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traces of Constitutional Reasoning in Latin America and the Caribbean\u2013Regional Cosmopolitanism Without Backlash?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ICONnect Blog 30, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3574579493710486115",
            "cites_id": [
                "3574579493710486115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Az alkotm\u00e1ny\u00e9rtelmez\u00e9si m\u00f3dszerek igazol\u00e1sa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Doktori disszert\u00e1ci\u00f3, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1825992145819793760",
            "cites_id": [
                "1825992145819793760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "14 Constitutional Review and the Parliamentary Supermajority: The Hungarian Example",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16302941376263386850",
            "cites_id": [
                "16302941376263386850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Az alkotm\u00e1ny\u00e9rtelmez\u00e9si m\u00f3dszerek igazol\u00e1sa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ppke, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15197426605590476036",
            "cites_id": [
                "15197426605590476036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring Conceptual and Argumentative Diversity by Constitutional Courts in Latin America and the Caribbean: An Introduction to the Special Issue on Constitutional Reasoning \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Public Law/Zeitschrift f\u00fcr \u00d6ffentliches Recht 78 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formalism or a Third Way to Reconcile the Value of Written Law and Constitutionalism? An Example of the Constitutional Court of Hungary",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "D\u00edkaion 31 (1), 50-60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Formalismo o un tercer camino para la reconciliaci\u00f3n del valor de la norma escrita y el constitucionalismo? Un ejemplo de la Corte Constitucional de Hungr\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "D\u00edkaion 31 (1), 50-60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reclaiming Constitutionalism through Philosophy. The Emergency Powers in Hungary",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quaderni costituzionali 40 (2), 414-417, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n del dossier. La cultura del razonamiento constitucional en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Iuris Dictio, 15-17, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecuador: The State of Liberal Democracy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Global Review of Constitutional Law (2017), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alkotm\u00e1nyoz\u00e1s \u00e9s alkotm\u00e1nyjogi v\u00e1ltoz\u00e1sok",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Az egyes alkotm\u00e1nyjogi panaszelj\u00e1r\u00e1sok k\u00fcl\u00f6n\u00f6s szab\u00e1lyai",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "HVG-ORAC Lap-\u00e9s K\u00f6nyvkiad\u00f3 Kft., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Az egyes alkotm\u00e1nyjogi panasz elj\u00e1r\u00e1sok k\u00fcl\u00f6n\u00f6s szab\u00e1lyai: Az Abtv. 27. \u00a7 -a szerinti panasz",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "HVG-ORAC, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Az egyes alkotm\u00e1nyjogi panasz elj\u00e1r\u00e1sok k\u00fcl\u00f6n\u00f6s szab\u00e1lyai: 26. \u00a7 (2) bekezd\u00e9s",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "HVG-ORAC, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alkotm\u00e1nyjogi \u00e9rvel\u00e9s az Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g gyakorlat\u00e1ban (Constitutional Reasoning of the Hungarian Constitutional Court)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1gi Szemle (Review of the Constitutional Court) 2014 (2), 83-103, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diritti umani abbandonati? La minaccia di una dittatura del reletivismo [Elhagyott emberi jogok? A relativizmus diktat\u00far\u00e1j\u00e1nak fenyeget\u00e9se]-When might becomes a human right \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Iustum-Aequum-Salutare, 285-295, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A demokr\u00e1cia \u00e9s a mor\u00e1lis alkotm\u00e1ny\u00e9rtelmez\u00e9s, p\u00e1rhuzamos v\u00e9lem\u00e9ny az Alkotm\u00e1ny \u00e9rt\u00e9krendj\u00e9r\u0151l",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ppke, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S4NU-EQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}