{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "S_mA-D0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "V\u00edctor Jim\u00e9nez Ben\u00edtez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=S_mA-D0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Ph.D. Student, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Intergroup Relations",
        "Political Psychology",
        "Collective Action",
        "Electoral Participation"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 39,
    "citedby5y": 35,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 2,
        "2020": 4,
        "2021": 13,
        "2022": 8,
        "2023": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Dgyc9HYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Valencia Moya",
            "affiliation": "Psic\u00f3logo, Tarapac\u00e1 University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XrWHu8IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Agust\u00edn Espinosa",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "K_TvSc0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Salvador A. M. Sandoval",
            "affiliation": "Pontificia Universidade Catolica de S\u00e3o Paulo and Universidade Estadual de Campinas"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideologi\u0301a, identidad nacional, representaciones estereoti\u0301picas y valoracio\u0301n exogrupal. Un estudio sobre las relaciones entre Peru\u0301 y Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia: Revista de ciencia y tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica 43 (N\u00ba. 5,), p\u00e1gs \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_mA-D0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12337455006342042375",
            "cites_id": [
                "12337455006342042375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From the struggle for education to the transformation of society: Challenges and hopes in the Chile of the 21st century",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cultural Studies? Critical Methodologies 13 (6), 497-503, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_mA-D0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5040063161521247759",
            "cites_id": [
                "5040063161521247759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideology and political cynicism: effects of authoritarianism and social dominance on perceptions about the political system in 11 Ibero-American countries",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 56 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_mA-D0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8573933792974730516",
            "cites_id": [
                "8573933792974730516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictores de prejuicio sutil y manifiesto en el norte de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n Psicol\u00f3gica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_mA-D0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13697608186724971163",
            "cites_id": [
                "13697608186724971163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of mediator in group efficiencies and rabies is inequality in the relationship between social identification and collective actions in the context of October-19 in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "{PSOCIAL} 8 (1), 10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_mA-D0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideological Influences on Intergroup Attitudes in the Context of the Hague Court Boundary Dispute between Peru and Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CES Psicolog\u00eda 15 (1), 119-140, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "S_mA-D0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}