{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SwNXsOAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mariela Gonzalez Tovar, PhD.",
    "affiliation": "Researcher - Professor, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Psychology and behavioral science"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 139,
    "citedby5y": 83,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2006": 5,
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 1,
        "2010": 3,
        "2011": 1,
        "2012": 3,
        "2013": 3,
        "2014": 3,
        "2015": 10,
        "2016": 10,
        "2017": 5,
        "2018": 8,
        "2019": 10,
        "2020": 7,
        "2021": 26,
        "2022": 25,
        "2023": 12,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de intestino irritable. Aspectos psicol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 28 (2), 139-145, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9150684557704077697",
            "cites_id": [
                "9150684557704077697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 and emotional variables in a sample of Chileans",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10580647954663408369",
            "cites_id": [
                "10580647954663408369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del cuestionario de comedor emocional (CCE) en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Gen 72 (1), 21-24, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12263919812653595045",
            "cites_id": [
                "12263919812653595045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores psicosociales asociados con la calidad de vida en las enfermedades inflamatorias del intestino",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gen 70 (1), 028-040, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14841637722343981583",
            "cites_id": [
                "14841637722343981583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control personal de la conducta y adhesi\u00f3n terap\u00e9utica en bal\u00f3n intrag\u00e1strico bioenterics",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Gen 66 (4), 250-259, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7188724505188641717",
            "cites_id": [
                "7188724505188641717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID19 Y AFRONTAMIENTO FLEXIBLE EN CHILENOS PAPEL DEL ESTRES PERCIBIDO Y LA ANSIEDAD",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00eda / Panamerican Journal of Neuropsychology 14 (3 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8296433341934985892",
            "cites_id": [
                "8296433341934985892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida en pacientes con sindrome de intestino irritable.: Un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gen 69 (3), 55-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13246803242750209033",
            "cites_id": [
                "13246803242750209033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insatisfacci\u00f3n con la imagen corporal y control personal de la conducta en obesos que asisten a tratamiento",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gen 69 (2), 28-38, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15204110968670840610",
            "cites_id": [
                "15204110968670840610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moderating role of executive functions in the relationship between stress and food intake in university students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "https://repositorio.uc.cl/handle/11534/22000, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9959742385101613875,2781982786474210588,1347531058896162742",
            "cites_id": [
                "9959742385101613875",
                "2781982786474210588",
                "1347531058896162742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La psicogastroenterolog\u00eda: una disciplina con presente y futuro",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Gen 69 (2), 22, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15706399402191026405",
            "cites_id": [
                "15706399402191026405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control personal de la conducta y la Manga G\u00e1strica Laparosc\u00f3pica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de la Facultad de Medicina 35 (1), 21-28, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3532530090148317445",
            "cites_id": [
                "3532530090148317445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREFRONTAL SYMPTOMS INVENTORY IN CHILE: PRELIMINARY ANALYSIS",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00eda / Panamerican Journal of Neuropsychology 14 (3 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14377239808346211195,1566451212481723958",
            "cites_id": [
                "14377239808346211195",
                "1566451212481723958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol de las funciones ejecutivas en la comprensi\u00f3n de la ingesta alimentaria\u00bf respuestas o vac\u00edos?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista GEN 72 (2), 38-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8523547511140311314",
            "cites_id": [
                "8523547511140311314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological variables: determinants of the body image adjustment of obese subject to gastric bypass",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gen 70 (4), 139-143, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12167307402948261322,9277156534331490470",
            "cites_id": [
                "12167307402948261322",
                "9277156534331490470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del estr\u00e9s agudo en la ingesta de alimentos en estudiantes universitarios emocionalmente sanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ansiedad y Estr\u00e9s 27 (2), 160-171, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2684034645288840322",
            "cites_id": [
                "2684034645288840322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del psicogastroenter\u00f3logo en los equipos de salud",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicolog\u00eda y Salud 31 (1), 123-129, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15638223345176930045",
            "cites_id": [
                "15638223345176930045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gastrointestinal Disorders and Psychology",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13787900266390728256",
            "cites_id": [
                "13787900266390728256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de Representaci\u00f3n de la Enfermedad y Salud.\u00bf Se aplicar\u00eda a las enfermedades cr\u00f3nicas de las v\u00edas digestivas?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Gen 71 (4), 137-142, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6335721530122118024",
            "cites_id": [
                "6335721530122118024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo social y adhesi\u00f3n terap\u00e9utica en bal\u00f3n intrag\u00e1strico bioenteric",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gen 69 (4), 106-114, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3943981927773780941",
            "cites_id": [
                "3943981927773780941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la comunicaci\u00f3n efectiva con un paciente con una enfermedad digestiva funcional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gen 69 (4), 104-105, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11650393141651745694",
            "cites_id": [
                "11650393141651745694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of acute stress on food intake in emotionally healthy university students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ansiedad y Estr\u00e9s 27 (2-3), 160-171, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del psicogastroenter\u00f3logo en los equipos de salud.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Psicolog\u00eda y Salud 31 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 and flexible coping in Chileans. Role of perceived stress and anxiety",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos De Neuropsicologia-Panamerican Journal of Neuropsychology, 10-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una reflexi\u00f3n de la obesidad desde la psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda GEPU 10 (2), 172-181, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfERES UN INMIGRANTE?  T\u00c9CNICAS PARA LA PERSONA QUE DECIDE EMIGRAR",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "https://www.amazon.com/dp/B07W5YKT58, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CROHN'S DISEASE: QUALITY OF LIFE, STRESS COPING AND NEGATIVE EMOTIONS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF BEHAVIORAL MEDICINE 25, S18-S18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FOOD INTAKE IN OBESE PEOPLE: A RESPONSE TO STRESS OR DEFICIT IN EXECUTIVE FUNCTIONS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF BEHAVIORAL MEDICINE 25, S46-S47, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia de un inmigrante: un reto para el psic\u00f3logo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "IV Congreso Social. Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacer investigaci\u00f3n en tiempos de crisis social",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Gen 71 (3), 092-092, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la comunicaci\u00f3n efectiva con un paciente con una enfermedad digestiva funcional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista GEN 69 (4), 105, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body Image Dissatifaction and Personal Behavioral Control in Obese Patients Who are Attending to Treatment.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Medical and Health Sciences 3 (3), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Support in Adherence to Therapy in Bioenterics Intragastric Balloon",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Medical and Health Sciences 3 (3), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La psicogastroenterolog\u00eda: una disciplina con presente y futuro",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Gen 69 (2), 2-22, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictores psicosociales de estr\u00e9s post-traum\u00e1tico para el 27-F",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "International Conference in Health Psychology 2013. VI Jornada Anual SCh-MC-PS, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoeficacia percibida en el control de peso, apoyo social percibido y adhesi\u00f3n terap\u00e9utica en el bal\u00f3n intrag\u00e1strico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista del Colegio Venezolano de Neuropsicofarmacolog\u00eda 2 (1), 57, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la comunicaci\u00f3n efectiva con un paciente con una enfermedad digestiva funcional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La psicogastroenterolog\u00eda: una disciplina con presente y futuro",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 and flexible coping in Chileans. Role of perceived stress and anxiety COVID-19 eo enfrentamento flex\u00edvel em chilenos: o papel do estresse percebido ea ansiedade",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SwNXsOAAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}