{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TIZOJrYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo A. Figueroa",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=TIZOJrYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Department of Psychiatry, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile School of Medicine",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Traumatic stress"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://medicina.uc.cl/persona/dr-rodrigo-figueroa-c/",
    "citedby": 385,
    "citedby5y": 247,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2010": 10,
        "2011": 8,
        "2012": 16,
        "2013": 10,
        "2014": 10,
        "2015": 15,
        "2016": 26,
        "2017": 12,
        "2018": 17,
        "2019": 27,
        "2020": 39,
        "2021": 60,
        "2022": 55,
        "2023": 52,
        "2024": 13
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bt6p8wcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Margarita Bernales",
            "affiliation": "Escuela de Enfermer\u00eda Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "72NtrCUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rene Baudrand",
            "affiliation": "Associate Professor, Director Program For Adrenal Disorders"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2Una0VgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Celhay",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vPGBxcgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Kristin Schmidt",
            "affiliation": "University of Concepcion, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OmsvZIkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo A. Undurraga",
            "affiliation": "Escuela de Gobierno, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "v91PopMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alvaro Verg\u00e9s",
            "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad de los Andes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ceSTcewAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eliana Guic",
            "affiliation": "School of Psychology - Catholic University of Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mtqzvDcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Sebasti\u00e1n Medeiros",
            "affiliation": "Departamento de Psiquiatr\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo psicol\u00f3gico en desastres: Propuesta de un modelo de atenci\u00f3n basado en revisiones sistem\u00e1ticas y metaan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 138 (2), 143-151, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 129,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2454147028861780450,1671147249141245288,4114619558420921816",
            "cites_id": [
                "2454147028861780450",
                "1671147249141245288",
                "4114619558420921816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trauma psicol\u00f3gico en la atenci\u00f3n primaria: orientaciones de manejo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (5), 643-655, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10786172964534380803,13013975013172063583",
            "cites_id": [
                "10786172964534380803",
                "13013975013172063583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto psicol\u00f3gico de la pandemia de COVID-19 en el personal de salud: Un panorama preocupante: The psychological impact of the COVID-19 pandemic in the health care staff \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 45 (3), 3-5, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12290981102598897187",
            "cites_id": [
                "12290981102598897187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual ABCDE para la aplicaci\u00f3n de Primeros Auxilios Psicol\u00f3gicos: En crisis individuales y colectivas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Santiago, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6358965318265294163,17743495269494546291,12999385141077657053,5263941529399500392",
            "cites_id": [
                "6358965318265294163",
                "17743495269494546291",
                "12999385141077657053",
                "5263941529399500392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of mindfulness-based stress reduction on psychological distress in health workers: A three-arm parallel randomized controlled trial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of psychiatric research 145, 284-293, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2518816739639443458",
            "cites_id": [
                "2518816739639443458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The ABCDE psychological first aid intervention decreases early PTSD symptoms but does not prevent it: results of a randomized-controlled trial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "European Journal of Psychotraumatology 13 (1), 1-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1274975154435071599",
            "cites_id": [
                "1274975154435071599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de reconstrucci\u00f3n psicol\u00f3gica post terremoto",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 138 (7), 920-921, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5513429384924345633,18012136640623636298,1582498178820900537",
            "cites_id": [
                "5513429384924345633",
                "18012136640623636298",
                "1582498178820900537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La preocupante falta de formaci\u00f3n en desastres dentro de las escuelas de medicina latinoamericanas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica 28 (2), 135-136, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15259792301187323945,16417356985682426198,14841179168840068635",
            "cites_id": [
                "15259792301187323945",
                "16417356985682426198",
                "14841179168840068635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporaci\u00f3n de los Primeros Auxilios Psicol\u00f3gicos al curr\u00edculum de pregrado",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 142 (7), 934-935, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3118796844758800327,6934071409036895404",
            "cites_id": [
                "3118796844758800327",
                "6934071409036895404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para abordar los problemas de salud mental detectados en el proceso diagn\u00f3stico de la Delegaci\u00f3n Presidencial para la reconstrucci\u00f3n tras el terremoto del 27 de \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (2), 247-252, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17461948009654587351,5266821781294671894",
            "cites_id": [
                "17461948009654587351",
                "5266821781294671894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Episodio man\u00edaco asociado al uso de sibutramina: Reporte de un nuevo caso",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 136 (5), 671-673, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6534153555743357901,14781274781456282892",
            "cites_id": [
                "6534153555743357901",
                "14781274781456282892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal club experience in a postgraduate psychiatry program in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Academic Psychiatry 33, 407-409, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9350819085939950580",
            "cites_id": [
                "9350819085939950580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post-traumatic symptoms in the staff of a mental health inpatient unit after the suicide of a patient: a case report in Chile S\u00edntomas postraum\u00e1ticos en funcionarios de un \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2938261784971496619",
            "cites_id": [
                "2938261784971496619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminarios autogestionados de psiquiatr\u00eda como modelo de participaci\u00f3n estudiantil activa en pregrado: experiencia 2014-2021 en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminarios autogestionados de psiquiatr\u00eda como modelo de participaci\u00f3n estudiantil activa en pregrado. Experiencia 2014-2021 en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 150 (8), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencias y desastres",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Gu\u00eda te\u00f3rico pr\u00e1ctica de la psicolog\u00eda del envejecimiento, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Certificaci\u00f3n simulada de primeros auxilios psicol\u00f3gicos PAP-ABCDE(r): Su historia y estado actual de desarrollo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pr\u00e1cticas Docentes en Educaci\u00f3n Continua Universitaria: Reflexiones sobre \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A randomized controlled trial of mindfulness-based stress reduction (MBSR) in health workers.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "European Psychiatry 63, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A randomized controlled trial of mindfulness-based stress reduction (MBSR) in health workers (E-Poster Presentations)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cambridge Univ. Press, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para abordar los problemas de salud mental detectados en el proceso diagn\u00f3stico de la Delegaci\u00f3n Presidencial para la reconstrucci\u00f3n tras el terremoto del 27 de \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges of mental health care in Latin America in the aftermath of disasters",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of the Neurological Sciences 357, e504-e505, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRUST IN AUTHORITIES AND PTSD AMONG CHILEAN ADULTS EXPOSED TO THE 27TH FEBRUARY EARTHQUAKE",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ANNALS OF BEHAVIORAL MEDICINE 45, S146-S146, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREVIOUS DEPRESSIVE SYMPTOMS PUTS INDIVIDUALS AT HIGHER RISK OF PTSD WHEN EXPOSED TO NATURAL DISASTERS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ANNALS OF BEHAVIORAL MEDICINE 45, S208-S208, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal club experience in a postgraduate psychiatry program in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trastorno por Estr\u00e9s Post-Traum\u00e1tico: Revisi\u00f3n despu\u00e9s de una cat\u00e1strofe Post-Traumatic Stress Disorder: Review after a catastrophe",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TIZOJrYAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}