{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tJbKWf8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Laura Valledor",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tJbKWf8AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesora de Did\u00e1ctica de la Historia, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Ense\u00f1anza de la historia",
        "aprendizaje de la historia",
        "formaci\u00f3n de profesores de historia"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 50,
    "citedby5y": 36,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 2,
        "2016": 5,
        "2017": 0,
        "2018": 3,
        "2019": 5,
        "2020": 1,
        "2021": 6,
        "2022": 14,
        "2023": 9,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comprensi\u00f3n del tiempo hist\u00f3rico en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias sociales: revista de investigaci\u00f3n, 3-12, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tJbKWf8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16138621799720290389",
            "cites_id": [
                "16138621799720290389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturalidad y pr\u00e1cticas docentes en clases de historia, geograf\u00eda y ciencias sociales, en escuelas con alto porcentaje de alumnos migrantes de la comuna de Santiago",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 49-80, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tJbKWf8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18093375443038538792",
            "cites_id": [
                "18093375443038538792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje y ense\u00f1anza del tiempo hist\u00f3rico: Aproximaciones desde la investigaci\u00f3n, el pensamiento del profesor y el curriculum",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La did\u00e1ctica de la historia y la formaci\u00f3n de los ciudadanos en el mundo \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tJbKWf8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13447466287701235006",
            "cites_id": [
                "13447466287701235006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n inicial de profesores de historia y ciencias sociales desde la perspectiva de la did\u00e1ctica de la especialidad: fundamentos, desaf\u00edos y proyecciones",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Foro educacional. Revista de la Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez 15 (15 \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tJbKWf8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1515602313704875196",
            "cites_id": [
                "1515602313704875196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comprensi\u00f3n del tiempo hist\u00f3rico en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias sociales: revista de investigaci\u00f3n, 1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tJbKWf8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Con el alma y con la carne: la conyugalidad burguesa en el Chile de fines del siglo XIX: el caso de Jos\u00e9 Tom\u00e1s Urmeneta",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tJbKWf8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}