{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "U6WMRlMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ver\u00f3nica Alejandra Lizana Mu\u00f1oz",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Evaluaci\u00f3n",
        "Investigaci\u00f3n",
        "G\u00e9nero."
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://www.facebook.com/groups/161079187306985",
    "citedby": 139,
    "citedby5y": 69,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 2,
        "2011": 2,
        "2012": 3,
        "2013": 10,
        "2014": 9,
        "2015": 15,
        "2016": 8,
        "2017": 8,
        "2018": 10,
        "2019": 12,
        "2020": 13,
        "2021": 13,
        "2022": 21,
        "2023": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre heterosexualidad y homosexualidad de los/las estudiantes de pedagog\u00eda en los contextos de formaci\u00f3n docente inicial",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 35 (1), 117-138, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13858842974887364795,10039568370080412983",
            "cites_id": [
                "13858842974887364795",
                "10039568370080412983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una relaci\u00f3n invisibilizada en los contextos de formaci\u00f3n docente inicial: la identidad profesional desde una perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REICE: Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1013062717749061044",
            "cites_id": [
                "1013062717749061044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre feminidad de los/las estudiantes de pedagog\u00eda, en los contextos de formaci\u00f3n docente inicial",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 34 (2), 115-136, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14621437154961853380",
            "cites_id": [
                "14621437154961853380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre masculinidad de los/las estudiantes de pedagog\u00eda, en los contextos de formaci\u00f3n docente inicial",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REICE. Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7826447755219351796",
            "cites_id": [
                "7826447755219351796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n emocional mediante microtalleres durante clases virtuales en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intervenci\u00f3n social y educativa en tiempos de pandemia, 17-30, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8200961534503531710",
            "cites_id": [
                "8200961534503531710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n emocional en Educaci\u00f3n Superior en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La educaci\u00f3n en tiempos de confinamiento: perspectivas de lo pedag\u00f3gico, 199, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14479238257428632371",
            "cites_id": [
                "14479238257428632371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre heterosexualidad y homosexualidad de los/las estudiantes de pedagogia en los contextos de formaci\u00f3n docente inicial",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 35 (1), 117-138, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8066860741532231180",
            "cites_id": [
                "8066860741532231180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales sobre masculinidad, feminidad, heterosexualidad y homosexualidad de los/las estudiantes de pedagog\u00eda, en los contextos de formaci\u00f3n docente inicial",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2171942738545390119",
            "cites_id": [
                "2171942738545390119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas que circunscriben y resignifican la autorregulaci\u00f3n emocional",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos. REDE 5 (10), 23-34, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6572025327155723929",
            "cites_id": [
                "6572025327155723929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equidad de g\u00e9nero en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "G\u00e9nEroos. Revista de investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n sobre los estudios de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9408746496096885834",
            "cites_id": [
                "9408746496096885834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Configuraci\u00f3n De La Identidad Profesional Docente De Estudiantes De Educaci\u00f3n Diferencial, A Trav\u00e9s De Relatos Autobiogr\u00e1ficos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista enfoques educacionales 20 (2), 67-84, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias sobre g\u00e9nero en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "G\u00e9neroos. Revista de investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n sobre los estudios de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico sobre salud mental en una pr\u00e1ctica profesional de Formaci\u00f3n Docente en una universidad estatal chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Foro educacional, 21-45, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupo de reflexi\u00f3n sobre diagn\u00f3sticos participativos de proyectos A+ S durante la pr\u00e1ctica profesional en Educaci\u00f3n Parvularia en una universidad chilena tradicional-privada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos 20 (40), 22-40, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al malestar psicol\u00f3gico en estudiantes de enfermer\u00eda: una revisi\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda Universitaria 19 (3), 5, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias pedag\u00f3gicas sobre evaluaci\u00f3n educativa en Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Foro educacional, 197-222, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Presentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "G\u00e9nEroos. Revista de investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n sobre los estudios de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n social y educativa en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones sobre equidad de g\u00e9nero para la comunidad universitaria UCSH",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Area de Responsabilidad Social Universitaria y DDHH, Direcci\u00f3n de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos de reflexi\u00f3n sobre homosexualidad: Estrategia metodol\u00f3gica e investigativa que visibiliza las experiencias de g\u00e9nero de los actores situados en el aula universitaria.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis De Las Practicas Discursivas Sobre La Configuraci\u00f3n De La Identidad Profesional Docente, De Acuerdo a Las Experiencias Formativas, Identitarias y De G\u00e9nero De Los \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PQDT-Global, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las practicas discursivas sobre la configuraci\u00f3n de la identidad profesional docente, de acuerdo a las experiencias formativas, identitarias y de g\u00e9nero de los \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1les son las representaciones sociales sobre masculinidad de los estudiantes de pedagog\u00eda, en los contextos de formaci\u00f3n docente inicial?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REVISTA PERSPECTIVAS EDUCACIONALES (REPED), 33-47, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPRESENTACIONES SOCIALES SOBRE MASCULINIDAD DE",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REICE-Revista Electr\u00f3nica Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1les son las representaciones sociales sobre la masculinidad de las estudiantes de pedagog\u00eda, en los contextos de formaci\u00f3n docente inicial?: algunos modelos explicativos y \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos. REDE 7 (14), 32-51, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sin el miedo negro de equivocarse",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exposici\u00f3n ocupacional a plomo y cadmio en personal de salud",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occupational exposure to lead and cadmium among healthcare workers",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Chilena de Salud Publica 10, 139-145, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tragedia del bosque chileno: un an\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "[sn], 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS OBJETIVOS DE POL\u00cdTICA EXTERIOR: LA SOBERAN\u00cdA NACIONAL FRENTE A",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Memoria del Primer Coloquio Interuniversitario de Relaciones Internacionales \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio qu\u00edmico de las aguas continentales de Pen\u00ednsula Flides, Isla Rey Jorge, Ant\u00e1rtica",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Instituto Ant\u00e1rtico Chileno, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water quality of the system Chungara-Lauca-Azapa for irrigation in the Azapa Valley",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervalo intergen\u00e9sico y factores de riesgo para la salud infantil",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Cuadernos M\u00e9dico Sociales 26 (4), 152-157, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Information system in a clinical department (author's transl)",
                "pub_year": "1975",
                "citation": "Revista medica de Chile 103 (11), 764-771, 1975"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta did\u00e1ctica para la construcci\u00f3n de la identidad profesional docente",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dra. Ana Mar\u00eda Figueroa Esp\u00ednola",
                "citation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confecci\u00f3n y sobreinfecci\u00f3n bacteriana en pacientes con neumon\u00eda por Covid-19 en el nuevo hospital San Roque de C\u00f3rdoba (2020)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA NARRACI\u00d3N AUTOBIOGR\u00c1FICA TRANSITA ENTRE EL PASADO, EL PRESENTE Y EL FUTURO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education and Gender",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y G\u00e9nero",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias en la Formaci\u00f3n Profesional: Construcciones narrativas en el marco de una salida pedag\u00f3gica",
                "citation": "Desde la pedagog\u00eda del descubrimiento a la praxis innovadora, 49, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I CONFIGURACI\u00d3N DE LA PROBLEM\u00c1TICA A ESTUDIAR",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "U6WMRlMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}