{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uGCFiHYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eva Reyes-Gacitua",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=uGCFiHYAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Dra  en Teolog\u00eda Dogm\u00e1tica por Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Mistica",
        "Edith Stein",
        "Gregorio de Nisa",
        "Guillermo de Saint Thierry"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://www.academia.edu/",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 1,
        "2014": 3,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 0,
        "2022": 1,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ow8OcoMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio Rinc\u00f3n Andrade (ORCID: 00...",
            "affiliation": "Profesor e investigador, Pontificia Universidad Javeriana (grid.41312.35 / ROR 03etyjw28)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LQGGNhgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Orlando Solano Pinz\u00f3n (ORDIC: 0000...",
            "affiliation": "Profesor de Teolog\u00eda de la Pontificia Universidad Javeriana (grid.41312.35 / ROR 03etyjw28)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "c49aOt4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Anneliese Meis-W\u00f6rmer",
            "affiliation": "Doctora en Teolog\u00eda Dogm\u00e1tica"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Esp\u00edritu Santo, origen de la esponsalidad: en la Expositio super cantica canticorum de Guillermo de Saint-Thierry",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Editorial Acad\u00e9mica Espa\u00f1ola, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14732059647780692038",
            "cites_id": [
                "14732059647780692038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El perfume del Esposo: Seg\u00fan Gregorio de Nisa en el Comentario al Cantar de los Cantares",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 48 (2-3), 207-214, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5633729801154641798",
            "cites_id": [
                "5633729801154641798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Woman and the State in Edith Stein\u2019s Thought",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Edith Stein\u2019s An Investigation Concerning the State: Sociality, Nationhood \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8831294361583811886",
            "cites_id": [
                "8831294361583811886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cHombre y mujer los cre\u00f3 Dios\u201d Reflexiones desde el pensamiento de Edith Stein",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Theologica Xaveriana 70, 1-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9212899163526943540",
            "cites_id": [
                "9212899163526943540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gregorio de Nisa y la visi\u00f3n m\u00edstica \u201cComo un solo ojo, mirando al \u00fanico bien\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Veritas, 165-183, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14750180670508432952",
            "cites_id": [
                "14750180670508432952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la comprensi\u00f3n de Quem diligit\" anima mea\" en la teolog\u00eda m\u00edstica de Guillermo de Saint-Thierry",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Veritas, 159-177, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4345380033692213162",
            "cites_id": [
                "4345380033692213162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las fuentes filos\u00f3ficas y teol\u00f3gicas en la Expositio super Cantica canticorum de Guillermo de Saint-Thierry",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Studium. Filosof\u00eda y Teolog\u00eda 14 (28), 425-436, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11975655455407054308",
            "cites_id": [
                "11975655455407054308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Que me bese con los besos de su boca!",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 47 (2-3), 368-374, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3434796963951967394",
            "cites_id": [
                "3434796963951967394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thinking in Terms of Trinitarian Communion: An Approach to the Christian Mystical Experience",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Teol\u00f3gica 55, 255-276, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PENSAR EN CLAVE DE COMUNI\u00d3N TRINITARIA: ACERCAMIENTO A LA EXPERIENCIA M\u00cdSTICA CRISTIANA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Teol\u00f3gica 55, 255-276, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kategorie: Rezensionen",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones: Edith Stein y Erica Fudge en vista a lo animal-humano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales de Teolog\u00eda 24 (2), 149-164, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fausto y Goethe: una lectura de Edith Stein",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Alpha (Osorno), 220-227, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efforts Deployed in the Penetration of \u201cThought\u201d",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Thinking: Bioengineering of Science and Art, 193-209, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thinking 2050: Bioengineering of Science and Art",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Thinking: Bioengineering of Science and Art, 713-752, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edith Stein: from the conception of the human person to the understanding of women",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Franciscanum. Revista de las Ciencias del Esp\u00edritu 63 (175), 7-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edith Stein: de la concepci\u00f3n de la persona humana a la comprensi\u00f3n de la mujer",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Franciscanum. Revista de las Ciencias del Esp\u00edritu 63 (175), 7-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ESPECIFICIDAD DE LA MUJER",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Berit internacional-N\u00ba 19, 11-23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edith Stein\u2019s An Investigation Concerning the State: Sociality, Nationhood, Ethics",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Springer Nature, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u0420\u0443\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430: P\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0438",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Esp\u00edritu Santo en su \u00edndole trinitaria y esponsal seg\u00fan Guillermo de Saint Thierry",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Verbum Vitae, 201-213, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "William of Saint-Thierry: The mystic of God\u2019s nostalgy",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Franciscanum. Revista de las Ciencias del Esp\u00edritu 61 (172), 13-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00edstico de la nostalgia: Guillermo de Saint-Thierry",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Franciscanum. Revista de las ciencias del esp\u00edritu 61 (172), 13-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edith Stein y Di\u00e1logo Nocturno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Alpha (Osorno), 229-235, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Night Dialog in Edith Stein",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gregory of Nyssa and mystic vision.\u201cAs just one eye looking at the only good\u201d",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medianoche: Una interesante version de Dialogo Nocturno, de Edith Stein, se ofrecio desde instancias universitarias, con una propuesta de reflexion sobre la fe, la misericordia \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mensaje 67 (668), 52-54, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amor ipse intellectus est en Guillermo de Saint Thierry",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TEOLITERARIA-Revista de Literaturas e Teologias 7 (14), 42-54, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradoja de la ipseidad de la mujer: Algunas reflexiones a partir de la obra Die Frau de Edith Stein: Edith Stein",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "STEINIANA: Revista de Estudios Interdisciplinarios 1 (1), 47-59, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toward the comprehension of Quem diligit\" anima mea\" in the mystical theology of William of Saint-Thierry",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer Simposio de Estudios Patr\u00edsticos de la Universidad Cat\u00f3lica del Norte",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 57 (4), 559-561, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibilidades del conocimiento. Un di\u00e1logo entre Husserl y Tom\u00e1s de Aquino en la obra de Edith Stein.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 8 (1), 86-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLo busqu\u00e9 y no lo hall\u00e9, lo llam\u00e9 y no me respondi\u00f3\u201d. Pensar una lectura a partir del\" ComCant\" de Gregorio de Nisa y la\" cuesti\u00f3n hermen\u00e9utica\" de Paul Ricoeur",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Taller de letras, 123-131, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First Symposium of Patristic Studies of the Catholic University of the North",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 57 (4), 559-561, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" I Looked Around and Did Not Find Him, I Called and Did Not Answer Me\". Thinking a Reading from ComCant Gregory of Nyssa and Paul Ricoeur Hermeneutical Question",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 123-131, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEl Esp\u00edritu Santo, origen de la esponsalidad\u201d. A partir de la obra de Guillermo de Saint-Thierry",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "TEOLITERARIA-Revista de Literaturas e Teologias 3 (5), 137-143, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibilidad de comprender a Dios mediante la gracia como expresi\u00f3n de libertad vinculada. A partir de la obra \u201cCaminos del conocimiento de Dios\u201d de Edith Stein.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 5 (1), 68-81, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La libertad del Esp\u00edritu en la met\u00e1fora \u201cbodega del vino\u201d: locus m\u00edstico de la embriaguez",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Holy Spirit, the Spousal origin: From the work of William of Saint Thierry",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Teoliter\u00e1ria 3 (5), 137-143, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concilio Vaticano II.: Una lectura de la corporeidad a partir de la Constituci\u00f3n Gaudium et Spes.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 4 (2), 182-193, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mito de la ca\u00edda: aportes desde la hermen\u00e9utica simb\u00f3lica de Paul Ricoeur y el rabino Nilton Bonder.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Taller de Letras 51, 109-119, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nosce teipsum. Reflexiones a partir de la Antropolog\u00eda Teol\u00f3gica en un m\u00edstico del siglo XII",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Gabriela Mistral, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nosce teipsum Reflections from the Theological Anthropology in a mystic of the twelfth century: William de Saint-Thierry",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE ESTUDIOS MEDIEVALES, 39-50, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nosce teipsum. Reflexiones a partir de la Antropolog\u00eda Teol\u00f3gica en un m\u00edstico del siglo XII: Guillermo de Saint-Thierry.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Chilena de Estudios Medievales, 39-50, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Esp\u00edritu santo, origen de la esponsalidad. En la Expositio super Cantica canticorum de Guillermo de saint-Thierry",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Saarbr\u00fccken: Editorial acad\u00e9mica espa\u00f1ola, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es posible conciliar al hombre con la muerte?.: Reflexiones desde la perspectiva del duelo.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 3 (2), 232-242, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cincuenta a\u00f1os de historia de Chile, vistos desde la Revista Mensaje.: Volumen II. La Construcci\u00f3n de la sociedad no deseada.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 3 (1), 144-157, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCaritas\u201d: Irrupci\u00f3n de la acogida.: Algunas reflexiones a partir de un te\u00f3logo y m\u00edstico del siglo XII: Guillermo de Saint-Thierry en la Expositio super Cantica canticorum.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 3 (1), 84-95, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" La voz del Amado\". Palabras de promesa y realidad del entendimiento en el Com Cant de Gregorio de Nisa.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida, 181-196, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abLa voz del Amado\u00b9\u00bb: Palabras de promesa y realidad del entendimiento en el Com Cant de Gregorio de Nisa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "teolog\u00eda y vida 52 (1-2), 181-195, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz del Amado. Palabras de promesa y realidad del entendimiento en el Com Cant de Gregorio de Nisa.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Daniel-Ange, La plenitud de todo: el amor",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "You ask me what dispenses me. Absent from the Eucharistic banquet",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 48 (4), 500-501, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The disciples of Emaus",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 48 (1), 114-114, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHENU, BRUNO. Los disc\u00edpulos de Ema\u00fas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 48 (1), 111-121, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The perfume of the bridegroom according to Gregory of Nyssa in the commentary on the Song of Songs",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 48 (2-3), 207-214, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An arranged meeting. God calls and waits",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 48 (1), 119-119, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALVAREZ TEJERINA ERNESTINA Y PEDRO, Te ruego que me dispenses. Los ausentes del banquete eucar\u00edstico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 48 (4), 499-501, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The fullness of everything: love",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 48 (4), 499-500, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DANIEL-ANGE, La plenitud de todo: el amor",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 48 (4), 499-501, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GUTI\u00c9RREZ SANZ, \u00c1NGEL. Citados para un encuentro. Dios llama y espera",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 48 (1), 111-121, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" La plenitud de todo: el amor\" de DANIEL-ANGE",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 48 (4), 499-501, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Que me bese con los besos de su boca!",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 47 (2-3), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Pan de la Alegr\u00eda: reflexiones desde los padres de la iglesia y de la teolog\u00eda m\u00edstica en Guillermo de Saint-Thierry",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 8 (1), 51-63, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La confluencia del dogma mariano: valoraciones y perspectivas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 7 (1), 71-82, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Si no te conoces,\u00a1 oh la m\u00e1s bella de las mujeres...\": una reflexi\u00f3n a partir del comentario del Cantar de los Cantares de Gregorio de Nisa",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 4 (2), 115-124, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teolog\u00eda y post modernidad",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 1 (1), 101-108, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La figura de la esposa en el Cantar de los Cantares, en las Homil\u00edas I a IV de Gregorio Nisa",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Anales de teolog\u00eda 2 (2), 101-128, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Category: Reviews",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amor ipse intellectus est en Guillermo de Saint Thierry Amor ipse intellectus est in Guillermo de Saint Thierry",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte, Antofagasta ereyesgG) ucn. cl",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uGCFiHYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}