{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "utKQi-0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "EVELYN HUGO ROJAS",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Linguistic and Education"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 185,
    "citedby5y": 141,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 3,
        "2015": 5,
        "2016": 9,
        "2017": 7,
        "2018": 15,
        "2019": 15,
        "2020": 23,
        "2021": 31,
        "2022": 22,
        "2023": 44,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tDKOGcwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Meneses",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jgOpV4wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maximiliano Montenegro",
            "affiliation": "Researcher, Universidad de La Serena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kdH0jXMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javiera Figueroa-Miralles",
            "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "j9Y7LQwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Ruiz Z\u00fa\u00f1iga",
            "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XPBzOkQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Natalia \u00c1vila Reyes",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Vgn40G0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Gonz\u00e1lez Vergara",
            "affiliation": "Professor of Linguistics, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las formas de segunda persona singular como estrategias evidenciales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 49 (1), 143-167, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6415247582008231903",
            "cites_id": [
                "6415247582008231903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explicaciones cient\u00edficas: propuestas para la ense\u00f1anza del lenguaje acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolet\u00edn de ling\u00fc\u00edstica 30 (49-50), 134-157, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2231062879847922635",
            "cites_id": [
                "2231062879847922635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de la complejidad sint\u00e1ctica en textos narrativos y explicativos escritos por estudiantes secundarios",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Lenguas Modernas, \u00e1g. 9-40, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7121596489080643752",
            "cites_id": [
                "7121596489080643752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n discursiva de dos g\u00e9neros en estudiantes de tres niveles de escolaridad y diferentes grupos sociales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista signos 49 (91), 168-191, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13329516611806699549",
            "cites_id": [
                "13329516611806699549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gram\u00e1tica para profesores: Consideraciones metaling\u00fc\u00edsticas para el aprendizaje",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones UC, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14599844644217494341",
            "cites_id": [
                "14599844644217494341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discusi\u00f3n productiva para la comprensi\u00f3n de textos: habilidades y conocimientos espec\u00edficos en la formaci\u00f3n inicial de profesores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (4), 87-106, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2826191317517554502",
            "cites_id": [
                "2826191317517554502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facilitating academic text-based discussions in initial teacher education: Evaluating specialized knowledge",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teaching and Teacher Education 69, 119-130, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15700871628187752395",
            "cites_id": [
                "15700871628187752395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intertextualidad manifiesta en textos de estudiantes universitarios. Caracterizaci\u00f3n de las citas en una etapa de formaci\u00f3n acad\u00e9mica inicial.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Onom\u00e1zein 41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10282378926954927663",
            "cites_id": [
                "10282378926954927663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cross-disciplinary language changes in 4th graders as a predictor of the quality of written scientific explanation",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Writing Research 15 (1), 105-132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8823767403364930125",
            "cites_id": [
                "8823767403364930125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n metaling\u00fc\u00edstica en L1 y escritura. Revisi\u00f3n de investigaciones en contextos escolares",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 315-344, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2995928383986939415",
            "cites_id": [
                "2995928383986939415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCuando te lo piden, uno no siempre sabe qu\u00e9 decir\u201d Unoy t\u00facomo estrategias evidenciales en el espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9268604061885267266",
            "cites_id": [
                "9268604061885267266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguajes para el aprendizaje",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 58 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=768073405952102939",
            "cites_id": [
                "768073405952102939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Written metalinguistic reflections of 4th graders on scientific explanations: A bridge between conceptual, discursive, and lexicogrammatical dimensions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Linguistics and Education 69, 101047, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10554583270067084360",
            "cites_id": [
                "10554583270067084360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La medici\u00f3n de la complejidad sint\u00e1ctica y su relaci\u00f3n con la edad, el grupo socioecon\u00f3mico y el g\u00e9nero discursivo en dos perspectivas de estudio",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "PQDT-Global, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "utKQi-0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}