{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uyG3aG4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carmen Gloria Z\u00fa\u00f1iga",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=uyG3aG4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora asistente, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Ense\u00f1anza y aprendizaje de la Historia y Ciudadan\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 343,
    "citedby5y": 307,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2014": 4,
        "2015": 1,
        "2016": 5,
        "2017": 6,
        "2018": 16,
        "2019": 23,
        "2020": 35,
        "2021": 69,
        "2022": 93,
        "2023": 76,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de profesores sobre retroalimentaci\u00f3n: una revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Magis, Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 9 (19), 69-90, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 115,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=58212175539011886",
            "cites_id": [
                "58212175539011886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones sobre retroalimentaci\u00f3n del aprendizaje: Evidencias desde la Evaluaci\u00f3n Docente en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Actualidades investigativas en educaci\u00f3n 18 (3), 415-440, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8134143038240432893",
            "cites_id": [
                "8134143038240432893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo se ha ense\u00f1ado historia en Chile? An\u00e1lisis de programas de estudio para ense\u00f1anza secundaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 52 (1 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13783947384854366440",
            "cites_id": [
                "13783947384854366440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la imposici\u00f3n y la necesidad: implementaci\u00f3n del plan de formaci\u00f3n ciudadana en escuelas chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 135-169, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8581918694644996876",
            "cites_id": [
                "8581918694644996876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aplicaci\u00f3n de la dendrocronolog\u00eda para evaluar la influencia de la precipitaci\u00f3n y la temperatura en el crecimiento de Tectona grandis Lf procedente del Fundo G\u00e9nova-Jun\u00edn",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Recuperado de: http://repositorio. lamolina. edu. pe/handle/UNALM/404, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2344530510638007756",
            "cites_id": [
                "2344530510638007756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A study of the secondary school history curriculum in Chile from colonial times to the present",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "A Study of the Secondary School History Curriculum in Chile from Colonial \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2524817288509323214",
            "cites_id": [
                "2524817288509323214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El diagn\u00f3stico participativo para la elaboraci\u00f3n del plan de formaci\u00f3n ciudadana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sophia Austral, 259-285, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3002998002497935380",
            "cites_id": [
                "3002998002497935380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A school effectiveness approach to good citizenship",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Good Citizenship for the Next Generation: A Global Perspective Using IEA \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11962917633512638081,3175065180798769302",
            "cites_id": [
                "11962917633512638081",
                "3175065180798769302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 classroom practices for citizenship education: Experiences of teachers rated as outstanding",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Citizenship, Social and Economics Education 19 (1), 3-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9680667794570483502",
            "cites_id": [
                "9680667794570483502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What learning is reported in social science classroom interventions? A scoping review of the literature",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Studies in Educational Evaluation 74, 101187, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8840476968253901167",
            "cites_id": [
                "8840476968253901167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 Feedback Learning Conceptions: Evidences from the Teaching Evaluation in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 18 (3), 415-440, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9311905622095323885",
            "cites_id": [
                "9311905622095323885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n Ciudadana en las escuelas Chilenas: Leyes Vac\u00edas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Villalobos Crist\u00f3bal, Morel Mar\u00eda Jes\u00fas y Trevi\u00f1o Ernesto,(2021) Ciudadan\u00edas \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4000555673838687543",
            "cites_id": [
                "4000555673838687543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher conceptions about feedback: A literature review",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Magis 9 (19), 69, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13454970535170657739",
            "cites_id": [
                "13454970535170657739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluar el pensamiento social: desarrollo de un instrumento de evaluaci\u00f3n de desempe\u00f1o en el aula",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (96), 187-222, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing Social Thinking: The Development of a Performance-based Instrument for Classroom Assessment",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 28 (96), 187-222, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What learning is reported in social science classroom interventions? A scoping review of the literature",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo una tipolog\u00eda de competencias evaluativas en Historia, Geograf\u00eda y Ciencias Sociales: Evidencias desde la Evaluaci\u00f3n Docente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (2), 81-102, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica para docentes: Pensamiento cr\u00edtico y educaci\u00f3n ciudadana: Tercer A\u00f1o Medio.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda en Chile:\u00bf C\u00f3mo los docentes ense\u00f1an competencias para enfrentar las problem\u00e1ticas del mundo contempor\u00e1neo?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Qu\u00e8 est\u00e0 passant al m\u00f3n? Qu\u00e8 estem ensenyant?, 205-212, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How Has History Been Taught in Chile? An Analysis of Programmes of Study for Secondary School History\u00bf C\u00f3mo se ha ense\u00f1ado historia en Chile? An\u00e1lisis de programas de estudio \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Current Developments of the Secondary School History Curriculum in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "A Study of the Secondary School History Curriculum in Chile from Colonial \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Context",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "A Study of the Secondary School History Curriculum in Chile from Colonial \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical Background to the Teaching of History in Secondary Schools in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "A Study of the Secondary School History Curriculum in Chile from Colonial \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History teachers and curriculum modification in Chile: How do they deal with it?",
                "citation": "Reflexiones sobre la Educacion en Iberoamerica., 46, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de profesores sobre",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uyG3aG4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}