{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "v1vfTzgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andrea Sep\u00falveda",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Gastroenterolog\u00eda pedi\u00e1trica",
        "Neurogastroenterolog\u00eda y Motilidad"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 34,
    "citedby5y": 30,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 3,
        "2019": 7,
        "2020": 6,
        "2021": 4,
        "2022": 8,
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gastrointestinal tract involvement in Klippel\u2013Tr\u00e9naunay syndrome",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Lancet Gastroenterology & Hepatology 3 (7), 518, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10158457862785631943",
            "cites_id": [
                "10158457862785631943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neumon\u00eda por bacterias at\u00edpicas: mycoplasma y Chlamydia pneumoniae\u00bf qu\u00e9 elementos tenemos para hacer un diagn\u00f3stico adecuado y decidir cu\u00e1ndo tratar?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Neumolog\u00eda Pedi\u00e1trica 10 (3), 118-123, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4006241572236361716",
            "cites_id": [
                "4006241572236361716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fracturas vertebrales en ni\u00f1os con osteog\u00e9nesis imperfecta tipo I",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 88 (3), 348-353, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14796691368154751312",
            "cites_id": [
                "14796691368154751312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vertebral fractures in children with type I osteogenesis imperfecta",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 88 (3), 348-353, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11179083889622174095",
            "cites_id": [
                "11179083889622174095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome hemol\u00edtico ur\u00e9mico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pediatr. d\u00eda, 9-13, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9069648467300184489",
            "cites_id": [
                "9069648467300184489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liver-Intestinal Involvement in Graft Versus Host Disease in Pediatric Hematopoietic Stem Cell Transplantation Patients: Ten Years of Experience in 2 Centers of Latin America",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "JPGN reports 3 (3), e211, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tumour necrosis factor\u2010alpha antagonists for treatment of paediatric Crohn\u2019s disease",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Cochrane Database of Systematic Reviews 2022 (5), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vertebral fractures in children with type I osteogenesis imperfecta [Fracturas vertebrales en ni\u00f1os con osteog\u00e9nesis imperfecta tipo I]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiovascular And Metabolic Consequences Of Habitual Snoring In Adolescent And Younger Adults: Results From A Population-Based Survey",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "C61. PEDIATRIC SLEEP: SCREENING AND OUTCOMES, A5594-A5594, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C61 PEDIATRIC SLEEP: SCREENING AND OUTCOMES: Cardiovascular And Metabolic Consequences Of Habitual Snoring In Adolescent And Younger Adults: Results From A Population-Based Survey",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "American Journal of Respiratory and Critical Care Medicine 193, 1, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualizaci\u00f3n en reflujo gastroesof\u00e1gico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pediatr. d\u00eda, 4-7, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v1vfTzgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}