{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "VLn4jWoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristina Jara",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Cognitive Neuroscience",
        "Speech and Language acquistion"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 24,
    "citedby5y": 24,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 3,
        "2020": 1,
        "2021": 6,
        "2022": 6,
        "2023": 6,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Severe respiratory disease caused by human respiratory syncytial virus impairs language learning during early infancy",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Scientific Reports 10 (1), 22356, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VLn4jWoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13243496757832047418",
            "cites_id": [
                "13243496757832047418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potenciales consecuencias neurocognitivas de infecci\u00f3n por virus respiratorio sincicial humano",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 33 (5), 537-542, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VLn4jWoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=64218297945979382",
            "cites_id": [
                "64218297945979382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infants exploit vowels to label objects and actions from continuous audiovisual stimuli",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Scientific Reports 11 (1), 10982, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VLn4jWoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3320152578869699837",
            "cites_id": [
                "3320152578869699837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electroencefalograf\u00eda y seguimiento de mirada: Dos t\u00e9cnicas para evaluar la adquisici\u00f3n de la lengua materna en ni\u00f1os peque\u00f1os",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista signos 55 (110), 902-927, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "VLn4jWoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}