{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "wmOKbu4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mariana Fiorito",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=wmOKbu4AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "History and Theory of Architecture"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 55,
    "citedby5y": 45,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 0,
        "2015": 3,
        "2016": 4,
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 4,
        "2020": 6,
        "2021": 7,
        "2022": 16,
        "2023": 10,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o integral como pol\u00edtica estatal: arquitecturas para la ense\u00f1anza media: Argentina, 1934-1944",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Prohistoria Ediciones, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5179378599337712395",
            "cites_id": [
                "5179378599337712395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hormig\u00f3n y gran escala: Presa, puerto y viviendas, las obras complementarias de la puesta en marcha de Aluar en Puerto Madryn, Argentina (1969-1974)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anales de Investigaci\u00f3n en Arquitectura 10 (1), 6-27, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1825042437804232517",
            "cites_id": [
                "1825042437804232517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza media y la agenda de ocupaci\u00f3n territorial del estado argentino, 1862-1945",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia de la educaci\u00f3n-anuario 13 (1), 0-0, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17747362273556197343",
            "cites_id": [
                "17747362273556197343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o integral como pol\u00edtica estatal",
                "pub_year": "1934",
                "citation": "Arquitectura para la ense\u00f1anza media. Argentina 1944, 1934"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4693318532081374805",
            "cites_id": [
                "4693318532081374805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas de Estado: empresas, obras e infraestructuras 1955-1975: casos y debates en el Sudam\u00e9rica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones UNL, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15120518015893965909",
            "cites_id": [
                "15120518015893965909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representar al Estado: arquitecturas, infraestructuras y algunos dilemas. M\u00e9xico, Brasil, Chile y Argentina (1929-1973)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Registros. Revista de Investigaci\u00f3n Hist\u00f3rica 14 (2), 1-3, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1204347211255680695",
            "cites_id": [
                "1204347211255680695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas de Estado: obras, infraestructura, empresas (1929-1973)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Registros. Revista de Investigaci\u00f3n Hist\u00f3rica 14 (1), 1-3, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5723492146181174880",
            "cites_id": [
                "5723492146181174880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ejercicio del arquitecto en la administraci\u00f3n p\u00fablica: La Direcci\u00f3n General de Arquitectura (1933-1944)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "2 Jornadas de Investigadores en formaci\u00f3n: Reflexiones en torno al proceso \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2756627701195683784",
            "cites_id": [
                "2756627701195683784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o integral como pol\u00edtica estatal: arquitectura en la ense\u00f1anza media del Estado argentino (1934-1944)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "V Jornadas de Recuperaci\u00f3n del Patrimonio Hist\u00f3rico Educativo: la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10357937437033325347",
            "cites_id": [
                "10357937437033325347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectos en Mendoza II: biograf\u00edas, trayectorias profesionales y obras: 1961-1972",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5090242904299468383",
            "cites_id": [
                "5090242904299468383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidades y Campus: arquitecturas para la educaci\u00f3n superior en argentina (1956-1971)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Historia del Arte, 257-298, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13777051396576665370",
            "cites_id": [
                "13777051396576665370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avance sobre el desierto: el Centro Universitario en la Ciudad de Mendoza (1960)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Nacional del Litoral, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11725481927250366387",
            "cites_id": [
                "11725481927250366387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas y objetos para la ense\u00f1anza media en el Estado argentino: Naci\u00f3n| Provincia en Mendoza, 1934-1944",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Registros. Revista de Investigaci\u00f3n Hist\u00f3rica, 75-94, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11486680052852304217",
            "cites_id": [
                "11486680052852304217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela como lugar y como habitar",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Di\u00e1logos Pedag\u00f3gicos 11 (21), 88-96 p., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15012130702026614652",
            "cites_id": [
                "15012130702026614652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una apuesta al futuro. El edificio para el casino nacional en Necochea, Argentina (1961-1973)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Limaq, 155-182, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una apuesta al futuro. El edificio para el Casino Nacional en Necochea, Argentina (1961-1973)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Limaq,(012), e6018., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura para la industria e industrializaci\u00f3n de la arquitectura. La planta de la FATE en Gran Buenos Aires (1960-1964).",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bitacora: Revista de Arquitectura, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura para la industria e industrializaci\u00f3n de la arquitectura. La F\u00e1brica FATE, en Gran Buenos Aires (1960-1964)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Arquitectura, 114-125, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concrete and large scale: dam, port and housing, complementary works in aular, puerto madryn, argentina (1969-1974)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad ORT Uruguay, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectos en Mendoza II",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la cualificaci\u00f3n docente: el caso de la Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (2004)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AREA-Agenda de Reflexi\u00f3n en Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo, 36-51, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDise\u00f1o integral\u201d en arquitecturas para la ense\u00f1anza media del Estado: Naci\u00f3n| Provincia en Mendoza, 1934-1944",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Registros. Revista de investigaci\u00f3n hist\u00f3rica. FAUD/UNMdP, 75-94, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Difusi\u00f3n y legitimaci\u00f3n: La obra de la Direcci\u00f3n General de Arquitectura a trav\u00e9s de las publicaciones peri\u00f3dicas (1933-1945)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "XIV Jornadas Interescuelas/Departamentos de Historia, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amplios terrenos urbanos de \u00f3ptima ubicaci\u00f3n: la escuela de ense\u00f1anza media en la ciudad argentina (1934-1944)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "V Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, Barcelona-Buenos \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la cualificaci\u00f3n docente: el caso de la Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y Urbanismo de la Universidad de Buenos Aires (1992-2004)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ciudad & Arquitectura 4 (2), 35-46, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio global, economico e industrial del te en la Republica Argentina [Camellia ginensis, economia, industria].",
                "pub_year": "1982",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Thorough, economical and industrial study of the tea in Argentina [Camellia sinensis]].[Spanish]",
                "pub_year": "1982",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una apuesta al futuro. El edificio para el Casino Nacional en Necochea, Argentina",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas de Estado: empresas, obras e infraestructuras 1955-1975: casos y debates en el Sudam\u00e9rica",
                "citation": "Ediciones UNL, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas instituciones, plan de estudios y arquitectura",
                "citation": "Biblioteca Nacional de Maestros, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidades y Campus: arquitecturas para la educaci\u00f3n superior en argentina (1956-1971) 144 Universities and Campus: architectures for higher education in Argentina (1956 \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPuesta en Marcha\u201d: Innovaci\u00f3n, industria y arquitectura en el caso de FATE (1962)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representar al Estado: arquitecturas, infraestructuras y algunos dilemas. M\u00e9xico, Brasil, Chile y Argentina",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EDUCACI\u00d3N SECUNDARIA P\u00daBLICA Y LA AGENDA DE COLONIZACI\u00d3N TERRITORIAL DEL ESTADO ARGENTINO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wmOKbu4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}