{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "X0oZ7DoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Jorquera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=X0oZ7DoAAAAJ&citpid=10",
    "affiliation": "Pontificia universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "geograf\u00eda",
        "sustentabilidad",
        "ecosistemas urbanos"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 56,
    "citedby5y": 54,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 3,
        "2021": 6,
        "2022": 9,
        "2023": 23,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rfDAEqIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Alejandra Rojas Quezada",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SMmzt8oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Olea Pe\u00f1aloza",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias Ambientales, UCT"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nC8hERYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Munizaga",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n - PhD Student"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8uh_4FcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Rozas-V\u00e1squez",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F4Q6NTsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Stefan Steiniger",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso - PUCV & CEDEUS"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VOIUHO0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Natalia Villamizar Duarte",
            "affiliation": "Newcastle University"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accessibility disturbances to the biodiversity of urban wetlands due to built environment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "City and Environment Interactions 13, 100076, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3784644738208397254",
            "cites_id": [
                "3784644738208397254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divergencias y contradicciones en la planificaci\u00f3n sustentable del periurbano rural metropolitano de Valpara\u00edso. Caso Reserva de la Biosfera La Campana-Pe\u00f1uelas, Chile central \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Urbano, 64-87, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1586314248322245539",
            "cites_id": [
                "1586314248322245539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban fabrics to eco-friendly blue\u2013green for urban wetland development",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (24), 13745, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3910976295876831538",
            "cites_id": [
                "3910976295876831538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nexos espacio-temporales entre la expansi\u00f3n de la urbanizaci\u00f3n y las \u00e1reas naturales protegidas. Un caso de estudio en la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas 54, 41-60, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11120913915232969820",
            "cites_id": [
                "11120913915232969820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecosystem services supply from peri-urban landscapes and their contribution to the sustainable development goals: A global perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Land 11 (11), 2006, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9345222468829576815",
            "cites_id": [
                "9345222468829576815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La patagonia como frontera cient\u00edfica: Exploraciones contempor\u00e1neas desde una ciencia global",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 95-105, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14867534802703814220",
            "cites_id": [
                "14867534802703814220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCEDER CAMINANDO A LOS HUMEDALES URBANOS UNA OPORTUNIDAD DE RECREACI\u00d3N Y BIENESTAR",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 25 (46), 56-67, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12541360840377785761",
            "cites_id": [
                "12541360840377785761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios aislados en disputa: tensiones en las recientes expresiones del capitalismo en Cerro Castillo, Patagonia-Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "EURE (Santiago) 50 (149), 1-24, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional Typology for Natural Protected Areas: Ruralization and Urbanization in Central Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 32 (1), 88-106, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00eda funcional para \u00e1reas naturales protegidas: ruralizaci\u00f3n y urbanizaci\u00f3n en la zona central de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 32 (1), 88-106, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accessibility to public spaces: Boosting ecosystem services in urban areas in four Latin American cities",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Sustainable Cities 4, 796122, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intensificaci\u00f3n de Procesos de Transformaciones socio-territoriales desde una perspectiva cr\u00edtica: La propiedad de la tierra y del agua puestas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avances de la expansi\u00f3n periurbana sobre las \u00e1reas silvestres protegidas en la regi\u00f3n de Valpara\u00edso (2003-2015)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0oZ7DoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}