{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "X7tSF2AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pilar Ovalle B",
    "affiliation": "Pediatra, Hemato-onc\u00f3loga  infantil - Complejo Asistencial Dr. S\u00f3tero del R\u00edo, PUC",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Hematolog\u00eda infantil",
        "Oncolog\u00eda infantil"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 54,
    "citedby5y": 26,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 6,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 2,
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 4,
        "2016": 3,
        "2017": 5,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 1,
        "2021": 8,
        "2022": 6,
        "2023": 7,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome premenstrual (SPM) y trastorno disf\u00f3rico premenstrual (TDP): estudio retrospectivo de prevalencia y factores asociados en 305 estudiantes universitarias",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Rev Latinoamericana Psiquiatr\u00eda, 16-22, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11260870247133830528",
            "cites_id": [
                "11260870247133830528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neumomediastino espont\u00e1neo: Enfisema retrofar\u00edngeo forma de presentaci\u00f3n no habitual",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de radiolog\u00eda 11 (3), 116-121, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8825137613544393493",
            "cites_id": [
                "8825137613544393493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A 12-steps desensitization protocol for pediatric patients with hypersensitivity to pegylated asparaginase",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Annals of Allergy, Asthma & Immunology 124 (2), 208-210, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15698702833568085170",
            "cites_id": [
                "15698702833568085170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reemplazo renal en el post-operatorio de ni\u00f1os sometidos a cirug\u00eda card\u00edaca con circulaci\u00f3n extracorp\u00f3rea",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 83 (1), 24-32, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9524668971804964355",
            "cites_id": [
                "9524668971804964355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reacciones de hipersensibilidad asociadas al uso de asparaginasa en ni\u00f1os con leucemia linfobl\u00e1stica aguda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes pediatrica 92 (2), 182-192, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10798913534850102630",
            "cites_id": [
                "10798913534850102630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early onset neutral lipid storage disease with myopathy presenting as congenital hypotonia and hepatomegaly",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Neuromuscular Disorders 31 (1), 52-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14495891860910194160",
            "cites_id": [
                "14495891860910194160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hypersensitivity reactions associated with the use of asparaginase in children with acute lymphoblastic leukemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 92 (2), 182-192, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7080611422823009513",
            "cites_id": [
                "7080611422823009513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Response to the letter of editor entitled: Asparaginase hypersensitivity reactions",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 92 (4), 637-638, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuesta Carta a Editor titulada: Reacciones de hipersensibilidad a asparaginasa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes pediatrica 92 (4), 637-638, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Versi\u00f3n in press ID 3898",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X7tSF2AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}