{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Xc7eil4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diego Rivera L\u00f3pez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Xc7eil4AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Doctorando Instituto de Sociolog\u00eda Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Social Conflict",
        "Social Theory",
        "Algorithms",
        "Care and Health"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 21,
    "citedby5y": 16,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 2,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 5,
        "2022": 4,
        "2023": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3xj_enkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s Fuster S\u00e1nchez",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9Dv98-EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Bassa",
            "affiliation": "Profesor de Derecho, Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iLaBvHQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fabi\u00e1n Riquelme",
            "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kfp4d5EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hugo Sir",
            "affiliation": "Doctor en Ciencias Sociales por Universidad de Chile y Sociolog\u00eda, U. Par\u00eds 8 (cotutela)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "l8BfIEoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gast\u00f3n M\u00e1rquez",
            "affiliation": "PhD in Informatics Engineering, B\u00edo-B\u00edo University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u4qXkYcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisca Gonzalez Adonis",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica, Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VDiNdtIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camilo Guerrero Nancuante",
            "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zLKF-uoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Taramasco",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literatura y Sociedad: Un an\u00e1lisis sociol\u00f3gico de V de Vendetta",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "8\u00b0 Congreso Chileno de Sociolog\u00eda 2014 y Encuentro Pre-Alas 2015, (Digital), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12551985478814395436",
            "cites_id": [
                "12551985478814395436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socializaci\u00f3n mediante algoritmos: de los sistemas de recomendaci\u00f3n a las predicciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tecnolog\u00eda, pol\u00edtica y algoritmos en Am\u00e9rica Latina, 147-156, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5954772519533256368",
            "cites_id": [
                "5954772519533256368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analyzing the far-right political action on Twitter: the Chilean constituent process",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social Network Analysis and Mining 12 (1), 161, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7853497996322979373",
            "cites_id": [
                "7853497996322979373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet y su potencial pol\u00edtico: hacktivismo en Anonymous Chile (2011-2016)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "F@ ro: revista te\u00f3rica del Departamento de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n 1 (27 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5852338514378490988",
            "cites_id": [
                "5852338514378490988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Management of unexplained: poly-consultation and hyperfrequency on Primary Health Chilean Attention. A qualitative and exploratory study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of mental health systems 15, 1-11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16393911364004043265",
            "cites_id": [
                "16393911364004043265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The method Foucault gave us: the Foucauldian toolbox for thinking about philosophical problems in a digital context. Some notes and examples from the 2019 Chilean mobilizations",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad De Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15307572125633330109",
            "cites_id": [
                "15307572125633330109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socializaci\u00f3n mediante algoritmos. Gubernamentalidad algor\u00edtmica, sujeto y relaciones sociales en los sistemas  inform\u00e1ticos de recomendaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5497577711847285278",
            "cites_id": [
                "5497577711847285278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design of an Electronic Health Record for Treating and Monitoring Oncology Patients in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "IEEE Access 11, 119254-119269, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O amor (e o horror) depois do amor em tempos de ditadura",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Piparote. Revista de Literatura e Artes, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La precariedad de los derechos sociales y su incidencia en la configuraci\u00f3n de las relaciones de poder en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 14, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prologue. Towards a workers\u2019 morality: the medicalisation of the workforce in Chile and its lines of flight",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Body as a Machine: the Medicalisation of the Workforce in Chile (1842-1925), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La precariedad de los derechos sociales y su incidencia en la configuraci\u00f3n de las relaciones de poder en Chil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica 14 (1), 1-29, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afrontamiento de enfermeras en Unidades de cuidados intensivos durante la pandemia: Una mirada interdisciplinaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cultura de los Cuidados 27 (66), 49-64, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9todo que nos regal\u00f3 Foucault: la caja de herramientas foucaultiana para pensar problemas filos\u00f3ficos en un contexto digital. Algunas notas y ejemplos a partir de las \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 271-288, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDe la vi\u00f1eta a la pantalla\u201d. Las dimensiones simb\u00f3licas del uso de la m\u00e1scara de V de Vendetta en el movimiento Anonymous Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDe la vi\u00f1eta a la pantalla\u201d. Las dimensiones simb\u00f3licas del uso de la m\u00e1scara de V de Vendetta en el movimiento Anonymous Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del s\u00faper h\u00e9roe: articulaciones pol\u00edticas y simb\u00f3licas en la figura de Batman",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sin voz y sin rostro: Negaci\u00f3n de identidades y nuevos repertorios de acci\u00f3n colectiva en Anonymous",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Congreso Latinoamericano de Teor\u00eda Social, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos dispositivos de control en sociedades disciplinarias: El caso de la novela gr\u00e1fica V de Vendetta en su contexto de producci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Congreso Latinoamericano de Teor\u00eda Social, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literatura y Sociedad: Un an\u00e1lisis sociol\u00f3gico de V de Vendetta",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xc7eil4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}