{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xn0WB5EAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Urrutia",
    "affiliation": "Assistant profesor, Pontifical Catholic University of Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "film studies"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://comunicaciones.uc.cl/personas/carolina-urrutia/",
    "citedby": 96,
    "citedby5y": 50,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 3,
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 5,
        "2016": 4,
        "2017": 12,
        "2018": 17,
        "2019": 12,
        "2020": 12,
        "2021": 4,
        "2022": 8,
        "2023": 10,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una pol\u00edtica en tr\u00e1nsito: ficci\u00f3n en el cine chileno (2008-2010)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Aisthesis, 33-44, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13111167861530231599",
            "cites_id": [
                "13111167861530231599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On biophysical properties and sensitivity to gap junction blockers of connexin 39 hemichannels expressed in HeLa cells",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Frontiers in Physiology 8, 38, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11948208504501491859",
            "cites_id": [
                "11948208504501491859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post Mortem y Tony Manero. Memoria centr\u00edfuga de un pasado pol\u00edtico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cin\u00e9mas d\u2019Am\u00e9rique latine, 65-70, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11154363225388310249",
            "cites_id": [
                "11154363225388310249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una pol\u00edtica en tr\u00e1nsito. Ficci\u00f3n en el cine chileno (2008-2010)[Politics in Transit: Chilean Cinema (2008-2010)]. Aisthesis,(47), 33-44",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12087080113987348507",
            "cites_id": [
                "12087080113987348507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alicia Scherson. Cine en construcci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "El Nov\u00edsimo Cine Chileno, 49-58, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14572557911932908972",
            "cites_id": [
                "14572557911932908972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del EDTA sobre la toxicidad del cromo (VI) en el desarrollo larval de Petrolisthes laevigatus (Gu\u00e9rin, 1835)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de biolog\u00eda marina y oceanograf\u00eda 44 (1), 137-143, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6357780435535296926",
            "cites_id": [
                "6357780435535296926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Cinema in the Twenty-First Century World",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Confluencia 37 (2), 187-189, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12542408191209358597",
            "cites_id": [
                "12542408191209358597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un cine centr\u00edfugo: ficciones chilenas 2005-2010",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Cuarto Propio, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11659731664449791935",
            "cites_id": [
                "11659731664449791935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Cinema in the Twenty-first-century World",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Wayne State University Press, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16530836350363153025",
            "cites_id": [
                "16530836350363153025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bordes de lo real en la ficci\u00f3n: cine chileno contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Metales Pesados, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14950867963756608534",
            "cites_id": [
                "14950867963756608534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaciones del realismo en el cine chileno contempor\u00e1neo. Las pel\u00edculas de Alejandro Fern\u00e1ndez Almendras.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y medios 28 (39), 98-108, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10106062605513630719",
            "cites_id": [
                "10106062605513630719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones del cine contempor\u00e1neo en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos. info, 12-15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1240379245980568706",
            "cites_id": [
                "1240379245980568706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sonoridad, suspenso y fantasmagor\u00eda en el cine de Cristi\u00e1n S\u00e1nchez",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9440854588846126943",
            "cites_id": [
                "9440854588846126943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wallmapu in Contemporary Chilean Cinema: Struggles over Indigenous Land",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Film Quarterly 77 (1), 56-65, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Batallas perdidas. Realismo, capitalismo e infancia en el cine latinoamericano contempor\u00e1neo-Dossier",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wallmapu in Contemporary Chilean Cinema: Struggles over Indigenous Land",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Figuraciones de lo contempor\u00e1neo en la ficci\u00f3n audiovisual chilena: apuestas para una historiograf\u00eda del futuro",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Batallas perdidas. Realismo, capitalismo e infancia en el cine latinoamericano contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Humanidades, 73-104, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collection of film books. The Fugue & Heavy Metals. NOTES ON THE EDITORIAL PROJECT",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CINEMAS D AMERIQUE LATINE, 178-181, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencias de la ficci\u00f3n en el cine latinoamericano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia de la ficcion del cine latinoamericano contemporaneo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EN LA OTRA ISLA Revista de Audiovisual Latinoamericano, 57-64, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Campo contra campo: Ficci\u00f3n y pol\u00edtica en el cine chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSFORMATIONS OF CONTEMPORARY IN IBERO-AMERICA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CUADERNOS INFO, 14-15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modulation of the Akt pathway reveals a novel link with PERK/eIF2alpha, which is relevant during hypoxia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Public Library Science, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modulation of the Akt Pathway Reveals a Novel Link with PERK/eIF2a",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post Mortem et Tony Manero. M\u00e9moire centrifuge d\u2019un pass\u00e9 politique",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cin\u00e9mas d\u2019Am\u00e9rique latine, 71-76, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post Mortem and Tony Manero Spin Memory of a political paradise",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CINEMAS D AMERIQUE LATINE, 65-76, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una pol\u00edtica en tr\u00e1nsito: ficci\u00f3n en el cine chileno (2008-2010)= Politics in transit: Chilean cinema (2008-2010).",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del EDTA sobre la toxicidad del cromo (VI) en el desarrollo larval de Petrolisthes laevigatus (Gu\u00e9rin, 1835)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Scielo, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecotoxicological sediment evaluations in marine aquaculture areas of Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Springer, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of EDTA in Chromium (III-VI) toxicity on marine intertidal crab (Petrolisthes laevigatus)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Springer, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los contenidos de los 10 dibujos animados m\u00e1s vistos por los ni\u00f1os y ni\u00f1as de entre 4 y 6 a\u00f1os",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los espacios del consumo en la ciudad: escenarios de la vida moderna",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4.1 CALIDAD DE LOS SEDIMENTOS EN LA ZONA COMPRENDIDA ENTRE LA REGI\u00d3N DE MAGALLANES Y EL CABO DE HORNOS (52\u00ba 41, 1\u2019Y 55\u00ba 0, 9\u2019S) EN FUNCI\u00d3N DE PRUEBAS DE TOXICIDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CALIDAD DE LOS SEDIMENTOS EN LA ZONA COMPRENDIDA ENTRE CANAL TRINIDAD Y CANAL SMYTH (50\u00ba07\u2019y 52\u00ba45\u2019S) EN FUNCI\u00d3N DE PRUEBAS TOXICIDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "7.4 CALIDAD TOXICOL\u00d3GICA DE LOS SEDIMENTOS DEL MAR INTERIOR DE CHILO\u00c9",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xn0WB5EAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}