{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XPBzOkQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Natalia \u00c1vila Reyes",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XPBzOkQAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Literacy",
        "Writing Studies",
        "Academic Literacies",
        "Applied/Educational Linguistics",
        "Discourse Analysis"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 1258,
    "citedby5y": 1018,
    "hindex": 19,
    "hindex5y": 18,
    "i10index": 31,
    "i10index5y": 28,
    "cites_per_year": {
        "2013": 10,
        "2014": 14,
        "2015": 14,
        "2016": 51,
        "2017": 56,
        "2018": 71,
        "2019": 107,
        "2020": 145,
        "2021": 169,
        "2022": 272,
        "2023": 249,
        "2024": 59
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lexz9BMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Federico Navarro",
            "affiliation": "Universidad de O'Higgins"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7zJNXH8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Monica Tapia-Ladino",
            "affiliation": "Dr. en Ling\u00fc\u00edstica. Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n. Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JIWTQUAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Charles Bazerman",
            "affiliation": "Professor of Education, University of California Santa Barbara"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aDuc7eYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena P\u00eda Medina",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama hist\u00f3rico y contrastivo de los estudios sobre lectura y escritura en educaci\u00f3n superior publicados en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista signos 49, 78-99, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 136,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1507419560664036220",
            "cites_id": [
                "1507419560664036220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n de un programa de escritura en una universidad chilena: estrategias para promover un cambio institucional",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 18 (57), 537-560, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 129,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13659620546747601865",
            "cites_id": [
                "13659620546747601865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad, voz y agencia: claves para una ense\u00f1anza inclusiva de la escritura en la universidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Education policy analysis archives 28, 98-98, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7828483158497235551",
            "cites_id": [
                "7828483158497235551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00fabricas y otras herramientas para desarrollar la escritura en el aula",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Santillana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12923499764673979663",
            "cites_id": [
                "12923499764673979663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o ortogr\u00e1fico de estudiantes chilenos: claves para la ense\u00f1anza de la ortograf\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (2), 315-332, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3054753214489116928",
            "cites_id": [
                "3054753214489116928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura y escritura epist\u00e9micas: movilizando aprendizajes disciplinares en textos escolares",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16382038097479322984",
            "cites_id": [
                "16382038097479322984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visualization of tone for learning Mandarin Chinese",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pronunciation in Second Language Learning and Teaching Proceedings 4 (1), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17258568234439683604",
            "cites_id": [
                "17258568234439683604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n anal\u00edtica de la escritura de estudiantes de 4\u00ba a\u00f1o b\u00e1sico en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Onom\u00e1zein: Revista de ling\u00fc\u00edstica, filolog\u00eda y traducci\u00f3n de la Pontificia \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17727665675257487604",
            "cites_id": [
                "17727665675257487604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postsecondary writing studies in Hispanic Latin America: Intertextual dynamics and intellectual influence",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14973963943296129071",
            "cites_id": [
                "14973963943296129071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Milestones, disciplines and the future of initiatives of reading and writing in higher education: An analysis from key scholars in the field in Latin America",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ilha do desterro 69, 189-208, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17621620482405068684",
            "cites_id": [
                "17621620482405068684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rethinking English as a lingua franca in scientific-academic contexts: A position statement",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of English for Research Publication Purposes 3 (1), 143-153, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4325452831475645291",
            "cites_id": [
                "4325452831475645291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n acad\u00e9mica chilena: revisi\u00f3n de investigaciones de una d\u00e9cada",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 455-482, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9373490561044066911",
            "cites_id": [
                "9373490561044066911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El g\u00e9nero\" informe de caso\" en la formaci\u00f3n inicial docente: una aproximaci\u00f3n basada en la actividad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6836394164172749474",
            "cites_id": [
                "6836394164172749474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez y justicia: hacia una evaluaci\u00f3n significativa en pruebas estandarizadas de escritura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Meta: Avalia\u00e7\u00e3o 11 (31), 1-35, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13447504162448060501",
            "cites_id": [
                "13447504162448060501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9neros discursivos y errores m\u00e1s frecuentes en los informes acad\u00e9micos de estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 29 (3), 400-406, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=914457398122735780,1200655082347004302,4328827350944515549",
            "cites_id": [
                "914457398122735780",
                "1200655082347004302",
                "4328827350944515549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intellectual orientations of studies of higher education writing in Latin America",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Recherches en \u00e9criture: regards pluriels. Nancy: Universit\u00e9 de Lorraine, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12032210897696476062",
            "cites_id": [
                "12032210897696476062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura, escritura y oralidad en perfiles de egreso de educaci\u00f3n superior: contrastes entre instituciones y carreras",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 170-204, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8350485282678559199",
            "cites_id": [
                "8350485282678559199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores asociados al uso de la anticoncepci\u00f3n oral de emergencia por estudiantes de obstetricia de una universidad privada de Lima, Per\u00fa, 2016",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n de la Universidad Norbert Wiener 6 (1), 49-60, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10529454025034680814",
            "cites_id": [
                "10529454025034680814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cMy abilities were pretty mediocre\u201d: Challenging deficit discourses in expanding higher education systems.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Diversity in Higher Education, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9545994708053112037",
            "cites_id": [
                "9545994708053112037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obstacles, facilitators, and needs in doctoral writing: A systematic review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Studies in Continuing Education 45 (2), 133-151, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4905129340253496813",
            "cites_id": [
                "4905129340253496813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gram\u00e1tica para profesores: Consideraciones metaling\u00fc\u00edsticas para el aprendizaje",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Uc, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14599844644217494341",
            "cites_id": [
                "14599844644217494341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El An\u00e1lisis Dial\u00f3gico del Discurso (ADD) y la teor\u00eda de la enunciaci\u00f3n: descubriendo la tensi\u00f3n dial\u00f3gica en los discursos de profesores secundarios chilenos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de psicolog\u00eda 33 (2), 231-247, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14900776970709072463",
            "cites_id": [
                "14900776970709072463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias con la escritura acad\u00e9mica: un estudio longitudinal con estudiantes diversos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 29 (August-December), 159-159, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13589854587702760043",
            "cites_id": [
                "13589854587702760043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00fabricas y otras herramientas para desarrollar la escritura en el aula",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Santiago, Chile: S/e, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5954296955227312134",
            "cites_id": [
                "5954296955227312134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Researching in times of pandemic and social unrest: a flexible mindset for an enriched view on literacy",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Studies in Sociology of Education 31 (1-2), 169-188, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10026537945638141267",
            "cites_id": [
                "10026537945638141267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento en torno a la reproducci\u00f3n en la adolescencia. Acercamiento a sus condicionantes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Novedades en Poblaci\u00f3n 19, 30-39, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6922670690839198579",
            "cites_id": [
                "6922670690839198579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retroalimentar para ense\u00f1ar a escribir: 5 principios para una retroalimentaci\u00f3n efectiva de la escritura. Pr\u00e1cticas para Justicia Educacional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4441063862424530993",
            "cites_id": [
                "4441063862424530993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia ling\u00fc\u00edstica en la escuela chilena: el reconocimiento de la lengua materna como un veh\u00edculo para la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Debates de Justicia Educacional 8, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2471435953716708892",
            "cites_id": [
                "2471435953716708892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad, voz y agencia: claves para una ense\u00f1anza inclusiva de la escritura en la universidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Arizona State University, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3307302765765455672",
            "cites_id": [
                "3307302765765455672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La producci\u00f3n escrita de estudiantes y escuela en base a resultados SIMCE, factores contextuales y modelos de buenas pr\u00e1cticas docentes. Informe final proyecto FONIDE No \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11159514384348951999",
            "cites_id": [
                "11159514384348951999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literacidad digital a trav\u00e9s del curr\u00edculum universitario: cursos, recursos y pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Exlibris, 251-259, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17652865499058310723",
            "cites_id": [
                "17652865499058310723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literacy histories and talk around texts: Emphasising the emic to explore students\u2019 perspectives on academic writing",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ethnographies of Academic Writing Research, 126-143, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9995668378104479655",
            "cites_id": [
                "9995668378104479655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitos y realidades sobre la inclusi\u00f3n de migrantes en aulas chilenas: el caso de la escritura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 29 (January-July), 74-74, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2549688435658121400",
            "cites_id": [
                "2549688435658121400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Locales, regionales y cosmopolitas: an\u00e1lisis intertextual de art\u00edculos sobre escritura universitaria en Am\u00e9rica Latina Hisp\u00e1nica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Escrita na universidade. Panoramas e desafios na Am\u00e9rica Latina. UFPB, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2058710259444681599",
            "cites_id": [
                "2058710259444681599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intertextual dynamics of an emerging field: An exploration of citation practices of writing studies in six Latin American countries (2002-2014)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Unpublished Master's Thesis. University of California, Santa Barbara, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8135477251520339058",
            "cites_id": [
                "8135477251520339058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y transformaciones de las identidades acad\u00e9micas de estudiantes doctorales mediante la citaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "\u00cdkala, Revista De Lenguaje y Cultura 26 (2), 331-346, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2561366230753391695,14299681475212853020",
            "cites_id": [
                "2561366230753391695",
                "14299681475212853020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desajuste del comportamiento psicosocial en estudiantes de 1 de secundaria de instituciones educativas estatales de la ciudad de Pichanaqui-Jun\u00edn",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tesis de pregrado, Universidad Peruana Los Andes, Jun\u00edn, Per\u00fa). Recuperado \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16350533726086965029",
            "cites_id": [
                "16350533726086965029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento en torno a la reproducci\u00f3n en la adolescencia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Acercamiento a sus condicionantes. Rev Nov Pob [revista en Internet] 10, 19, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3102492992828599534",
            "cites_id": [
                "3102492992828599534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias para implementar un programa de escritura en estudiantes de enfermer\u00eda: experiencia piloto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 29 (3), 159-169, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10787606529885073512",
            "cites_id": [
                "10787606529885073512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A historical and contrastive account of higher education reading and writing studies published in Latin America",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista signos 49 (suppl. 1), 78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3782186893878113590",
            "cites_id": [
                "3782186893878113590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "W., Narv\u00e1ez Cardona, E., & Bazerman, C.(2016). Panorama hist\u00f3rico y contrastivo de los estudios sobre lectura y escritura en educaci\u00f3n superior publicados en Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "Revista signos 49 (1), 100-126, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1763376240344082613",
            "cites_id": [
                "1763376240344082613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escribir en L2 en la escuela chilena: Una caracterizaci\u00f3n de la escritura en espa\u00f1ol de estudiantes de origen haitiano en 5\u00ba b\u00e1sico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista signos 55 (108), 37-60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17861888577631894100",
            "cites_id": [
                "17861888577631894100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retroalimentar para ense\u00f1ar a escribir: 5 principios para una retroalimentaci\u00f3n efectiva de la escritura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pr\u00e1cticas para justicia educacional 6, 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13786073616100922841",
            "cites_id": [
                "13786073616100922841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validez y Justicia: hacia una evaluaci\u00f3n significativa en pruebas estandarizadas de escritura. Avalia\u00e7\u00e3o, 11 (31), 1-35",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14492923691768358313",
            "cites_id": [
                "14492923691768358313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n anal\u00edtica de la escritura de estudiantes de 4\u00ba a\u00f1o b\u00e1sico en Chile. Onom\u00e1zein,(34), 381-425",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17492893989009852484",
            "cites_id": [
                "17492893989009852484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o y variables de comportamiento organizacional en el Complejo Provincial de Servicios de la Salud",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Cuba, disponible en: http://www. monografias. com/trabajos15/indicevaluacion \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1055328506325022857",
            "cites_id": [
                "1055328506325022857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multilingual Contributions to Writing Research: Towards an Equal Academic Exchange",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "University Press of Colorado, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7494768450984869932",
            "cites_id": [
                "7494768450984869932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic reading and writing: Promoting disciplinary learning in textbooks",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6196955124240821455",
            "cites_id": [
                "6196955124240821455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pautas para construir y evaluar informes acad\u00e9micos en estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 28 (3), 519-530, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15250533547428841073",
            "cites_id": [
                "15250533547428841073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9neros discursivos y errores m\u00e1s frecuentes en los informes acad\u00e9micos de estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Educaci\u00f3n en Enfermer\u00eda 29 (3), 400-406, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13707224677671200978",
            "cites_id": [
                "13707224677671200978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M. & Narv\u00e1ez, E.(2016). Panorama hist\u00f3rico y contrastivo de los estudios sobre lectura y escritura en educci\u00f3n superior en am\u00e9rica Latina",
                "citation": "Revista Signos, Estudios de Ling\u00fc\u00edstica 49 (1), 100-126, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14655562285159190903",
            "cites_id": [
                "14655562285159190903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEs un poco cobarde mi tipo de escritura\u201d: formas de citaci\u00f3n y negociaciones identitarias de doctorantes en Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 37, e202153355, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15915443036707788815",
            "cites_id": [
                "15915443036707788815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura y escritura epist\u00e9micas: Claves de educaci\u00f3n para el siglo XXI",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Santillana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5558565716415595791",
            "cites_id": [
                "5558565716415595791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Formamos docentes que escriben? Oportunidades para escribir a trav\u00e9s del curr\u00edculum en pedagog\u00eda en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 212-254, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6733205050798315322,9804582861381485509",
            "cites_id": [
                "6733205050798315322",
                "9804582861381485509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity, voice, and agency: Key concepts for an inclusive teaching of writing in the university.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 28, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7502902498895515821",
            "cites_id": [
                "7502902498895515821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ancho Tacones Toe Peep Mujeres Rojo De Tac\u00f3n Elegante Shoes Casual Playa Zapatos Verano Sandalias Sandals Moda Altos Fiesta Minetom PXn6f1n at rehearse. entrenadorpersonalavila. es",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ancho Tacones Toe Peep Mujeres Rojo De Tac\u00f3n Elegante Shoes Casual Playa \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15713726648489452779",
            "cites_id": [
                "15713726648489452779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifiesto: Reconsideraci\u00f3n del ingl\u00e9s como lengua franca en contextos cient\u00edfico-acad\u00e9micos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional. Secretar\u00eda de Investigaci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15791332843093024910",
            "cites_id": [
                "15791332843093024910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENSE\u00d1ANZA DE LA ESCRITURA A ESTUDIANTES MIGRANTES: REFLEXIONES Y PROPUESTAS PARA UN AULA INCLUSIVA.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Lenguas Modernas, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13950591242099628529",
            "cites_id": [
                "13950591242099628529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexts, Relationships, Writers: Toward a Complex Model of Studying and Teaching Writing.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento Educativo 59 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15157959275615501228",
            "cites_id": [
                "15157959275615501228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cUno sufre m\u00e1s por adaptarse a este g\u00e9nero que por expresar las ideas\u201d: Experiencias de doctorandos en la construcci\u00f3n de sus revisiones de literatura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4202031934718653000",
            "cites_id": [
                "4202031934718653000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "English as academic Lingua Franca in Latin American doctoral education?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1477211738692293260",
            "cites_id": [
                "1477211738692293260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the Teaching of University Writing in Latin America.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Composition Studies 49 (3), 171-175, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2374186292258630105",
            "cites_id": [
                "2374186292258630105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogic Discourse Analysis (DDA) and Enunciation Theory: Illustrating dialogic tension in Chilean secondary school teachers' discourse",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de Psicolog\u00eda 33 (2), 231-247, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11026494815718369054",
            "cites_id": [
                "11026494815718369054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de orientaci\u00f3n psicoprofil\u00e1ctica para el parto dirigido a las embarazadas primigestas que asisten a la consulta prenatal del Hospital Materno Infantil del Este \u201cDoctor \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11449133781962045081",
            "cites_id": [
                "11449133781962045081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018I always prefer to quote well-known people\u2019: identity negotiations while constructing Ph. D. students\u2019 intertextual repertoire",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Language and Education, 1-18, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retos del Liderazgo Educativo mediados por la Inteligencia Artificial en la Era Digital",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Multidisciplinary & Health Education Journal 6 (1), 872-877, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de la escritura en la Formaci\u00f3n Inicial Docente",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cuadernos de pedagog\u00eda, 3, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifesto: Reconsidera\u00e7\u00e3o do Ingl\u00eas como L\u00edngua Franca em Contextos Acad\u00eamico-Cient\u00edficos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anpoll, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones de pensamiento sobre escritura en profesores en formaci\u00f3n de Lenguaje para Pedagog\u00eda Media en un programa de prosecuci\u00f3n de estudios para licenciados del \u00e1rea",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Convergencia Educativa, 21-37, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Writing in L2 in the Chilean school. A characterization of Spanish-language writing by students of Haitian origin in 5th grade",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 55 (108), 37-60, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rethinking English as a lingua franca in scientific-academic contexts",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones de pensamiento sobre escritura en profesores en formaci\u00f3n de Lenguaje para Pedagog\u00eda Media en un programa de prosecuci\u00f3n de estudios para licenciados del \u00e1rea: Una \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escribir en L2 en la escuela chilena: Una caracterizaci\u00f3n de la escritura en espa\u00f1ol de estudiantes de origen haitiano en 5\u00ba b\u00e1sico.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexts, Relationships, Writers: Toward a Complex Model of Studying and Teaching Writing",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexts, Relationships, Writers: Toward a Complex Model of Studying and Teaching Writing Contextos, relaciones, escritores: hacia un modelo complejo del estudio y de la \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Contexts 59 (2), 1-10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contextos, relaciones, escritores: hacia un modelo complejo del estudio y de la ense\u00f1anza de la escritura",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento educativo 59 (2), 1-11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "13 Transnational Connections in the Global South: A Reflection on this Book\u2019s Reception",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Decoloniality, Language and Literacy: Conversations with Teacher Educators 3 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cIt\u2019sa bit cowardly my kind of writing\u201d: citation forms and identity negotiations of doctoral students in Education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 37, e202153355, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literacy histories and talk around texts",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ethnographies of Academic Writing Research: Theory, methods, and \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions, attitudes and practices in a Cuban context during the pandemic by COVID-19. Reflections from a psychosocial approach",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Novedades En Poblacion, 129-152, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the teaching of university writing in Latin America",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n identitaria de escritores de doctorado en Educaci\u00f3n en sus decisiones sobre citaci\u00f3n: formas de citaci\u00f3n y negociaciones identitarias de doctorantes en Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o e Estudos em Lingu\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 37 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity, voice, and agency: Key concepts for an inclusive teaching of writing in the university",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la Escritura Acad\u00e9mica en la Formaci\u00f3n Inicial de Docentes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Youtube, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces desde adentro: Experiencias con escritura acad\u00e9mica de estudiantes del programa PACE en tres universidades chilenas.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracing the Discursive Emergence of Latin American Higher Education Writing Studies.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ProQuest LLC, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracing the discursive emergence of Latin American Higher Education Writing Studies",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "University of California, Santa Barbara, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analitic assessment of 4th grade Chilean students writing",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ONOMAZEIN, 381-425, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LuckyGirls Puro Ante de para 5cm Botitas Botas Moda Mujer Botas Cuadrado Tac\u00f3n con Tac\u00f3n Botas Color Caf\u00e9 Martin Media Ca\u00f1a de 4 rzwzqXEP at rehearse. entrenadorpersonalavila. es",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "LuckyGirls Puro Ante de para 5cm Botitas Botas Moda Mujer Botas Cuadrado \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama hist\u00f3rico y contrastivo de los estudios sobre lectura y escritura en educaci\u00f3n superior publicados en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama hist\u00f3rico y contrastivo de los estudios sobre lectura y escritura en educaci\u00f3n superior publicados en Am\u00e9rica L....",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y ciencias sociales: Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "IBEROAMERICANA. Am\u00e9rica Latina-Espa\u00f1a-Portugal 15 (60), 237-253, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y ciencias sociales: Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "IBEROAMERICANA. Am\u00e9rica Latina-Espa\u00f1a-Portugal 15 (57), 245-259, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guidelines for the construction and evaluation of academic reports in nursing students",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 28 (3), 519-530, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the quality of vocabulary and its relation to the quality of writing in Chilean children",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International Conference on Writing Research 27, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creation of a Writing Program in a Chilean University: Strategies for Promoting Institutional Change",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 18 (57), 537-560, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategies to implement a writing syllabus for nursing students: a pilot experience",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 29 (3), 159-169, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acetylated starch and inulin as encapsulating agents of gallic acid and their release behaviour in a hydrophilic system",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dora Riestra (comp.): Saussure, Voloshinov y Bajt\u00edn revisitados. Estudios hist\u00f3ricos y epistemol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 191-198, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saussure, Voloshinov and Bajtin revisited. Historical and epistemological studies",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ONOMAZEIN, 191-198, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dora Riestra (comp.): Saussure, Voloshinov y Bajt\u00edn revisitados. Estudios hist\u00f3ricos y epistemol\u00f3gicos (Buenos Aires: Mi\u00f1o y D\u00e1vila, 2010)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Networks of Production and Dissemination of Information on Education in Latin America and the Caribbean: Their Usefulness for Decision Makers",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 16, 14-14, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One Laptop Per Child Program Threatens Dominance of Intel and Microsoft",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "The CCCC-IP Annual: Top Intellectual Property Developments of 2007, 32, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recommendations for research in the rice growing regions of Santa Cruz, Bolivia.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Documento de Trabajo Centro de Investigacion Agricola Tropical (Bolivia)., 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a Genre and Topic Knowledge Activation Device on a Standardized Writing Test Performance",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El An\u00e1lisis Dial\u00f3gico del Discurso (ADD) y la teor\u00eda de la enunciaci\u00f3n: descubriendo la tensi\u00f3n dial\u00f3gica en los discursos...",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TWENTY YEARS OF RESEARCH ON READING AND WRITING IN LATIN AMERICAN HIGHER EDUCATION: LESSONS LEARNED FROM THE ILEES INITIATIVE",
                "citation": "WRITING AS A HUMAN ACTIVITY: IMPLICATIONS AND APPLICATIONS OF THE WORK OF, 327, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of thinking about writing in trainee teachers of Language for Secondary Education in a continuing education program for graduates in the field: an exploratory study on \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "archivos anal\u00edticos de pol\u00edticas educativas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informes de caso Una gu\u00eda pr\u00e1ctica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Web 2.0 y escritura universitaria: oportunidades para la escritura situada y el aprendizaje colaborativo en un curso online179",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XPBzOkQAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}