{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XrNms_sAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Macarena Lizama",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Facultad de Medicina, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "S\u00edndrome de Down",
        "ni\u00f1os y adolescentes con necesidades especiales",
        "discapacidad cognitiva",
        "pediatr\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@med.puc.cl",
    "homepage": "http://www.centroucdown.uc.cl/",
    "citedby": 701,
    "citedby5y": 355,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 30,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2005": 4,
        "2006": 1,
        "2007": 7,
        "2008": 13,
        "2009": 11,
        "2010": 13,
        "2011": 31,
        "2012": 15,
        "2013": 26,
        "2014": 18,
        "2015": 39,
        "2016": 51,
        "2017": 63,
        "2018": 37,
        "2019": 61,
        "2020": 74,
        "2021": 76,
        "2022": 64,
        "2023": 59,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recomendaciones de cuidados en salud de personas con s\u00edndrome de Down: 0 a 18 a\u00f1os",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (1), 80-89, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14338209293867624076",
            "cites_id": [
                "14338209293867624076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Home ventilatory assistance in Chilean children: 12 years' experience",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Archivos de Bronconeumolog\u00eda ((English Edition)) 42 (4), 165-170, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11126466904943501874",
            "cites_id": [
                "11126466904943501874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de atenci\u00f3n y clasificaci\u00f3n de \u00abNi\u00f1os y adolescentes con necesidades especiales de atenci\u00f3n en salud-NANEAS\u00bb: recomendaciones del Comit\u00e9 NANEAS de la Sociedad Chilena de \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 87 (3), 224-232, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10954465827770851673",
            "cites_id": [
                "10954465827770851673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infecci\u00f3n del tracto urinario en un servicio de urgencia pedi\u00e1trico: Frecuencia y caracter\u00edsticas cl\u00ednicas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 22 (3), 235-241, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1013112564831469389",
            "cites_id": [
                "1013112564831469389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infecci\u00f3n del tracto urinario en un servicio de urgencia pedi\u00e1trico: Frecuencia y caracter\u00edsticas cl\u00ednicas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 22 (3), 235-241, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1013112564831469389",
            "cites_id": [
                "1013112564831469389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sleep-disordered breathing in children with Down syndrome: Usefulness of home polysomnography",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International journal of pediatric otorhinolaryngology 83, 47-50, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14037677224739733874",
            "cites_id": [
                "14037677224739733874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo reciben los padres la noticia del diagn\u00f3stico de su hijo con s\u00edndrome de Down?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (7), 879-886, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18253767261756676564",
            "cites_id": [
                "18253767261756676564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morbilidad y mortalidad durante el primer a\u00f1o de vida en pacientes con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 80 (4), 323-331, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17569889073897646633",
            "cites_id": [
                "17569889073897646633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de habilidades comunicativas en lactantes con s\u00edndrome de Down posterior a capacitaciones sistematizadas en comunicaci\u00f3n gestual",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 90 (2), 175-185, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2047725556218068922,8319165168771482749",
            "cites_id": [
                "2047725556218068922",
                "8319165168771482749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ramsay Hunt syndrome in children: four cases and review",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de infectologia: organo oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3103106334258007861",
            "cites_id": [
                "3103106334258007861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alta frecuencia de dislipidemias en ni\u00f1os y adolescentes con S\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 88 (5), 595-601, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6271281113876702677",
            "cites_id": [
                "6271281113876702677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morbimortalidad hospitalaria en ni\u00f1os con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 87 (2), 102-109, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14645976258177576781",
            "cites_id": [
                "14645976258177576781"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Short duration of initial intravenous treatment in 70 pediatric patients with osteoarticular infections",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Chilena de Infectologia: Organo Oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11242763014840963557",
            "cites_id": [
                "11242763014840963557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asistencia ventilatoria domiciliaria en ni\u00f1os chilenos: 12 a\u00f1os de experiencia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Archivos de Bronconeumolog\u00eda 42 (4), 165-170, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13697451578222467480",
            "cites_id": [
                "13697451578222467480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malnutrici\u00f3n por exceso: alta frecuencia de sobrepeso y obesidad en escolares chilenos con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (4), 451-458, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1044409558657747391",
            "cites_id": [
                "1044409558657747391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urinary tract infection in a pediatrics emergency department: frequency and clinical parameters",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Chilena de Infectologia: Organo Oficial de la Sociedad Chilena de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4208663385900309394",
            "cites_id": [
                "4208663385900309394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transici\u00f3n al cuidado de la vida adulta, de ni\u00f1os y adolescentes con necesidades especiales de atenci\u00f3n en salud: recomendaciones del comit\u00e9 NANEAS de la Sociedad Chilena de \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 82 (3), 238-244, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11755526028169013866",
            "cites_id": [
                "11755526028169013866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de transici\u00f3n de servicios pedi\u00e1tricos a adultos: visi\u00f3n de adolescentes hospitalizados portadores de enfermedades cr\u00f3nicas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 87 (2), 110-115, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5882017545750557598",
            "cites_id": [
                "5882017545750557598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diabetes Ins\u00edpida en pediatr\u00eda: Serie cl\u00ednica y revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 80 (3), 245-255, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5913530362054152373",
            "cites_id": [
                "5913530362054152373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenos indicadores de salud en ni\u00f1os con s\u00edndrome de Down: Alta frecuencia de lactancia materna exclusiva a los 6 meses",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 89 (1), 32-41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14196194370809908184",
            "cites_id": [
                "14196194370809908184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of isolated preauricular tags and nephrourological anomalies: case-control study",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pediatric Nephrology 22, 658-660, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15810037049938646584",
            "cites_id": [
                "15810037049938646584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento intravenoso inicial abreviado en 70 pacientes pedi\u00e1tricos con infecciones osteo-articulares",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista chilena de infectolog\u00eda 25 (1), 30-36, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1891044681015820407",
            "cites_id": [
                "1891044681015820407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Receiving the diagnosis of Down syndrome: what do the parents think?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 141 (7), 879-886, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1995392513076960810",
            "cites_id": [
                "1995392513076960810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High frequency of dyslipidemia in children and adolescents with Down syndrome",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev Chil Pediatr 88 (5), 595-601, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4480812097149103426",
            "cites_id": [
                "4480812097149103426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High rates of overweight and obesity in Chilean children with Down syndrome",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista medica de Chile 143 (4), 451-458, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17025094395439545887",
            "cites_id": [
                "17025094395439545887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical findings and immunologic variability in 9 patients with DiGeorge syndrome",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Rev M\u00e9d Chile 132, 26-32, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1109585514207568522",
            "cites_id": [
                "1109585514207568522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de morbilidad otorrinolaringol\u00f3gica en ni\u00f1os con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 86 (5), 318-324, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=141232450286936459",
            "cites_id": [
                "141232450286936459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edndrome de Ramsay-Himt en Pediatr\u00eda: Reporte de cuatro casos y revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Chilena de infectologia 25 (6), 458-464, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9241996487552572408",
            "cites_id": [
                "9241996487552572408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Good health indicators in children with Down syndrome: high frequency of exclusive breastfeeding at 6 months",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17717738480851102504",
            "cites_id": [
                "17717738480851102504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recommendations for health care of people with Down syndrome from 0 to 18 years of age",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Medica de Chile 141 (1), 80-89, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10287168065830371531",
            "cites_id": [
                "10287168065830371531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones cl\u00ednicas y variabilidad inmunol\u00f3gica en nueve pacientes con s\u00edndrome de DiGeorge",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 132 (1), 26-32, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6624686157973258784",
            "cites_id": [
                "6624686157973258784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urine microscopy as screen for urinary tract infections in a pediatric emergency unit in Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pediatric emergency care 22 (10), 705-709, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=282083478166592884",
            "cites_id": [
                "282083478166592884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hospital morbidity and mortality in children with Down's syndrome: Experience in a university hospital in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 87 (2), 102-109, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6787052642012210035",
            "cites_id": [
                "6787052642012210035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paediatric hypertension-associated erythromelalgia responds to corticosteroids and is not associated with SCN9A mutations",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Rheumatology 51 (12), 2295-2296, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13337549241134338152",
            "cites_id": [
                "13337549241134338152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morbidity profile among adolescents with Down syndrome",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Medica de Chile 144 (8), 998-1005, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18149135066838511238",
            "cites_id": [
                "18149135066838511238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la participaci\u00f3n de los padres en las capacitaciones de comunicaci\u00f3n gestual del desarrollo de habilidades comunicativas en ni\u00f1os con S\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 91 (5), 840-842, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16889462531018098539",
            "cites_id": [
                "16889462531018098539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de morbilidad en adolescentes chilenos con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (8), 998-1005, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9436112404428219783",
            "cites_id": [
                "9436112404428219783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ear, nose and throat disease profile in children with Down syndrome",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena De Pediatria 86 (5), 318-324, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2925643828782019020",
            "cites_id": [
                "2925643828782019020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comit\u00e9 NANEAS Sociedad Chilena de Pediatr\u00eda. Transici\u00f3n al cuidado de la vida adulta, de ni\u00f1os y adolescentes con necesidades especiales de atenci\u00f3n en salud: recomendaciones \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Rev. Chil Pediatr 82 (3), 238-244, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6271308351314329373",
            "cites_id": [
                "6271308351314329373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inicio tard\u00edo de programas de atenci\u00f3n temprana en ni\u00f1os y ni\u00f1as con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes pediatrica 92 (3), 411-419, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8280689663857785443",
            "cites_id": [
                "8280689663857785443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nacer con tres cromosomas 21 en el siglo 21",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bol. Hosp. Vi\u00f1a del Mar, 26-29, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7558333284858439958",
            "cites_id": [
                "7558333284858439958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insuficiencia suprarrenal primaria de etiolog\u00eda autoinmune: dos casos cl\u00ednicos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 78 (3), 292-300, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2926619264832190912",
            "cites_id": [
                "2926619264832190912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 saben de pubertad, relaciones de pareja y reproducci\u00f3n, un grupo de j\u00f3venes chilenos con S\u00edndrome de Down?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4188341322005756696",
            "cites_id": [
                "4188341322005756696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Late start of early intervention in children with Down syndrome",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 92 (3), 411-419, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10385973538816065086",
            "cites_id": [
                "10385973538816065086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de atenci\u00f3n temprana para ni\u00f1os y ni\u00f1as con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pontifica Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5976032882373195693",
            "cites_id": [
                "5976032882373195693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transition for young adults with special health care needs: Recommendations of the committee on NANEAS of pediatric Chilean society",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12260384178121402534",
            "cites_id": [
                "12260384178121402534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 se excluye a quien se quiere proteger?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 84 (2), 125-127, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1825875107948539290",
            "cites_id": [
                "1825875107948539290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adapting a quality of life scale for children and young people with Down syndrome in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "American Journal of Medical Genetics Part A 194 (2), 233-242, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En relaci\u00f3n a la carta al editor titulada \u201cImportancia de la participaci\u00f3n de los padres en las capacitaciones de comunicaci\u00f3n gestual del desarrollo de habilidades \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andes Pediatrica and scientific publications in the era of Artificial Intelligence",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Andes pediatrica: revista Chilena de pediatria 94 (6), 667-671, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andes Pedi\u00e1trica y publicaciones cient\u00edficas en la era de la Inteligencia Artificial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Andes pediatrica 94 (6), 667-671, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adapting a quality of life scale for children and young people with Down syndrome in Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "American Journal of Medical genetics. Part A, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How to exercise their rights if there is no opportunity to born?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Andes pediatrica: revista Chilena de pediatria 94 (2), 131-133, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo ejercer sus derechos si no hay oportunidad de nacer?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Andes pediatrica 94 (2), 131-133, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importance of parent involvement in gestual communication training of communicative skills development in children with Down's Syndrome",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 91 (5), 840-842, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cactus itinerante: puesta en escena musical y teatral inclusiva-Fondo complementario",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisores externos de la Revista M\u00e9dica de Chile en el a\u00f1o 2018",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 147 (7), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de habilidades comunicativas en lactantes con s\u00edndrome de Down posterior a capacitaciones sistematizadas en comunicaci\u00f3n gestual",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev Chil Pediatr 90 (2), 175-185, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuesta Carta al Editor: Malformaciones nefro-urol\u00f3gicas en ni\u00f1os con s\u00edndrome de Down",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatr\u00eda 88 (3), 432-433, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuesta Carta al Editor",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 88 (3), 432-433, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHRONIC MUCOCUTANEOUS CANDIDIASIS DUE TO LIFR DEFICIENCY (STUVE-WIEDEMANN SYNDROME)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "JOURNAL OF CLINICAL IMMUNOLOGY 37 (2), 218-219, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sleep-disordered breathing in children with Down syndrome: usefulness of home polysomnography",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de probable bruxismo del sue\u00f1o en ni\u00f1os de la Cl\u00ednica de Odontolog\u00eda Integral del Ni\u00f1o, de la Escuela de Odontolog\u00eda, Universidad Mayor",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chile Universidad Mayor, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Perspectives: Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Health Care for People with Intellectual and Developmental Disabilities \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ophthalmic pathology in Down syndrome patients: characterization in chilean children",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of American Association for Pediatric Ophthalmology and Strabismus \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil de morbilidad otorrinolaringol\u00f3gica en ni\u00f1os con sindrome de Down",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FRECUENCIA DE TRASTORNOS RESPIRATORIOS DEL SUE\u00d1O EN NI\u00d1OS CON S\u00cdNDROME DE DOWN",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Abstracts of XV Brazilian Sleep Congress/Sleep Science 8, 169-255, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recomendaciones de cuidados en salud de personas con s\u00edndrome de Down. 0 a 18 a\u00f1os",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why is anyone who wants to protect excluded?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA-CHILE 84 (2), 125-127, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo reciben los padres la noticia del diagn\u00f3stico de su hijo con s\u00edndrome de Down?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immunologic and Rheumatologic Diseases Temporally Associated with Mycoplasma pneumoniae Infection in Children",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Allergy and Clinical Immunology 129 (2), AB215, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CINCA/NOMID SYNDROME, NEW MUTATIONS IN THE GEN CIAS1, CLINICAL CASE",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "JCR-JOURNAL OF CLINICAL RHEUMATOLOGY 16 (3), S96-S96, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoimmune primary adrenal failure. 2 Cases report",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 78 (3), 292, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Home ventilatory assistance in Chilean children: 12 Years' experience [Asistencia ventilatoria domiciliaria en ni\u00f1os Chilenos: 12 A\u00f1os de experiencia]",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Litiasis Urinaria en el ni\u00f1o: estudio por im\u00e1genes",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pediatr. d\u00eda, 68-71, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ictericia colest\u00e1sica en el reci\u00e9n nacido: aproximaci\u00f3n diagn\u00f3stica y estudio por im\u00e1genes",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Pediatr. d\u00eda, 364-369, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Termometr\u00eda: aplicaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica diaria",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Pediatr. d\u00eda, 246-248, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XrNms_sAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}