{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xTOAn_0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paulo Volante",
    "affiliation": "Universidad  Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Educational Leadership and  School Improvememt"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://liderazgoescolar.uc.cl/",
    "citedby": 1064,
    "citedby5y": 596,
    "hindex": 19,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 25,
    "i10index5y": 17,
    "cites_per_year": {
        "2008": 7,
        "2009": 2,
        "2010": 5,
        "2011": 7,
        "2012": 27,
        "2013": 26,
        "2014": 39,
        "2015": 51,
        "2016": 85,
        "2017": 78,
        "2018": 110,
        "2019": 113,
        "2020": 106,
        "2021": 127,
        "2022": 137,
        "2023": 94,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 sabemos sobre los directores de escuela en Chile?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Weinstein, Jos\u00e9, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 196,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3162779688213760871",
            "cites_id": [
                "3162779688213760871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una teor\u00eda de acci\u00f3n en gesti\u00f3n curricular: Estudio de caso de ense\u00f1anza secundaria en matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicoperspectivas 14 (2), 96-108, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4986576226743720131",
            "cites_id": [
                "4986576226743720131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenas pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas observadas en el aula de segundo ciclo b\u00e1sico en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 23 (2), 1-12, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16726788523259860567",
            "cites_id": [
                "16726788523259860567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del liderazgo instruccional en resultados de aprendizaje",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago: CEPPE, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3830753014799121882",
            "cites_id": [
                "3830753014799121882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de liderazgo directivo y resultados de aprendizaje. Hacia conceptos capaces de guiar la investigaci\u00f3n emp\u00edrica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n 7 (3 \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3448172308151996800",
            "cites_id": [
                "3448172308151996800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo instruccional intermedio: enfoques internacionales para el desarrollo docente en las escuelas chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 23 (3), 341-362, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7902279931961340535",
            "cites_id": [
                "7902279931961340535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validating a Spanish version of the PIMRS: Application in national and cross-national research on instructional leadership",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educational Management Administration & Leadership 45 (3), 419-444, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5459057462310356399",
            "cites_id": [
                "5459057462310356399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia instruccional de la direcci\u00f3n escolar en los logros acad\u00e9micos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Informe Tesis Doctoral, Escuela de Psicolog\u00eda, PUC. Santiago, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17820830684503813450",
            "cites_id": [
                "17820830684503813450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la direcci\u00f3n escolar en los logros acad\u00e9micos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Innovaci\u00f3n y cambio en las organizaciones educativas, 1009-1029, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11466136347923178167",
            "cites_id": [
                "11466136347923178167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "9 claves ELI: manual de pr\u00e1cticas para equipos de liderazgo instruccional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones UC, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1189782863014860455",
            "cites_id": [
                "1189782863014860455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados de la ense\u00f1anza de estrategias de lectura y escritura en la alfabetizaci\u00f3n temprana de ni\u00f1os con riesgo social",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios sobre educaci\u00f3n 21, 159-179, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=713000741369066674",
            "cites_id": [
                "713000741369066674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro principios de acci\u00f3n en gesti\u00f3n educacional",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Ingenier\u00eda de Sistemas, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10548392158369694932",
            "cites_id": [
                "10548392158369694932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de habilidades de observaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de liderazgo escolar a trav\u00e9s de videos de clases",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 23 (2), 1-12, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16707239621278050616",
            "cites_id": [
                "16707239621278050616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sobre valoraciones, comprensi\u00f3n y uso del SIMCE por parte de directores escolares de establecimientos subvencionados.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15388102272496486509",
            "cites_id": [
                "15388102272496486509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderando alianzas entre escuelas, familias y comunidades: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1953282571120723013,16015569243759669561",
            "cites_id": [
                "1953282571120723013",
                "16015569243759669561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de habilidades de observaci\u00f3n en estudiantes de pedagog\u00eda: Resultados de una intervenci\u00f3n piloto basada en el uso de la Videoteca de Buenas Pr\u00e1cticas Docentes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 39 (ESPECIAL), 85-101, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13806920005369676267",
            "cites_id": [
                "13806920005369676267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en el discurso sobre resultados de aprendizaje en escuelas de bajoo rendimiento y alta vulnerabilidad social",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pensamiento Educativo 39 (2), 205-224, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9267749993196635916",
            "cites_id": [
                "9267749993196635916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiamiento compartido en la educaci\u00f3n subvencionada chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Propuestas para Chile, 51-84, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13193885698707799279",
            "cites_id": [
                "13193885698707799279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e1ndares para el liderazgo educativo",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Bolet\u00edn de investigaci\u00f3n educacional 17, 101-118, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4349830788057270749",
            "cites_id": [
                "4349830788057270749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del cambio en los niveles de logros de escuelas de alta vulnerabilidad social",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 34 (2), 179-191, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12098952453348547670",
            "cites_id": [
                "12098952453348547670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una antropolog\u00eda relevante: la \u201ccondici\u00f3n humana\u201d desde Hannah Arendt",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 28 (1 \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11007725660846516701",
            "cites_id": [
                "11007725660846516701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fidelidad de la implementaci\u00f3n de pr\u00e1cticas de liderazgo instruccional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Magis, Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 7 (15), 117-134, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7988885772081835699",
            "cites_id": [
                "7988885772081835699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de Assessment Center para la selecci\u00f3n de equipos directivos en establecimientos educacionales.\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Propuestas para Chile\" Concurso Pol\u00edticas P\u00fablicas, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16903700474771743723",
            "cites_id": [
                "16903700474771743723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of instructional leadership on teacher retention",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Leadership in Education, 1-19, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=845758265692916146",
            "cites_id": [
                "845758265692916146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alineamiento y transferencia de control para el mejoramiento de aprendizajes",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bol. Invest. Educ 20 (2), 289-304, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5658309822166334698",
            "cites_id": [
                "5658309822166334698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulations for the learning of decision making in educational leadership in the context of the Chilean school system",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Research in Educational Administration and Leadership 5 (1), 1-41, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16436394089737527724",
            "cites_id": [
                "16436394089737527724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas subjetivas de docentes directivos sobre factores que definen la eficacia de los planes de mejoramiento educativo ley SEP",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 41 (1), 237-256, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10953582649671902850",
            "cites_id": [
                "10953582649671902850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of an assessment centre process for the selection of school leaders in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "School Leadership & Management 39 (1), 26-47, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10579416325173375449",
            "cites_id": [
                "10579416325173375449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una teor\u00eda de acci\u00f3n en gesti\u00f3n curricular: Estudio de Caso de Ense\u00f1anza Secundaria en matem\u00e1tica. Psicoperspectivas, 14 (2), 96-108",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7883240581939852982",
            "cites_id": [
                "7883240581939852982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "claves ELI",
                "pub_year": "9",
                "citation": "Manual de pr\u00e1cticas para Equipos de Liderazgo Instruccional. Ediciones \u2026, 9"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7538319137400263896",
            "cites_id": [
                "7538319137400263896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo escolar: Aprendiento en tiempos de crsis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Conectar, colaborar, contener, capacitar y confiar, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15726987412983790001,13212211388316764822",
            "cites_id": [
                "15726987412983790001",
                "13212211388316764822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sobre valoraciones, comprensi\u00f3n y uso del SIMCE por parte de directores escolares de establecimientos subvencionados. Proyecto FONIDE N\u00b0: F711269",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Exposici\u00f3n presentada en el seminario \u201cDesaf\u00edos de calidad y equidad \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16876669423304396650",
            "cites_id": [
                "16876669423304396650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado, desempe\u00f1o y logro estudiantil en tareas instruccionales cotidianas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 35 (02), 381-397, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8947618915988870820",
            "cites_id": [
                "8947618915988870820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significado, desempe\u00f1o y logro estudiantil en tareas instruccionales cotidianas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 35 (02), 381-397, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8947618915988870820",
            "cites_id": [
                "8947618915988870820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposiciones para la formaci\u00f3n en liderazgo educacional",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 239-259, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14881431351145517924",
            "cites_id": [
                "14881431351145517924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de liderar pares docentes: Hacia la caracterizaci\u00f3n del liderazgo docente intermedio y la relevancia de la Tolerancia y Libertad en profesores a cargo de sus pares \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "JR Ulloa, S (Ed.). Liderazgo Escolar y Desarrollo Profesional de Docentes \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15235218026588205688",
            "cites_id": [
                "15235218026588205688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shared financing in the public education in Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Policy proposals to Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17776218486241667592",
            "cites_id": [
                "17776218486241667592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asistencia, desempe\u00f1o escolar y pol\u00edtica de financiamiento1",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Camino al Bicentenario, Propuestas Para Chile, 77-99, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16872591377254692192",
            "cites_id": [
                "16872591377254692192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de un cuestionario de liderazgo intermedio para profesores responsables de un departamento did\u00e1ctico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista complutense de educaci\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14024874574503904384",
            "cites_id": [
                "14024874574503904384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fidelidad de la implementaci\u00f3n de pr\u00e1cticas de liderazgo instruccional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Magis: Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 7 (15), 117-134, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7549334323752753890",
            "cites_id": [
                "7549334323752753890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The challenge of leading teacher peers: Towards the characterization of middle leadership and the relevance of tolerance and freedom in a literacy program",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "International Journal of Education and Management Studies 3 (2), 161, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5258736168307580736",
            "cites_id": [
                "5258736168307580736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Developing observation skills in pre-service teachers: Results of a pilot intervention based on the use of the video library of good teaching practicesDesarrollo de habilidades \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4868321022453222029",
            "cites_id": [
                "4868321022453222029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis, modelamiento y transferencia de pr\u00e1cticas situadas en contexto organizacional a trav\u00e9s de simulaciones en la toma de decisiones de directivos y l\u00edderes escolares",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8414260431611251207",
            "cites_id": [
                "8414260431611251207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de proceso de Assessment Center para la selecci\u00f3n de Directivos Escolares.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4847067274453799328",
            "cites_id": [
                "4847067274453799328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alingment and transfer of control to improve learning results: Results of a development project in Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "ICSEI Network Newsletter 2 (2), 2-5, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3545968772725630485",
            "cites_id": [
                "3545968772725630485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Middle Teacher Leadership Practice for Social Justice: Young People's Career Development in Senior Secondary Education.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Studies in Educational Administration (Commonwealth Council \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14127963113819750032",
            "cites_id": [
                "14127963113819750032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y validaci\u00f3n piloto de una r\u00fabrica de retroalimentaci\u00f3n instruccional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Liderazgo Educacional, 46-65, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16345368963110549553",
            "cites_id": [
                "16345368963110549553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expert Teams in Instructional Leadership Practices Based on Collaboration and Their Transference to Local Teaching Improvement Networks",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research in Educational Administration and Leadership 8 (1), 256-294, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulaciones de Liderazgo Escolar: Una Visi\u00f3n Panor\u00e1mica de sus Publicaciones y Evoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REICE: Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutor\u00edas para ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes: una oportunidad para la aceleraci\u00f3n del aprendizaje integral pospandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Middle teacher leadership practice for social justice: Young people's career development in senior secondary education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulations for the Learning of Decision Making in Educational Leadership in the Context of the Chilean School System",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00edctor Alfonso Nivia Mart\u00ednez",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of an assessment centre process for the selection of school leaders in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validating a Spanish Version of the PIMRS.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educational Management Administration & Leadership 45 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf QUE SABEMOS SOBRE LOS DIRECTORES DE ESCUELA EN CHILE?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROTOTIPO Y VALIDACION DE UNA PLATAFORMA VIRTUAL DE EVALUACION DE COMPETENCIAS DIRECTIVAS DE LIDERAZ GO INSTRUCCIONAL PARA CONTEXTOS ESCOLARES BASADO EN METODOS DE ANALISIS DE \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de Habilidades de Observaci\u00f3n en la Formaci\u00f3n de Liderazgo Escolar a Trav\u00e9s de Videos de Clases",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psykhe 23 (2), 6, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Results of teaching reading and writing strategies on early literacy of children at-risk",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "SERVICIO DE PUBLICACIONES DE LA UNIVERSIDAD DE NAVARRA, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESEMPE\u00d1O LABORAL BASADO POR COMPETENCIAS EN LAS EMPRESAS DE TRANSPORTE DE LA COSTA ORIENTAL DEL LAGO DE MARACAIBO.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "UNIVERSIDAD \u201cDr. RAFAEL BELLOSO CHAC\u00cdN, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meaning, performance and school success in daily instructional tasks",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 35 (2), 381-397, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la direcci\u00f3n escolar en los logros acad\u00e9micos.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulaciones de Liderazgo Escolar: Una Visi\u00f3n Panor\u00e1mica de sus Publicaciones y Evoluci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Middle Teacher Leadership Practice for Social Justice: Young People's Career Development in Senior Secondary",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How the School Principal's Leadership Is Studied in Latin America? A Review of Local Research in 6 Countries in the Region.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en el discurso sobre resultados de aprendizaje en escuelas de bajo rendimiento y alta vulnerabilidad social",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenas Pr\u00e1cticas Pedag\u00f3gicas Observadas en el Aula de Segundo Ciclo B\u00e1sico en Chile",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n del proceso de Assessment Center",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "www. videotecadocente. cl: Un recurso para el desarrollo profesional docente",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APRENDIZAJE EN ESCUELAS DE BAJo RENDIMIENTo Y ALTA VULNERABILIDAD SoCIAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Challenge of Leading Teacher Peers: Towards the Characterization of Middle Leadership and the Relevance of Tolerance",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xTOAn_0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 2
    }
}