{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Yjzp_T0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rafael Sagredo Baeza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Yjzp_T0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Historia de la ciencia",
        "Historia de la cultura",
        "Historia de Am\u00e9rica",
        "Historia de Chile"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://historia.uc.cl/Planta-Ordinaria/sagredo-rafael.html",
    "citedby": 866,
    "citedby5y": 366,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 25,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2001": 3,
        "2002": 5,
        "2003": 3,
        "2004": 2,
        "2005": 7,
        "2006": 9,
        "2007": 19,
        "2008": 17,
        "2009": 15,
        "2010": 25,
        "2011": 28,
        "2012": 47,
        "2013": 33,
        "2014": 33,
        "2015": 53,
        "2016": 44,
        "2017": 66,
        "2018": 61,
        "2019": 84,
        "2020": 55,
        "2021": 78,
        "2022": 74,
        "2023": 65,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Expedici\u00f3n Malaspina en la frontera austral del imperio espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 135,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17037586284748869606,4298299442712206559",
            "cites_id": [
                "17037586284748869606",
                "4298299442712206559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Araucania i sus habitantes: Recuerdos de un viaje hecho en las provincias meridionales de Chile, en los meses de enero i febrero de 1845...",
                "pub_year": "1846",
                "citation": "Imprenta chilena, 1846"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6835325888257071180,15370233195172746704",
            "cites_id": [
                "6835325888257071180",
                "15370233195172746704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia m\u00ednima de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "El Colegio de Mexico AC, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2449243921381782270",
            "cites_id": [
                "2449243921381782270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores pol\u00edticos en los catecismos patriotas americanos. 1810-1821",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Historia, 273-298, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12395712850524668045,7936775635534471426,17310259503865038263",
            "cites_id": [
                "12395712850524668045",
                "7936775635534471426",
                "17310259503865038263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores pol\u00edticos en los catecismos patriotas americanos. 1810-1821",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Historia Mexicana, 509-546, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12395712850524668045,17310259503865038263",
            "cites_id": [
                "12395712850524668045",
                "17310259503865038263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actores pol\u00edticos en los catecismos patriotas y republicanos americanos, 1810-1827",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Historia Mexicana, 501-538, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12395712850524668045",
            "cites_id": [
                "12395712850524668045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda y naci\u00f3n. Claudio Gay y la primera representaci\u00f3n cartogr\u00e1fica de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios Geogr\u00e1ficos 70 (266), 231-267, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11844003053018470304,11615493630585979319",
            "cites_id": [
                "11844003053018470304",
                "11615493630585979319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nacer para morir o vivir para padecer. Los enfermos y sus patolog\u00edas",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia de la vida privada en Chile 2, 9-57, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6487610957242564001",
            "cites_id": [
                "6487610957242564001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Colonia a la Rep\u00fablica. Los catecismos pol\u00edticos americanos, 1811-1827",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Madrid: Doce Calles, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10962730384244101285",
            "cites_id": [
                "10962730384244101285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elites chilenas del siglo XIX. Historiograf\u00eda",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Cuadernos de Historia, 101-130, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12543411490610525707,15844959708486347168",
            "cites_id": [
                "12543411490610525707",
                "15844959708486347168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u2018idea\u2019 geogr\u00e1fica de Chile en el siglo XIX",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Mapocho, 123-164, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=380174927350546558",
            "cites_id": [
                "380174927350546558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia-mundo. Orden republicano, arte y naci\u00f3n en Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Orden republicano, arte y naci\u00f3n en Am\u00e9rica, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4485062735321233573,9316326496871462177",
            "cites_id": [
                "4485062735321233573",
                "9316326496871462177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, del orden natural al autoritarismo republicano",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-30, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=444844963919902264",
            "cites_id": [
                "444844963919902264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: 1823-1831. El desaf\u00edo de la administraci\u00f3n y organizaci\u00f3n de la hacienda p\u00fablica",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Historia, 287-312, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2197762123696659391",
            "cites_id": [
                "2197762123696659391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gira del Presidente Balmaceda al norte. El inicio del \u201ccrudo y riguroso invierno de su quinquenio",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "El inicio del \u201ccrudo y riguroso invierno de un quinquenio (verano de 1889), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9482672418892058745",
            "cites_id": [
                "9482672418892058745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica en el espacio. Atlas hist\u00f3rico de las divisiones pol\u00edtico-administrativas de Chile, 1810-1940",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Archivos y Museos 334, 197, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17135165344218443348,8514709421476311942",
            "cites_id": [
                "17135165344218443348",
                "8514709421476311942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio y saber en disputa. La controversia lim\u00edtrofe chileno-argentina sobre los Andes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Asclepio. Revista de Historia de la Medicina y de la ciencia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14352119896735218957",
            "cites_id": [
                "14352119896735218957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El futuro de Chile delineado en un mapa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 49-69, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13451331561939830290,776648857981952015",
            "cites_id": [
                "13451331561939830290",
                "776648857981952015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: de fines terrae imperial a \u2018copia feliz do \u00e9den\u2019 autoritario",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Criar a nacao. Hist\u00f3ria dos nomes dos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, 41-65, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11945108946904006851,5420552089006862795",
            "cites_id": [
                "11945108946904006851",
                "5420552089006862795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia, historia y arte como pol\u00edtica. El Estado y la Historia f\u00edsica y pol\u00edtica de Chile de Claudio Gay",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ciencia-Mundo: Orden Republicano, Arte y Naci\u00f3n en Am\u00e9rica. Santiago \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=750098174168811339",
            "cites_id": [
                "750098174168811339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: de finis terrae imperial a \u2018copia feliz del ed\u00e9n\u2019 autoritario",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Crear la naci\u00f3n. Los nombres de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina, 41-67, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11945108946904006851",
            "cites_id": [
                "11945108946904006851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la naturaleza a la representaci\u00f3n. Ciencia en los Andes meridionales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia Mexicana 67 (266), 759-818, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2644883247188202294,8559226759731550035",
            "cites_id": [
                "2644883247188202294",
                "8559226759731550035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones y nociones de Per\u00fa y Chile en el siglo XIX",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Chile-Per\u00fa, Per\u00fa-Chile: 1820-1920. Desarrollos pol\u00edticos, econ\u00f3micos y \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16586686266477247136",
            "cites_id": [
                "16586686266477247136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Mar del Sur en la historia: ciencia, expansi\u00f3n, representaci\u00f3n y poder en el Pac\u00edfico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Adolfo Ib\u00e1n~ ez, Departamento di Historia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6810571502246912503,5803160878395774291",
            "cites_id": [
                "6810571502246912503",
                "5803160878395774291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la hidrograf\u00eda imperial a la hidrograf\u00eda nacional. Reconocimientos del Pac\u00edfico sur. Siglos XVIII y XIX",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anuario de Estudios Americanos 70 (2), 509-578, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1099076921657315395,14529678847171069111",
            "cites_id": [
                "1099076921657315395",
                "14529678847171069111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Navegaci\u00f3n cient\u00edfica en el Mar del Sur. El piloto Moraleda 1792-1810",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Digital de Historia Iberoamericana 2 (1), 46-79, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11027510723478446160,2206180673759376849",
            "cites_id": [
                "11027510723478446160",
                "2206180673759376849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vapor al norte, tren al sur. El viaje presidencial como pr\u00e1ctica pol\u00edtica en Chile. Siglo XIX",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Santiago de Chile: Centro de Investigaciones Barros Arana-El Colegio de M\u00e9xico, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16032438482846021349",
            "cites_id": [
                "16032438482846021349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la colonia a la rep\u00fablica",
                "pub_year": "1811",
                "citation": "Los catecismos pol\u00edticos americanos 1827, 1811"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10886231445796521829",
            "cites_id": [
                "10886231445796521829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Atlas de Gay. La representaci\u00f3n de una naci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Atlas de la Historia f\u00edsica y pol\u00edtica de Chile 30, IX-LXXVI, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15639597496859439148",
            "cites_id": [
                "15639597496859439148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pragmatismo proteccionista en los or\u00edgenes de la rep\u00fablica",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Historia, 267-286, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15051087121708374587",
            "cites_id": [
                "15051087121708374587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jaime Eyzaguirre y la circulaci\u00f3n del hispanismo en Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia Unisinos 23 (2), 191-203., 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13943925047929021297,230759679965884410",
            "cites_id": [
                "13943925047929021297",
                "230759679965884410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en el cosmos de Humboldt: Conocimiento y saber local para la ciencia universal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 155-177, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2546698587802408218",
            "cites_id": [
                "2546698587802408218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biblioteca Nacional. Patrimonio republicano de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "PAT, 29, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6004438831876003422",
            "cites_id": [
                "6004438831876003422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Atlas of Claude Gay and the representation of Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia y Cultura. Disponible en: https://www.yumpu.com/en/document/read \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15876188942993772943",
            "cites_id": [
                "15876188942993772943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Atlas de Gay y la obsesi\u00f3n por representar Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Atlas de la historia f\u00edsica y pol\u00edtica de Chile, 9-55, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6535661297150598980",
            "cites_id": [
                "6535661297150598980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Atlas de Claude Gay y la representaci\u00f3n de Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Cahiers des Am\u00e9riques Latines, 123-142, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15876188942993772943",
            "cites_id": [
                "15876188942993772943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia, Estado, territorio y soberan\u00eda en el siglo XIX",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia pol\u00edtica de Chile, 1810-2010. Tomo II. Estado y sociedad, 139-172, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16372513598618994521",
            "cites_id": [
                "16372513598618994521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica en el espacio. Atlas de la divisiones pol\u00edtico-administrativas de Chile. 1810-1940",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Atlas hist\u00f3rico de las divisiones pol\u00edtico-administrativas de Chile, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16775349326740414736,7285496815645474318",
            "cites_id": [
                "16775349326740414736",
                "7285496815645474318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Navegando entre r\u00edos de nieve. El piloto Moraleda en la costa patag\u00f3nica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Documento-Monumento. Revista electr\u00f3nica. Edici\u00f3n especial R\u00edos e historia 3 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7717788091703707745",
            "cites_id": [
                "7717788091703707745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas pol\u00edticas: Chile, 1870-1886",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 210-242, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13329842318897778772",
            "cites_id": [
                "13329842318897778772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Science and Passion in America",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cultural & History Digital Journal 1 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=197861487122856459",
            "cites_id": [
                "197861487122856459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la historia natural a la historia nacional: la historia f\u00edsica y pol\u00edtica de Claudio Gay y la naci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "La naci\u00f3n y su historia. Independencias, relato historiogr\u00e1fico y debates \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17168705361909762398",
            "cites_id": [
                "17168705361909762398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la historia natural a la historia nacional. La Historia f\u00edsica y pol\u00edtica de Claudio Gay y la naci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Historia f\u00edsica y pol\u00edtica de Chile 1, IX-LVIII, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17168705361909762398",
            "cites_id": [
                "17168705361909762398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traves\u00edas de un erudito",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 211-252, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16823990663822766971",
            "cites_id": [
                "16823990663822766971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un imperio en el tr\u00f3pico. An\u00e1lisis historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Historia (Santiago) 41 (1), 267-282, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=523297913504790719,556767921136642019",
            "cites_id": [
                "523297913504790719",
                "556767921136642019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las visitas gubernamentales en Chile. 1788-1862",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Historia, 309-347, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17040923939730048420,17160607469958840229",
            "cites_id": [
                "17040923939730048420",
                "17160607469958840229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balmaceda y los or\u00edgenes del intervencionismo estatal",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "La Guerra Civil de 1891. Cien a\u00f1os hoy, Santiago, 37-48, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1638223972313778919",
            "cites_id": [
                "1638223972313778919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE END OF\" THE\" CHILEAN HISTORY IN THE NINETEENTH-CENTURY",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historia (Santiago) 48 (1), 301-331, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1472346989909346155",
            "cites_id": [
                "1472346989909346155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un ge\u00f3logo en terreno. Darwin en Am\u00e9rica del Sur",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Charles Darwin, Observaciones geol\u00f3gicas en Am\u00e9rica del Sur, 13-50, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15069144565662469395",
            "cites_id": [
                "15069144565662469395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El suicidio como pol\u00edtica",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 26-28, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10563589452941843731",
            "cites_id": [
                "10563589452941843731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El viaje presidencial como pr\u00e1ctica pol\u00edtica en Chile decimon\u00f3nico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pol\u00edtica 44, 111-138, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15442241237555625756",
            "cites_id": [
                "15442241237555625756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las expediciones cient\u00edficas del siglo XVIII y la Independencia de Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Estudios Coloniales 1, 295-350, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3471277848318168680",
            "cites_id": [
                "3471277848318168680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opini\u00f3n p\u00fablica y pr\u00e1cticas pol\u00edticas en Chile: 1861-1891",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Lo p\u00fablico y lo privado en la historia americana, Santiago, Fundaci\u00f3n Mario \u2026, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11934199057164001067",
            "cites_id": [
                "11934199057164001067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Mapoteca chilena de Medina, reflejo de un americanista",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ariadna Hist\u00f3rica. Conceptos, Lenguajes, Met\u00e1foras, 225-254, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4667654285642998573,4133612034223777843",
            "cites_id": [
                "4667654285642998573",
                "4133612034223777843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guerra y honor nacional. Chile y Per\u00fa contra Espa\u00f1a (1864-1866)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "El poder y la sangre. Guerra, Estado y naci\u00f3n en la d\u00e9cada de 1860, 313-337, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10542939520404316099",
            "cites_id": [
                "10542939520404316099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A trav\u00e9s de Los Andes: estudio sobre la mejor ubicaci\u00f3n del futuro ferrocarril interoce\u00e1nico entre el Atl\u00e1ntico y el Pac\u00edfico en Am\u00e9rica del Sur. La Rep\u00fablica de Argentina y Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "C\u00e1mara Chilena de la Construcci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13906844590011403799",
            "cites_id": [
                "13906844590011403799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un imperio en el tr\u00f3pico: an\u00e1lisis historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Historia (Santiago) 41 (1), 267-282, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=523297913504790719",
            "cites_id": [
                "523297913504790719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Magallanes: de la geograf\u00eda mundial a patrimonio hist\u00f3rico-geogr\u00e1fico de Chile",
                "citation": "Tramas de la diversidad. Reflexiones, debates y propuestas en torno al \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13233813056411648806",
            "cites_id": [
                "13233813056411648806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte, naturaleza y naci\u00f3n. El pintor Juan Mauricio Rugendas en Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rupturas y continuidades en el arte virreinal e independentista. XIII \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3919977338618303562",
            "cites_id": [
                "3919977338618303562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De \u2018sublime espect\u00e1culo\u2019 a \u2018cordilleras paralelas\u2019. Darwin, Fitz-Roy, Domeyko, Steffen y Holdich en los Andes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "\u201cYammerschuner\u201d. Darwin y la darwinizaci\u00f3n en Europa y Am\u00e9rica Latina, 15-38, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7296123524317887240",
            "cites_id": [
                "7296123524317887240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La invenci\u00f3n de un cl\u00e1sico: los Recuerdo del pasado de P\u00e9rez Rosales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 41-60, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15358519492396558403",
            "cites_id": [
                "15358519492396558403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del Chile imperial al Chile nacional. Am\u00e9rica meridional analizada por los naturalistas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ampliando miradas. Chile y su historia en un tiempo global,, 43-72, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1084274631170635666",
            "cites_id": [
                "1084274631170635666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia como pol\u00edtica. Montt y la Historia f\u00edsica y pol\u00edtica de Chile de Gay",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Manuel Montt. Educador, legislador, gobernante y magistrado en el \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14992378137980625278",
            "cites_id": [
                "14992378137980625278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes de la Comisi\u00f3n Cient\u00edfica del Pac\u00edfico en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9059664830732292069",
            "cites_id": [
                "9059664830732292069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y ver\u00e1s como quieren en Chile\u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 18-19, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4136760640713992005",
            "cites_id": [
                "4136760640713992005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balmaceda en Concepci\u00f3n. Del aplauso al repudio popular",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Historia, Concepci\u00f3n, 307-336, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4951278867778770559,2310563069272547561",
            "cites_id": [
                "4951278867778770559",
                "2310563069272547561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes e historiograf\u00eda de la manufactura e industria textil. Chile, siglo XIX",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en la historia econ\u00f3mica. Bolet\u00edn de fuentes, 29-36, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10722654614495357121",
            "cites_id": [
                "10722654614495357121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia bibliogr\u00e1fica: Jos\u00e9 Toribio Medina y su imprenta en la Puebla colonial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bibliographica 2 (1), 163-196, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3708064537046582818",
            "cites_id": [
                "3708064537046582818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier: Ciencia, exploraci\u00f3n y representaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia Mexicana 67 (266), 741-757, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5537728479888858067",
            "cites_id": [
                "5537728479888858067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Toribio Medina, un erudito americano transareal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Literatur leben Festschrift f\u00fcr Ottmar Ette, 473-479, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3891807639342952221",
            "cites_id": [
                "3891807639342952221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1914: De Gran Guerra a tragedia de la humanidad. Algunos libros y fuentes 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia (Santiago) 47 (1), 189-205, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9735988131364000295",
            "cites_id": [
                "9735988131364000295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anuario estad\u00edstico de la Rep\u00fablica de Chile: estudio sobre territorio y poblaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "C\u00e1mara Chilena de la Construcci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2305128278514012430",
            "cites_id": [
                "2305128278514012430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00eda hist\u00f3rica de Chile.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "C\u00e1mara Chilena de la Construcci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11432531965825497234",
            "cites_id": [
                "11432531965825497234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NACAO, ESPACO E REPRESENTACAO. CHILOE: DE IHLA IMPERIAL A TERRITORIO CONTINENTAL CHILENO",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "PAZ E TERRA, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2865109013635809610",
            "cites_id": [
                "2865109013635809610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica y ferrocarril en Chile siglo XIX",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 20-21, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14473866864543745641",
            "cites_id": [
                "14473866864543745641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1835/8.2 La comunidad imaginada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puerto de Ideas. Festival de Valpara\u00edso: Ciencia, historia y arte como pol\u00edtica: naturalistas en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunidad imaginada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u015e\u0130L\u0130'N\u0130N KISA TAR\u0130H\u0130",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Embajada de Chile (Turqu\u00eda), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Toribio Medina y la Inquisici\u00f3n en Am\u00e9rica: los or\u00edgenes de un tema hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Lusitania Sacra, 121-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Andes imaginados y disputados por la ciencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La ciencia en di\u00e1logo: implicancias socio-culturales, 25-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n de Magallanes en la historiograf\u00eda chilena decimon\u00f3nica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "5\u00ba Centenario da Primera Volta ao Mundo. A Estadia da Frota no Rio de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias para la ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MAGELLAN REPRESENTED IN HISTORY",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 21 (33), 17-18, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MAGELLAN JOURNEY REPRESENTED BY JT MEDINA (1888-1920). FROM LOCAL TO GLOBAL HISTORY",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 21 (33), 127-151, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Toribio Medina y el Per\u00fa. Origen y culminaci\u00f3n de un americanista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Peruanismo en Burdeos: Homenaje a M. Gonz\u00e1lez Prada y B. Lavalle, 269-286, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Toribio Medina y el Per\u00fa. Origen y culminaci\u00f3n de un americanista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Peruanismo en Burdeos: Homenaje a M. Gonz\u00e1lez Prada y B. Lavall\u00e9, 269-286, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Domesticando a un curioso. Pedro Sarmiento de Gamboa acosado por la Inquisici\u00f3n en Lima",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Dimensiones del conflicto: resistencia, violencia y polic\u00eda en el mundo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pr\u00e1cticas bibliogr\u00e1ficas de Jos\u00e9 Toribio Medina y la imprentas novogranadinas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Trascendiendo fronteras. Circulaciones y espacialidades en torno al mundo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el Mar del Sur y el Pac\u00edfico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "V Centenario de la primera vuelta al mundo. Congreso Internacional de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El miedo al futuro. Chile 1810-1833",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Los miedos sin patria. Temores revolucionarios en las independencias \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia y el golpe de 1973",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Seminario 1973-2018. A 45 a\u00f1os del golpe de Estado de 1973, 65-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los exploradores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La cordillera de Los Andes al sur de Am\u00e9rica, 140-161, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J.T. Medina y su Biblioteca Americana en el siglo XXI. Pr\u00e1cticas de un erudito, Santiago, Ediciones Biblioteca Nacional.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Claudio Gay y el futuro de Chile delineado en un mapa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Quinchamali. Artes-Letras-Sociedad, 52-55, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O\u2019Higgins. El gobernante",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "O\u2019Higgins, 70-97, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neil Safier, La medici\u00f3n del Nuevo Mundo. La ciencia de la Ilustraci\u00f3n y Am\u00e9rica del Sur, Madrid, Fundaci\u00f3n Jorge Juan y Marcial Pons Historia, 2016, 452 pp. Edici\u00f3n en ingl\u00e9s \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia, exploraci\u00f3n y representaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina. Presentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo Chile. El viaje de Claudio Gay, Santiago, Corporaci\u00f3n Cultural Vitacura.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del Chile mediterr\u00e1neo al Chile mar\u00edtimo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Universitaria, 70-73, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n: Veinticinco a\u00f1os despu\u00e9s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ascanio Cavallo, Los hombres de la transici\u00f3n, Santiago, Uqbar Editores, 11-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Charles Darwin en Am\u00e9rica. Entre la admirable naturaleza y la violencia social",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Viajeros e independencia: la mirada del otro, 441-463, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neil Safier, La medici\u00f3n del Nuevo Mundo. La ciencia de la Ilustraci\u00f3n y Am\u00e9rica del Sur",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Historia (Santiago) 50 (1), 374-379, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la ictiolog\u00eda de Antonio Parra a la imprenta en La Habana de J.T. Medina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Descripci\u00f3n de diferentes piezas de Historia Natural, las m\u00e1s del ramo \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Mar del Sur en la Historia. Ciencia, expansi\u00f3n, representaci\u00f3n y poder en el Pac\u00edfico, Santiago, Centro de Investigaciones Diego Barros Arana de la Direcci\u00f3n de Bibliotecas \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anatom\u00eda de una disciplina. 25 a\u00f1os de historiograf\u00eda chilena, Santiago, Ediciones Universidad Finis Terrae.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n: El Mar del Sur en la historia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rafael Sagredo Baezay Rodrigo Moreno Jeria (coordinadores), El Mar del Sur \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El piloto Moraleda y la exploraci\u00f3n del Pac\u00edfico austral",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "El Mar del Sur en la Historia. Ciencia, expansi\u00f3n, representaci\u00f3n y poder en \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Solo para adictos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biblioteca Nacional. Patrimonio republicano de Chile, Santiago, Biblioteca Nacional y Centro de Investigaciones Diego Barros Arana de la Direcci\u00f3n de Bibliotecas, Archivos y \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia m\u00ednima de Chile, Madrid-M\u00e9xico, Turner-El Colegio de M\u00e9xico.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miguel Albero, Enfermos del libro",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Universitaria, 78, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n: Ciencia e Paixao no Brasil. A Expedicao Langsdorff",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "F\u00e1tima Costa y Pablo Diener, Bastidores da Expedicao Langsdorff, Cuiaba \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cile. Da finis terrae imperiale a \u2018felice copia dell Eden` autoritario",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Creare la nazione. I nomi dei paesi della America Latina, 49-75, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria y destino de una biblioteca",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "C\u00f3mo se ordena una biblioteca, 97-112, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biblioteca Nacional y sociedad en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Biblioteca Nacional. Patrimonio republicano de Chile, 10-20, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia e historia en el siglo XIX: Chile delineado por un naturalista",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chile-Colombia. Di\u00e1logos sobre trayectorias hist\u00f3ricas, 11-41, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estructura y la coyuntura en la historiograf\u00eda sobre Chile de Marcello Carmagnani",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Di\u00e1logos con una trayectoria intelectual: Marcello Carmagnani en El Colegio \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE INVENTION OF A CLASSIC: PEREZ ROSALES'RECUERDOS DEL PASADO",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ANALES DE LITERATURA CHILENA 14 (19), 41-60, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History through Travel and Travelers",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Culture & History Digital Journal 1 (2), http://cultureandhistory. revistas \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentos sobre Isla de Pascua (1864-1888).",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "C\u00e1mara Chilena de la Construcci\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda econ\u00f3mica de Chile.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "C\u00e1mara Chilena de la Construcci\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eugenio Garc\u00e9s Feli\u00fa, Tierra del Fuego. Historia, arquitectura y territorio",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Universitaria, 78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Rafael Sagredo Baeza, historiador.\u201cChile:\u2019copia feliz del Ed\u00e9n\u2019autoritario en Am\u00e9rica\u201d",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Artelogie. Recherche sur les arts, le patrimoine et la litt\u00e9rature de l \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTRODUCCION. UN GEOLOGO EN TERRENO. DARWIN EN AMERICA DEL SUR",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "EDITORIAL UNIVERSITARIA, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ruta de los naturalistas. Tras las huellas de Gay, Domeyko y Philippi, Santiago, Fyrma Gr\u00e1fica. (Con fotograf\u00edas de Max Donoso).",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de la obra de Alexander von Humboldt, Cosmos. Ensayo de una descripci\u00f3n f\u00edsica del mundo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Alexander von Humboldt, Cosmos. Ensayo de una descripci\u00f3n f\u00edsica del mundo \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n con Manuel Lucena Giraldo, dossier \u201cHistory through Travel and Travelers\u201d, en Culture & History Digital Journal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Dossier \u201cHistory through Travel and Travelers\u201d, en Culture & History Digital \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de la obra de Pablo Diener, Rugendas. Su viaje por Chile 1834-1842, Santiago, Origo Ediciones",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pablo Diener, Rugendas. Su viaje por Chile 1834-1842, Santiago, Origo \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPor qu\u00e9 Chile necesita ser industrial a fines del siglo XIX?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Rom\u00e1n Espech, La industria fabril en Chile. Estudio sobre el fomento de la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y la industria del acero",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Enrique \u00c1lvarez V\u00e1squez de Prada, El problema del hierro en la econom\u00eda \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia y pasi\u00f3n en Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Amor e historia. La expresi\u00f3n de los afectos en el mundo de ayer, 125-167, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observaciones geol\u00f3gicas en Am\u00e9rica del Sur de Charles Darwin, Madrid-Santiago, Los Libros de la Catarata, Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, Universidad Nacional \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de la colecci\u00f3n Viajes relativos a Chile. Samuel B. Johnston, Cartas de una residencia en Chile. 1812-1814, Santiago, Septiembre Ediciones",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Viajes relativos a Chile. Samuel B. Johnston, Cartas de una residencia en \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monograf\u00eda de la l\u00edneas f\u00e9rreas fiscales: Ministerio de Industria y Obras P\u00fablicas.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "C\u00e1mara Chilena de la Construcci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia-Mundo. Orden republicano, arte y naci\u00f3n en Am\u00e9rica, Santiago, Editorial Universitaria y Centro de Investigaciones Diego Barros Arana de la Direcci\u00f3n de Bibliotecas \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: triunfar o morir",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Universitaria, 36-37, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La valoraci\u00f3n de lo americano en la pr\u00e1ctica cient\u00edfica ilustrada",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Am\u00e9rica colonial. Denominaciones, clasificaciones e identidades, 379-408, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n de la Hacienda p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Diego Jos\u00e9 Benavente, Op\u00fasculo sobre la Hacienda p\u00fablica 32, IX-LXIX, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago en el siglo XX",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago de Chile. Catorce mil a\u00f1os, 213-249, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iv\u00e1n Jacsic, Ven conmigo a la Espa\u00f1a lejana: los intelectuales norteamericanos ante el mundo hispano, 1820-1880. Santiago, Fondo Cultura Econ\u00f3mica, 2007, 490 p\u00e1ginas.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos para una historia del cuerpo en Chile, Santiago, Taurus.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1lbum de un viaje por la rep\u00fablica de Chile de Claudio Gay, Santiago, Origo Ediciones",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Se busca presidente. La disputa por no serlo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 4-5, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Darwin, observador de la sociedad americana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Universitaria, 4-10, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Fragmentos para una historia del cuerpo en Chile, Santiago, Taurus",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Rafael Sagredo Baeza y \u00c1lvaro G\u00f3ngora (directores), Fragmentos para una \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpo y seducci\u00f3n en Chile colonial o la hospitalidad como compensaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Fragmentos para una historia del cuerpo en Chile, 257-283, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la gloria militar a la historia nacional. El triunfo de Yungay y la Historia de Chile de Claudio Gay",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Guerra, regi\u00f3n y naci\u00f3n: la Confederaci\u00f3n Per\u00fa-Boliviana. 1836-1839, 39-59, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los documentos de la Historia de Gay. La confirmaci\u00f3n de su m\u00e9todo hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Claudio Gay, Historia f\u00edsica y pol\u00edtica de Chile. Documentos 9, IX-LXIV, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La independencia de Chile y sus cadenas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Las independencias hispanoamericanas. Interpretaciones 200 a\u00f1os despu\u00e9s, 209-246, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Agricultura de Claudio Gay. Un panorama social de Chile en el siglo XIX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Claudio Gay, Historia f\u00edsica y pol\u00edtica de Chile. Agricultura 28, IX-LXXI, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El miedo como instrumento pol\u00edtico. Las campa\u00f1as del terror en Chile. Siglo XX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "X Seminario Patrimonio Cultural. El poder del lenguaje y los lenguajes del \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IV\u00c1N JAKSI\u0106, Ven conmigo a la Espa\u00f1a lejana: los intelectuales norteamericanos ante el mundo hispano, 1820-1880",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Historia (Santiago) 42 (1), 249-252, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NATURALISTAS EN LOS ANDES",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "FUNDACION MARIO GONGORA, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los enfermos y sus patolog\u00edas en el Chile decimon\u00f3nico",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 22-23, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n a Rafael Sagredo Baeza y Cristi\u00e1n Gazmuri, Historia de la vida privada en Chile, tomo 3, Santiago, Taurus",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Rafael Sagredo Baeza y Cristi\u00e1n Gazmuri (editores), Historia de la vida \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo a la obra De la Alsacia al Biob\u00edo. El oficial napole\u00f3nico Fr\u00e9deric de Brandsen en la campa\u00f1as de la Independencia de Chile (1815-1819)",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Armando Cartes y Patrick Puigmal, De la Alsacia al Biob\u00edo. El oficial \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los mitos del orden y del poder, del desorden y la anarqu\u00eda a la construcci\u00f3n estatal en el siglo XIX",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Chile-Bolivia, Bolivia-Chile: 1820-1930. Desarrollos pol\u00edticos, econ\u00f3micos y \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CLAUDIO GAY Y LA REPRESENTACION DE CHILE",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "FONDO DE PUBLICACIONES AMERICANISTAS, FAC. DE FILOSOFIA Y HUMANIDADES U. CHILE, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo a la obra Biblioteca chilena de traductores (1820-1924) ordenada por Jos\u00e9 Toribio Medina",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Gertrudis Pay\u00e1s (editora), Biblioteca chilena de traductores (1820-1924 \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la hospitalidad y la seducci\u00f3n. La sociedad chilena y los viajeros ilustrados",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tradiciones y conflictos. Historias de la vida cotidiana en M\u00e9xico e \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda y Rep\u00fablica. El ordenamiento pol\u00edtico administrativo del territorio Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n a Historia de la vida privada en Chile, tomo 2, Santiago, Taurus",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rafael Sagredo y Crisit\u00e1n Gazmuri (editores), Historia de la vida privada en \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la vida privada en Chile, tres tomos, Santiago, Taurus.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rudolph Amandus Philippi. El orden prodigioso del mundo natural. Pehu\u00e9n Editores-Universidad Austral de Chile. Santiago, 2003, 152 p\u00e1ginas; Alexander von Humboldt, Mi viaje por \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RUDOLPH AMANDUS PHILIPPI, El orden prodigioso del mundo natural. Peh\u00e9n Editores-Universidad Austral de Chile. Santiago, 2003, 152 p\u00e1ginas; Alexander von Humboldt, Mi viaje por \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y geograf\u00eda de Chile, Santiago, Santillana.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo a la obra La ciencia en el Chile decimon\u00f3nico, Santiago, Ediciones Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Zenobio Valdivia, Pr\u00f3logo a la obra de Zenobio Valdivia Maldonado, La \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n a Historia de la vida privada en Chile, tomo 1, Santiago, Taurus",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Rafael Sagredo y Cristi\u00e1n Gazmuri (Editores),  Historia de la vida privada \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El viaje presidencial como pr\u00e1ctica pol\u00edtica en Chile decimon\u00f3nico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pol\u00edtica. Historias y sociolog\u00edas pol\u00edticas: Pasados presentes de la acci\u00f3n \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, pa\u00eds minero",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Miner\u00eda y desarrollo. Foro en econom\u00eda de minerales, Santiago, Ediciones \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Expedici\u00f3n Malaspina en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "La Expedici\u00f3n de Alejandro Malaspina y Tadeo Haenke, Josef Opatrny, Praga \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Rudolph Amandus Philippi, El orden prodigioso del mundo natural; Alexander von Humboldt, Mi viaje por el camino del inca (1801-1802) y Alexander von Humboldt, en Cuadernos de \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Historia (Santiago), 169-174, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estancos en Chile, Santiago, Fiscal\u00eda Nacional Econ\u00f3mica y Centro de Investigaciones Diego Barros Arana de la Direcci\u00f3n de Bibliotecas, Archivos y Museos.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUARDO CAVIERES F., Servir al soberano sin detrimento del vasallo. El comercio hispano colonial y el sector mercantil de Santiago de Chile en el siglo XVIII",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Historia (Santiago), 241-243, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prostituci\u00f3n en el Porfiriato: el caso de la Chiquita",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Familia y vida cotidiana en Am\u00e9rica Latina. Siglos XVIII y XX, Lima \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viaje y representaci\u00f3n de Chile: el Atlas de Gay",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Dimensi\u00f3n Hist\u00f3rica de Chile, 37-85, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Serrano Sol P.(editora, con la colaboraci\u00f3n de Alexandrine de la Taille), V\u00edrgenes viajeras. Diarios de religiosas francesas en su ruta a Chile 1837.1874. Santiago, Ediciones \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virgin travelers: Diaries of French nuns in route to Chile 1837-1874",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "REVISTA DE INDIAS 62 (224), 276-280, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sol Serrano, V\u00edrgenes viajeras. Diarios de religiosas francesas en su ruta a Chile. 1837-1874",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de Indias, 276-280, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de la obra Jos\u00e9 Toribio Medina y la fundaci\u00f3n literaria y bibliogr\u00e1fica del mundo colonial americano, Santiago, Centro de Investigaciones Diego Barros Arana de la \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Jos\u00e9 Carlos Rovira, Jos\u00e9 Toribio Medina y la fundaci\u00f3n literaria y \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del proteccionismo estatal al estado interventor. El discurso econ\u00f3mico del liberalismo chileno decimon\u00f3nico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Modernidad y modernizaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina. M\u00e9xico y Chile, siglos XVIII \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes e historiograf\u00eda de la Expedici\u00f3n Malaspina en Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Estudios Coloniales, Ediciones Universidad Andr\u00e9s Bello, 2002 2, 317-354, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balmaceda, pol\u00edtico liberal",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Los proyectos nacionales en el pensamiento pol\u00edtico y social chileno del \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo a la obra Claudio Gay y la formaci\u00f3n de la identidad cultural chilena, Santiago, Editorial Universitaria",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Luis Miz\u00f3n, Claudio Gay y la formaci\u00f3n de la identidad cultural chilena \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eventos con historia, Santiago, Editorial Los Andes. Edici\u00f3n corregida del texto 100 eventos de la historia de Chile publicado originalmente en 1990.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grandes odiseas del milenio. Diez siglos de exploraciones y descubrimientos, Santiago, La Tercera.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes para la historia de los ferrocarriles del Estado. Chile, siglo XIX",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en la historia econ\u00f3mica. Bolet\u00edn de fuentes, 149-156, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n pol\u00edtica de la inauguraci\u00f3n del viaducto del Malleco",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Mapocho, 339-377, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La imagen del Presidente de la Rep\u00fablica en el Chile finisecular",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Historia de las mentalidades. Homenaje a Georges Duby, 269-298, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso de presentaci\u00f3n del Bolet\u00edn de Historia y Geograf\u00eda N\u00ba 14. Homenaje a Sergio Villalobos",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Bolet\u00edn de Historia y Geograf\u00eda, 7-17, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BRIAN LOVEMAN y ELIZABETH LIRA, Las suaves cenizas del olvido. V\u00eda chilena de reconciliaci\u00f3n pol\u00edtica 1814-1932 y Las ardientes cenizas del olvido. V\u00eda chilena de \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Historia (Santiago) 33, 540-544, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centro de Investigaciones Diego Barros Arana. Al rescate de antiguas -y actuales- identidades",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 25, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento chileno del siglo XX, M\u00e9xico, D.F., Fondo de Cultura Econ\u00f3mica e Instituto Panamericano de Geograf\u00eda e Historia.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El 98, hoy, en Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 27, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y el autoritarismo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 20-21, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Despertar Americano de Guadalajara. La vigencia del ideario libertario",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 16-17, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de la edici\u00f3n facs\u00edmil de El Despertador Am\u00e9ricano. Correo pol\u00edtico econ\u00f3mico de Guadalajara, Santiago, Direcci\u00f3n de Bibliotecas, Archivos y Museos",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "l Despertador Am\u00e9ricano. Correo pol\u00edtico econ\u00f3mico de Guadalajara, Santiago \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y su historia",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Manifiesto de historiadores, Santiago, LOM Ediciones, 67-75, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ministro Jos\u00e9 Manuel Balmaceda en la provincia de Coquimbo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Valles, Revista de Estudios Regionales, 63-70, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las visitas gubernamentales en Chile 1788-1861.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda de Chile ilustrada, Santiago, La Tercera.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00f3nicas pol\u00edticas de Wilfredo Mayorga. Del \"Cielito lindo a la Patria Joven\u201d, Santiago, Centro de Investigaciones Diego Barros Arana de la Direcci\u00f3n de Bibliotecas, Archivos y \u2026",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La imprenta y la Independencia",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 9-11, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ferrocarril, tel\u00e9grafo, prensa y pr\u00e1cticas pol\u00edticas. Chile. 1865-1891",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Bolet\u00edn de Historia y Geograf\u00eda, 267-282, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y modernidad: el caso chileno",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 23, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de la administraci\u00f3n y organizaci\u00f3n de la Hacienda P\u00fablica. Chile: 1823-1831",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Historia, 287-312, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Villa (\u00e1) \"La Chiquita\". N\u00ba4002. Un par\u00e1sito social del Porfiriato, M\u00e9xico D.F., Ediciones Cal y Arena.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de la obra de Salvador E. Morales, La diplomacia mexicana y conflictos chilenos en 1891, M\u00e9xico, Centro de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica Jorge L. Tamayo, A.C",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Salvador E. Morales, La diplomacia mexicana y conflictos chilenos en 1891 \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francois Xavier Guerra, Modernidad e independencias. Ensayos sobre las revoluciones hisp\u00e1nicas, Espa\u00f1a, Editorial Mafre, 1992, 408 p\u00e1ginas",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francois Xavier Guerra, Modernidad e independencias. Ensayos sobre las revoluciones hisp\u00e1nicas,",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista de Indias, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un espejo cambiante: La visi\u00f3n de la historia de Chile en los textos escolares",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Bolet\u00edn de Historia y Geograf\u00eda, 217-244, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un espejo cambiante: La visi\u00f3n de la historia de Chile en los textos escolares",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "La ense\u00f1anza de la historia, Washington D.C., Colecci\u00f3n Interamer, 127-151, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viaje e historia",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Bolet\u00edn de Historia y Geograf\u00eda, 101-110, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francois Xavier Guerra, Modernidad e independencias. Ensayos sobre las revoluciones hisp\u00e1nicas",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Mapocho, 381-388, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brian H. Hamnett, Ra\u00edces de la insurgencia en M\u00e9xico. Historia regional. 1750-1824",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Temas de historia, 121-124, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maquiavelo y la naturaleza humana",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Temas de historia, 59-77, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencias, viajes e independencia",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Memorias de la Academia Mexicana de la Historia 37, 29-64, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"\u00bfS\u00f3lo inter\u00e9s por la ciencia? Las expediciones cient\u00edficas del siglo XVIII",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Mapocho, 169-189, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Julio C\u00e9sar Jobet y la historia como cr\u00edtica social",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "La teor\u00eda social latinoamericana. Los or\u00edgenes, M\u00e9xico D.F., Ediciones del \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensayistas proteccionistas del siglo XIX, Santiago, Centro de Investigaciones Diego Barros Arana de la Direcci\u00f3n de Bibliotecas, Archivos y Museos.",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritos del padre Fernando Vives Solar, Santiago, Centro de Investigaciones Diego Barros Arana de la Direcci\u00f3n de Bibliotecas, Archivos y Museos.",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ca\u00edda de un r\u00e9gimen y el fin de un ideal",
                "pub_year": "1992",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ca\u00edda de la dictadura y el fin de un ideal. Presentaci\u00f3n del texto de Alberto Edwards Vives, \"Recuerdos personales sobre los sucesos que ocasionaron el derrumbe de la \u2026",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Mapocho, 343-359, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Eduardo Vargas Cariola, Jos\u00e9 Tom\u00e1s Ramos Font. Una fortuna del siglo XIX. Santiago, Fundaci\u00f3n Mario G\u00f3ngora y Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1988, 272 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y Geograf\u00eda Hoy 6, Santiago, Editorial Santillana.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y Geograf\u00eda Hoy 5, Santiago, Editorial Santillana.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los primeros cincuenta a\u00f1os de Coca-Cola en Chile, Santiago, Ograma.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos de Jos\u00e9 Manuel Balmaceda. Iconograf\u00eda, tres tomos, Santiago, Centro de Investigaciones Diego Barros Arana de la Direcci\u00f3n de Bibliotecas, Archivos y Museos.",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juan Eduardo Vargas, Jos\u00e9 Tom\u00e1s Ramos Font, una fortuna del siglo XIX",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Mapocho, 113-116, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo a la obra de Gabriel Araya, 1891: entre el fulgor y la agon\u00eda, Santiago, Editorial Universitaria",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Gabriel Araya, 1891: entre el fulgor y la agon\u00eda, Santiago, Editorial \u2026, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliograf\u00eda historia econ\u00f3mica de Chile. 1830-1930",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Un siglo de historia econ\u00f3mica de Chile. 1830-1930, Santiago, Editorial \u2026, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y Geograf\u00eda Hoy 8, Santiago, Editorial Santillana.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y Geograf\u00eda Hoy 7, Santiago, Editorial Santillana.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia de la ingenier\u00eda en Chile, Santiago, Hachette.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile pa\u00eds minero. Historia del mineral de Las Condes, Santiago, Museo Hist\u00f3rico Nacional.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago Arcos, Carta a Francisco Bilbao y otros escritos",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista de Libros de El Mercurio, 6, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos Prats, Memorias. Testimonio de un soldado",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Bolet\u00edn de Historia y Geograf\u00eda, 42-43, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia o historia",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Bolet\u00edn de Historia y Geograf\u00eda, 7-10, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manuel Rengifo: un proteccionista del siglo XIX",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Pensamiento Iberoamericano, 321-338, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proteccionismo econ\u00f3mico en Chile. Siglo XIX, Santiago, IPES Blas Ca\u00f1as.",
                "pub_year": "1987",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiograf\u00eda chilena de los \u00faltimos 20 a\u00f1os",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Los Ensayistas: Series on Hispanic Thought 22, 265-289, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La industrializaci\u00f3n en Chile: mitos y realidades",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Bolet\u00edn de Historia y Geograf\u00eda, 25-30, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ca\u00edda de la dictadura y el fin de un ideal",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Historia Hoy, 161-165, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Liberating Expedition of Peru in Chile: Military strategy and libertarian determination",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Expedici\u00f3n Libertadora del Per\u00fa en Chile: Estrategia militar y determinaci\u00f3n libertaria",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El viaje de Magallanes representado por J.T.Medina (1888-1920). De la historia local a la historia global",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 127-151, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yjzp_T0AAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}