{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZArsYIcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "HORACIO TORRENT",
    "affiliation": "Profesor Titular - Arquitectura - Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Historia de la Arquitectura",
        "Teor\u00eda de la arquitectura",
        "Urbanismo"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 245,
    "citedby5y": 143,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 2,
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 4,
        "2010": 2,
        "2011": 3,
        "2012": 5,
        "2013": 8,
        "2014": 6,
        "2015": 13,
        "2016": 11,
        "2017": 16,
        "2018": 14,
        "2019": 21,
        "2020": 30,
        "2021": 24,
        "2022": 37,
        "2023": 27,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean modern architecture since 1950",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Texas A&M University Press, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12092205600062133441",
            "cites_id": [
                "12092205600062133441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstraction and tectonics in Chilean architecture since 1950",
                "pub_year": "1950",
                "citation": "Chilean Modern Architecture since, 91-155, 1950"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3907387791554243036",
            "cites_id": [
                "3907387791554243036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio moderno en la construcci\u00f3n del pa\u00eds urbano: Dial\u00e9cticas entre arquitectura y ciudad en Chile 1930-1970",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 11-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17451595519983352351",
            "cites_id": [
                "17451595519983352351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El suelo en la disputa por la reconstrucci\u00f3n urbana: Chill\u00e1n, 1939",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARQ (Santiago), 84-97, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13736345437926934740",
            "cites_id": [
                "13736345437926934740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura reciente en Chile: las l\u00f3gicas del proyecto",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ediciones ARQ,, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17141374259552691614",
            "cites_id": [
                "17141374259552691614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On Modern Architecture and Synthesis of the Arts: Dilemmas, Approaches, Vicissitudes.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Docomomo Journal, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8980003383915013394",
            "cites_id": [
                "8980003383915013394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio territorial y arquitect\u00f3nico: El plan Serena",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Urbano, 93-99, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4718716305783385051,5108334020950791989",
            "cites_id": [
                "4718716305783385051",
                "5108334020950791989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La arquitectura moderna en la producci\u00f3n de la gran ciudad: Chile 1930-1970",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de Investigaci\u00f3n en Arquitectura, 7-25, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9330751509706868047",
            "cites_id": [
                "9330751509706868047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiograf\u00eda y Arquitectura Moderna en Chile: notas sobre sus paradigmas y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Anales del Instituto de Arte Americano e Investigaciones Est\u00e9ticas. Mario J \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2612490528867472184",
            "cites_id": [
                "2612490528867472184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Otras trayectorias de la ciudad moderna: la arquitectura de la gran ciudad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Trayectorias de la ciudad moderna. Docomomo Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17888202062083821230",
            "cites_id": [
                "17888202062083821230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arica, 1950-80: la forma urbana del desarrollo: estructura y l\u00f3gica de partes en el crecimiento extensivo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7162826705428808275",
            "cites_id": [
                "7162826705428808275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arica, 1950-80: la forma urbana del desarrollo: estructura y l\u00f3gica de partes en el crecimiento extensivo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XI Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, Barcelona-Santiago \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7162826705428808275",
            "cites_id": [
                "7162826705428808275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas para la institucionalizaci\u00f3n del desarrollo: tres dimensiones en la obra de la Junta de Adelanto de Arica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Patrimonio Moderno y sustentabilidad: de la ciudad al territorio, 124-128, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18128266637472027807",
            "cites_id": [
                "18128266637472027807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cristal opaco. La arquitectura latinoamericana como categor\u00eda historiogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sudam\u00e9rica moderna. Objetos-edificios-territorios, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18239367861328900165",
            "cites_id": [
                "18239367861328900165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sur de Am\u00e9rica: Al Sur de Am\u00e9rica: Antes y ahora",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ARQ (Santiago), 10-13, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=329949351252193767",
            "cites_id": [
                "329949351252193767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio moderno y ciudad: 3er Seminario Docomomo Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Universidad T\u00e9cnica Federico \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8229678478785477033",
            "cites_id": [
                "8229678478785477033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitaci\u00f3n moderna: t\u00e9cnica y proyecto",
                "pub_year": "1930",
                "citation": "T\u00c9LLEZ, A. Vivienda multifamiliar en Santiago, 1930"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11815182837585319180",
            "cites_id": [
                "11815182837585319180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuelas para una \u201cRevoluci\u00f3n en Libertad\u201d: La arquitectura, el Estado, y el desaf\u00edo de la escolaridad masiva en Chile durante los a\u00f1os 60",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Registros 14 (1), 28-47, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1059154770053505228",
            "cites_id": [
                "1059154770053505228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio Moderno y Proyecto Urbano: Los Colectivos 1010/1020 y los desaf\u00edos de su conservaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9940923126722549028",
            "cites_id": [
                "9940923126722549028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAND IN THE DISPUTE FOR URBAN RECONSTRUCTION CHILLAN, 1939",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARQ, 84-97, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14814895369612897047",
            "cites_id": [
                "14814895369612897047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revistas, arquitectura y ciudad, representaciones en la cultura moderna",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "T6 ediciones Pamplona, Espa\u00f1a, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6469758765134973044",
            "cites_id": [
                "6469758765134973044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERIPHERAL PUBLICATIONS: IN THE MARGINS OF THE FOREFRONT",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA 180, 50-55, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16867778561143659898",
            "cites_id": [
                "16867778561143659898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaciones de periferia: en los m\u00e1rgenes de la vanguardia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista 180, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11700820239114967873",
            "cites_id": [
                "11700820239114967873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De antiguos viajes que hablan de aqu\u00ed y ahora",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "ARQ 31, 4-5, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6420222484602474863",
            "cites_id": [
                "6420222484602474863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Plan Serena y la ciudad tem\u00e1tica: planificaci\u00f3n y urbanismo en disputa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El Plan Serena y la ciudad tem\u00e1tica, 1-470, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15350941308918864287",
            "cites_id": [
                "15350941308918864287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROYECTOS PARA EL DESARROLLO DE ARICA Y SU REGI\u00d3N EN LOS A\u00d1OS SESENTA: EL TURISMO EN EL LABORATORIO DE LOS POLOS DE CRECIMIENTO Y LA IDENTIDAD DEL ESPACIO ANDINO",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 173-185, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6987549030350973199",
            "cites_id": [
                "6987549030350973199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Siete grados de libertad: pol\u00edticas, arquitecturas, arquitecturas pol\u00edticas. Arica en la larga d\u00e9cada del sesenta.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ARQ (Santiago), 74-87, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11076198519486090233",
            "cites_id": [
                "11076198519486090233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casas patio y bloques: las formas de la vivienda para la ciudad moderna, Arica 1953-73",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La casa: espacios dom\u00e9sticos, modos de habitar, 949-960, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7443718336310022561",
            "cites_id": [
                "7443718336310022561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desastres y las formas de la legitimaci\u00f3n del urbanismo en Chile, en la primera mitad del siglo XX",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arteoficio 13, 11-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6919484184142265380",
            "cites_id": [
                "6919484184142265380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opciones y dilemas de la pr\u00e1ctica urban\u00edstica en la gran ciudad: El Bolet\u00edn del Instituto de Urbanismo de Valpara\u00edso 1930-1948",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ensayos sobre la historia de la arquitectura del siglo xx. M\u00e9xico, Am\u00e9rica \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9092096684920616206",
            "cites_id": [
                "9092096684920616206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latinoam\u00e9rica, las arquitecturas, las exposiciones, las revistas y las ideas: Moma 1955",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Las exposiciones de arquitectura y la arquitectura de las exposiciones: Las \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10960482641322569694",
            "cites_id": [
                "10960482641322569694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revista ARQuitectura y la transformaci\u00f3n del campo disciplinar: Vanguardia, cuesti\u00f3n social, planificaci\u00f3n urbana y arquitectura moderna",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Las revistas de arquitectura (1900-1975): cr\u00f3nicas, manifiestos, propaganda \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10108977561369479267",
            "cites_id": [
                "10108977561369479267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una recepci\u00f3n diferente: La arquitectura moderna brasile\u00f1a y la cultura arquitect\u00f3nica chilena",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ARQ (Santiago), 40-57, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7348767399244620884",
            "cites_id": [
                "7348767399244620884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los noventa: articulaciones de la cultura arquitect\u00f3nica Chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "AAVV. Blanca Monta\u00f1a, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15535241853927642265",
            "cites_id": [
                "15535241853927642265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de trabajo a dos a\u00f1os (2004-2006)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Recuperado del sitio web de Docomomo Chile, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11865148955744815607",
            "cites_id": [
                "11865148955744815607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura Culta: Anotaciones en los M\u00e1rgenes",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ARQ (Santiago), 4-11, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16526925307838753299",
            "cites_id": [
                "16526925307838753299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n y Perspectivas de la Arquitectura P\u00fcblica en Chile",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Documento in\u00e9dita de trabajo de la Direcci\u00f3n de, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5026486207660276514",
            "cites_id": [
                "5026486207660276514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bellas artes, t\u00e9cnica y arquitectura en Sudam\u00e9rica: la Biblioteca Nacional en la modernizaci\u00f3n de Santiago de Chile",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "arq 29 (3), 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9577676431303966384",
            "cites_id": [
                "9577676431303966384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudades de barro, experiencia urbana y cultura material en la arquitectura chilena del siglo XX",
                "pub_year": "1930",
                "citation": "COMAS, Carlos Eduardo y COSTA CABRAL, Claudia (Airton Cattani, editores \u2026, 1930"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16435598240095543334",
            "cites_id": [
                "16435598240095543334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo del tiempo: proyecto y persistencia del patrimonio moderno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Docomomo Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13074626585253033747",
            "cites_id": [
                "13074626585253033747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cThe limits of reality: Conservation and Design strategies for a damaged heritage: ECLAC Building 2012\u201d",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "The Survival of Modern: from coffee cup to plan. Porvoo, Finlandia: Bookwell Oy, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7146879496183175342",
            "cites_id": [
                "7146879496183175342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A different reception: modern brazilian architecture and chilean architectonic culture",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ARQ, 51-57, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6219516212206223164",
            "cites_id": [
                "6219516212206223164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto de los lugares del trabajo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ARQ (Santiago), 12-18, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3278780162220250950",
            "cites_id": [
                "3278780162220250950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto de los lugares de trabajo.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ARQ, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3278780162220250950,3404423471576587209",
            "cites_id": [
                "3278780162220250950",
                "3404423471576587209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the urban regulations by three-dimensional modelling: the district of Providencia in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "WIT Transactions on The Built Environment 90, 197-207, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7241136419958728414",
            "cites_id": [
                "7241136419958728414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre patrimonio y territorio",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Urbano 9 (13), 81-91, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11693106049152538149",
            "cites_id": [
                "11693106049152538149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Signos modernos y territorio: el elevador de granos y el paisaje del cereal",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Tesis (Mag\u00edster en Arquitectura)-Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4582656433347039397",
            "cites_id": [
                "4582656433347039397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura reciente en Chile: Las l\u00f3gicas del proyecto",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ediciones ARQ, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14803662852872617273",
            "cites_id": [
                "14803662852872617273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mathias Klotz",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Editorial Gustavo Gili, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7442619931240104104",
            "cites_id": [
                "7442619931240104104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio de las ciudades: experiencias y posibilidades de la preservaci\u00f3n del patrimonio urbano en la Argentina 1980-1990",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "CURDIUR, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7979378970974280009",
            "cites_id": [
                "7979378970974280009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On Critical Reception: Latin American Architecture Since 1945",
                "citation": "Columbia: Documentary Remains: A conference on architecture, exhibitions and \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1840177937507810724",
            "cites_id": [
                "1840177937507810724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Searching Paradise",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "docomomo journal, 4-9, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16649849860427571775",
            "cites_id": [
                "16649849860427571775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las arquitecturas del desarrollo: categor\u00eda hist\u00f3rica, arquitectura moderna y laboratorio experimental, Arica 1950-1980",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ANALES DE ARQUITECTURA UC, 210-217, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14582914227238046003",
            "cites_id": [
                "14582914227238046003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From actors to space, through processes: reflections from co-production and commoning",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Science Communication 19 (4), C06, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18147422995111268569",
            "cites_id": [
                "18147422995111268569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Taller Arica: Realidad y proyecto en la ense\u00f1anza de la arquitectura en la Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1970-1973",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Registros 16 (1), 36-62, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12614996520512517356",
            "cites_id": [
                "12614996520512517356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casas patio y bloques: las formas de la vivienda para la ciudad moderna, Arica 1953-73",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Abada Editores, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3274165354228904590",
            "cites_id": [
                "3274165354228904590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Passado, arquitectura moderna e patrimonializa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento: das concep\u00e7\u00f5es nacionais \u00e0 pr\u00e1tica regional no norte do Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Arquitetura e Urbanismo no Brasil atual: crises, impasses e desafios \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1056334388608332995",
            "cites_id": [
                "1056334388608332995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas urbanas, s\u00edntesis modernas: las dial\u00e9cticas entre la forma del la ciudad y la autonom\u00eda del bloque",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista AOA, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2030822187887633384",
            "cites_id": [
                "2030822187887633384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tabula rasa meets resilience: urban reconstruction and the dilemmas of the modern planning in Chill\u00e1n, Chile (1939)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Planning History Society Proceedings 17 (3), 367-379, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4990980198142598826",
            "cites_id": [
                "4990980198142598826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chandigarh: Le Corbusier y la nueva ciudad en la cultura chilena, 1951-1957",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Materia Arquitectura, 81-91, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13294065755969839683",
            "cites_id": [
                "13294065755969839683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelaci\u00f3n tridimensional y evaluaci\u00f3n normativa: aplicaci\u00f3n en la comuna de Providencia en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ACE: architecture, city and environment, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3932013469007162237",
            "cites_id": [
                "3932013469007162237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "South of America: South of America: then and now",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ARQ, 10-13, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14915680125040480107",
            "cites_id": [
                "14915680125040480107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo que falta no da\u00f1a: una indagaci\u00f3n sobre la cultura y la cr\u00edtica arquitect\u00f3nica chilena del \u00faltimo tiempo",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista de Arquitectura 6 (6), \u00e1g. 32-37, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1750674735899704677",
            "cites_id": [
                "1750674735899704677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infraestructuras arquitect\u00f3nicas para un urbanismo tridimensional: Las espirov\u00edas en el plan de Valpara\u00edso de 1937",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Registros 19 (1), 38-54, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las m\u00faltiples figuras de una relaci\u00f3n inestable: arquitectura y ciudad moderna",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Registros 19 (1), 1-3, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudad Duhart",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Escuela de Valpara\u00edso/Politicization of Friendship.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica desafortunada: narrativas can\u00f3nicas y el fracaso del sentido pr\u00e1ctico.: El edificio de las Naciones Unidas en Santiago de Chile (Emilio Duhart, 1960-66).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ANALES DE ARQUITECTURA UC, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio moderno chileno: Valoraci\u00f3n y preservaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dial\u00e9cticas instrumentales del proyecto urbano: planes reguladores y planes seccionales en Arica, 1950-1980= Instrumental dialectics of the urban Project: Urban plans and \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Urban\u00edstica, 11-25, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Minor cities and development. Correlations between morphology and urban planning in Arica between 1950 and 1980",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Research Tracks in Urbanism: Dynamics, Planning and Design in Contemporary \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modern Heritage, organic space, material permanence: Torres Posse House in Taf\u00ed del Valle",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "docomomo journal, 42-49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyectos para el desarrollo de Arica y su regi\u00f3n en los a\u00f1os sesenta; el turismo en el laboratorio de los polos de crecimiento y la identidad del espacio andino",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revistas de estudiantes: conflictos y avances en la afirmaci\u00f3n de la arquitectura moderna en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora arquitectura, 56-69, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revistas de estudiantes: conflictos y avances en la afirmaci\u00f3n de la arquitectura moderna en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora arquitectura, 56-69, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revistas de estudiantes: conflictos y avances en la afirmaci\u00f3n de la arquitectura moderna en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora arquitectura, 56-69, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE BUILDING AS HYPOTHESIS OF ITS OWN INTERVENTION: BIOGRAPHY AND CONSTRUCTIVE ORDER",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ARQUITETURA REVISTA 16 (2), 276-297, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA OBRA COMO HIP\u00d3TESIS DE SU PROPIA INTERVENCI\u00d3N: BIOGRAF\u00cdA Y ORDEN CONSTRUCTIVO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Arquitetura Revista 16 (2), 276-297, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atlas de lo ordinario Brasil, Chile: dibujos y fotograf\u00edas de arquitectura moderna",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro UC Patrmonio Cultural, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El suburbio en el desierto: Naturaleza, urbanizaci\u00f3n y arquitectura moderna en La Lisera, Arica, 1950-1960.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ANALES DE ARQUITECTURA UC, 210-217, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Taller Arica: realidad y proyecto en la ense\u00f1anza de la arquitectura en la Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1970-1973",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE BUILDING AS HYPOTHESIS OF ITS OWN INTERVENTION: BIOGRAPHY AND CONSTRUCTIVE ORDER",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SEVEN DEGREES OF FREEDOM: politics, architecture, political architectures. Arica in the long sixties",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ARQ, 74-87, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIII Encuentro de Docentes e Investigadores en Historia del Dise\u00f1o, la Arquitectura y la Ciudad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radically Modern: Architectures in the Economic and Social Development Laboratory, Arica 1960-70",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "revista Docomomo Brasil 3 (04), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radicalmente modernas: Arquitecturas en el laborat\u00f3rio del desarrollo econ\u00f3mico y social, Arica 1960-70",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "revista Docomomo Brasil 3 (04), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SU_RUT?: 01/02",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRO ARCHITECT: UNDURRAGA DEVES",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda y est\u00e9tica en la naciente arquitectura moderna: El elevador de granos, maquinaria y artefacto",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La tecnolog\u00eda en la arquitectura moderna (1925-1975). Mito y realidad: actas \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisaje urbano y patrimonio moderno: la forma urbana de Arica, entre la singularidad y la extensi\u00f3n indiferenciada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciudad y formas urbanas: perspectivas transversales: Libro de res\u00famenes, 83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLAN URBANO Y PROYECTO ARQUITECTONICO: URBANISMO Y ARQUITECTURA DEL PLAN SERENA.(1946-1952).",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CULTURA ARQUITECTONICA CHILENA Y LAS PUBLICACIONES PERIODICAS: 1930-1960",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Madera: materia de la arquitectura moderna",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Materia Arquitectura, 68-81, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wood: Matter of modern architecture",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Materia Arquitectura, 118-122, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio moderno en la construcci\u00f3n del pa\u00eds urbano: Dial\u00e9cticas entre arquitectura y ciudad en Chile 1930-1970",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 11-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argentina III: Arquitecturas como infraestructuras urbanas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la ciudad sin esperanza a la promesa de la ciudad futura: alternativas arquitect\u00f3nicas y urban\u00edsticas para la ciudad argentina en la modernidad temprana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista AOA, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura en el Chile del siglo XX, volume 2: Modernizaci\u00f3n y vanguardia 1930-1950",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones ARQ, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquiteturas da grande cidade: modernidades intermedi\u00e1rias",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PRUMO, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA MADERA EN LA CULTURA ARQUITECTONICA CHILENA 1930-1960: ENTRE LA TECTONICA DE LAS PARTES Y LA RETORICA MATERIAL",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EDITORA UNIRITTER, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reuse and Transformation of a Modern Movement Masterpiece: UN-CEPAL-ECLAC Building, Santiago de Chile.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Docomomo Journal, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luciano Kulczewski: Arquitecturas para la ciudad en transformaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista AOA, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una historiograf\u00eda de la diferencia Entrevista al te\u00f3rico y cr\u00edtico sudamericano Horacio Torrent",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Academia XXII: revista semestral de investigaci\u00f3n 6 (12), 125-149, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reader: arquitectura y la tradici\u00f3n moderna",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Escuela de Arquitectura, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ARQUITECTURA DE LA GRAN CIUDAD, CHILE 1930-1970",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHANDIGARH: Le Corbusier and the new city in the Chilean culture, 1951-1957",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Materia Arquitectura, 116-120, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La arquitectura moderna en la producci\u00f3n de la gran ciudad: Chile 1930-1970",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad ORT Uruguay, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revistas, arquitectura, y ciudad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "T6, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chandigarh: Le Corbusier y la nueva ciudad en la cultura arquitect\u00f3nica chilena, 1951-1957",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA REVISTA ARQUITECTURA Y LA TRANSFORMACION DEL CAMPO DISCIPLINAR: VANGUARDIA, CUESTION SOCIAL, PLANIFICACION URBANA Y ARQUITECTURA MODERNA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "T6) EDICIONES, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OTRAS TRAYECTORIAS DE LA CIUDAD MODERNA: LA ARQUITECTURA DE LA GRAN CIUDAD",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE CONCEPCION, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de la ciudad moderna.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chile, DOCOMOMO, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Landscape, photography and architecture",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Materia Arquitectura, 84-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisaje, fotograf\u00eda y arquitectura",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Materia Arquitectura, 36-47, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPERIENCIAS URBANAS, TRANSFORMACIONES, PLANES Y PROYECTOS: REPRESENTACIONES EN LAS PUBLICACIONES PERIODICAS. CHILE, 1930? 1960",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3\u00baSeminario DoCoMoMo Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Chile DOCOMOMO, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Issues of Temporality-Paradoxes and Challenges of Modern Heritage",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "The Challenge of Change: Dealing with the Legacy of the Modern Movement \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELACI\u00d3N TRIDIMENSIONAL Y EVALUACI\u00d3N NORMATIVA: APLICACI\u00d3N EN LA COMUNA DE PROVIDENCIA EN SANTIAGO DE CHILE.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ACE 2 (4), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILE: EXERCISES IN GEOGRAPHY.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Docomomo Journal, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The work place project",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ARQ, 12-18, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelaci\u00f3n tridimensional y evaluaci\u00f3n normativa:: aplicaci\u00f3n en la comuna de Providencia en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ACE: architecture, city and environment, 695-710, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2\u00ba Seminario DoCoMoMo Antofagasta",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Chile DOCOMOMO, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio territorial y arquitect\u00f3nico: El Plan Serena",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Urbano, 93-99, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High architecture: Notes in the margins",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ARQ (Santiago), 4-11, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mathias Klotz",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Gustavo Gili,, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mathias Klotz",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Gustavo Gili, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mathias Klotz",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Whitney Library of Design, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los m\u00e1rgenes posibles del valle del Aconcagua.: El valor propositivo de la representaci\u00f3n arquitect\u00f3nica",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "ARQ, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planes y proyectos para Rosario: demandas urbanas e ideas urban\u00edsticas, 1875-1940",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Centro Universitario Rosario de Investigaciones Urbanas y Regionales, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La casa colectiva de pasillo en Rosario",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "DANA: Documentos de Arquitectura Nacional y Americana, no. 24 (1987), p. 34-37, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Taller Arica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la racionalizaci\u00f3n constructiva a la arquitectura sistem\u00e1tica: edificios escolares para la reforma educacional de 1965 (Chile).",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una historiografi\u0301a de la diferencia Entrevista al teo\u0301rico y cri\u0301tico sudamericano Horacio Torrent",
                "citation": "Academia XXII 6 (12), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una recepci\u00f3n diferente. La arquitectura moderna brasile\u00f1a y la cultura arquit\u00e9ctonica chilena= A different reception modern brazilian architecture and Chilean archirectonic \u2026",
                "citation": "Arq. no. 78 (2011)., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AM\u00c9RICA DO SUL: cidades em desenvolvimento",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Sur de Am\u00e9rica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiograf\u00eda y Arquitectura Moderna en Chile: notas sobre sus paradigmas y desaf\u00edos. Historiography and Modern Architecture in Chile: notes on its paradigms and challenges.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIII Encuentro de Docentes e Investigadores en Historia del Dise\u00f1o, la Arquitectura y la Ciudad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High architecture: Notes in the margins.",
                "citation": "ARQ, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZArsYIcAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}