{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zq592uoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ma. Beatriz Cifuentes Orellana",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Universidad de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 161,
    "citedby5y": 139,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 13,
        "2019": 9,
        "2020": 21,
        "2021": 37,
        "2022": 40,
        "2023": 22,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retenci\u00f3n y abandono estudiantil en la Educaci\u00f3n Superior Universitaria en Am\u00e9rica Latina y el Caribe: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 26, 61-61, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3638723836686377814",
            "cites_id": [
                "3638723836686377814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables y factores asociados al fen\u00f3meno de la retenci\u00f3n y abandono estudiantil universitario en investigaciones de Latinoam\u00e9rica y el Caribe.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Tecnol\u00f3gica de Panam\u00e1, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8429933679382004013,10017109959543827041",
            "cites_id": [
                "8429933679382004013",
                "10017109959543827041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Student Retention and Dropout in University Higher Education in Latin America and the Caribbean: A Systematic Review",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educ. Policy Anal. Arch 26, 1-32, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11377943439947737264",
            "cites_id": [
                "11377943439947737264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s tiempo para aprender: Evidencias para aportar al debate sobre equidad, inclusi\u00f3n y gratuidad de la Educaci\u00f3n Superior a partir de resultados de dispositivos de nivelaci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 54 (1 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=583140128209130075",
            "cites_id": [
                "583140128209130075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Separar para integrar: Una experiencia de nivelaci\u00f3n en matem\u00e1ticas en el Programa Acad\u00e9mico de Bachillerato de la Universidad de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Innovando en Educaci\u00f3n Superior: Experiencias clave en Latinoam\u00e9rica y El \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5766217785118033171",
            "cites_id": [
                "5766217785118033171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andamiaje y reflexividad docente para la equidad en matem\u00e1ticas universitarias de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias de escritura acad\u00e9mica para escritores/as diversos/as: la experiencia de producir un primer trabajo de grado en la post-pandemia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "More time to learn: Evidences to contribute to the discussion about equity, inclusion and free higher education based on outcomes of mathematics updating mechanisms M\u00e1s tiempo \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de modernidad de los sectores populares en la mirada de escritores chilenos de la primera mitad del siglo XX.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de modernidad de los sectores populares en la mirada de escritores chilenos de la primera mitad del siglo XX.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zq592uoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}