{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ZRf8dtAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Patricia Sotomayor Valarezo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ZRf8dtAAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "PhD. Student Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Judicial Politcs and Political Institucions"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 32,
    "citedby5y": 32,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 6,
        "2021": 7,
        "2022": 9,
        "2023": 6,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fv7N0eUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Huertas-Hern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BSjbCrEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Arellano Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Departamento Sociolog\u00eda y Ciencia Pol\u00edtica Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "POHGEtYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Olivares Lavados",
            "affiliation": "Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F7Dguu4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Toro Maureira",
            "affiliation": "Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CDNtHIcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Santiago Basabe-Serrano",
            "affiliation": "FLACSO Ecuador"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-lzMBqcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Valeria Palanza",
            "affiliation": "Associate Professor of Politics, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El camino hacia los gabinetes ministeriales: un estudio de los factores que influyen en la designaci\u00f3n de mujeres ministras en Ecuador y Colombia, 1978-2018",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Colombia Internacional, 29-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZRf8dtAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5182167648438862011,7728751447344873318,8438492711690027205",
            "cites_id": [
                "5182167648438862011",
                "7728751447344873318",
                "8438492711690027205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poder constitucional en Am\u00e9rica Latina: hacia una tipolog\u00eda de las cortes constitucionales de la regi\u00f3n (The Constitutional Power in Latin America: Towards a Typology of the \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opera, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZRf8dtAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7131581510689521800",
            "cites_id": [
                "7131581510689521800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en gabinetes ministeriales. Un estudio de Ecuador desde el retorno a la democracia (1979-2015)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica 55 (2), 7-32, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZRf8dtAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2591563797802271133",
            "cites_id": [
                "2591563797802271133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias sobre el Senado: Reflexiones para el debate Latinoamericano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Iberoamericana. Am\u00e9rica Latina-Espa\u00f1a-Portugal 23 (83), 189-210, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZRf8dtAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=415203626110619654",
            "cites_id": [
                "415203626110619654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cortes constitucionales, pol\u00edtica y derechos: discusi\u00f3n te\u00f3rica y evidencia emp\u00edrica en siete pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "Quito, Ecuador: Flacso Ecuador, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZRf8dtAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6333305572085824412",
            "cites_id": [
                "6333305572085824412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile\u2019s failed constitutional intent: Polarization, fragmentation, haste and delegitimization",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Global Constitutionalism 13 (1), 200-209, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZRf8dtAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Garrido Cornejo, Mar\u00eda Bel\u00e9n. Rupturas presidenciales: las acciones de la fuerza p\u00fablica ante movimientos noviolentos del Ecuador en 1997, 2000 y 2005. Universo de Letras, 2022 \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Desaf\u00edos 35 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZRf8dtAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando la lealtad ideol\u00f3gica sucumbe ante el pragmatismo: la ruptura entre Rafael Correa y Len\u00edn Moreno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica 14 (1), 1-26, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZRf8dtAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecuador",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The International Review of Constitutional Reform, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ZRf8dtAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}