{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0jJAFzIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Andr\u00e9s Padilla Burgos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0jJAFzIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eda",
        "Filosof\u00eda",
        "Ciencias de la religiones",
        "investigaci\u00f3n educativa"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.uahurtado.cl",
    "homepage": "https://uahurtado.academia.edu/CRISTIANANDRESPADILLABURGOS",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos enfoques de intervenci\u00f3n psicosocial: reflexiones sobre los alcances y limitaciones del trabajo de las \u201cduplas psicosociales\u201d en escuelas secundarias de Temuco, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innova Educaci\u00f3n 4 (1), 7-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jJAFzIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17760939987799094448",
            "cites_id": [
                "17760939987799094448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudiantes que sobran: Motivaciones y causas del fracaso escolar en j\u00f3venes estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Chaki\u00f1an, Revista De Ciencias Sociales Y Humanidades 19 (1), 24-43, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jJAFzIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2197805859586284628",
            "cites_id": [
                "2197805859586284628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ret\u00f3rica, moral y naturaleza humana en la sof\u00edstica del mundo griego antiguo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Filosof\u00eda UIS 21 (1), 217-242, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jJAFzIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2187377165102390635",
            "cites_id": [
                "2187377165102390635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espectros de Cristo: identidades cristianas y representaciones del otro homosexual en la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda, Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Temas Sociol\u00f3gicos 30 (1), 211-252, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jJAFzIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades cristianas interpeladas: Una reflexi\u00f3n sobre la relaci\u00f3n entre modernidad y religi\u00f3n en Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Etnicidad, identidad y ciudadan\u00eda. Las sociedades de ayer y hoy, 969-984, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jJAFzIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00edas imaginadas y territorios ind\u00edgenas:: El caso de la comunidad Mapuche Lincoqueo (Chile)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ra\u00edces: Revista Nicarag\u00fcense de Antropolog\u00eda, 100-112, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jJAFzIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joven Sigifredo, Viejo Sigifiredo y su relaci\u00f3n con la sociedad mapunche: entre el terror, la defensor\u00eda y la traici\u00f3n. Cartas in\u00e9ditas a principios del siglo XX",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Expoliaci\u00f3n y Violaci\u00f3n de los derechos humanos en territorio Mapunche \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jJAFzIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental como tema pendiente: Una reflexi\u00f3n sobre la intervenci\u00f3n psicosocial al interior de escuelas\" alternativas\" en la ciudad de Temuco, Chile.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0jJAFzIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}