{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1-7CYlsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Michelle Azuaje-Pirela",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1-7CYlsAAAAJ&citpid=9",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Derecho Corporativo/ Propiedad Intelectual/Derecho Digital"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "homepage": "https://www.uahurtado.cl/",
    "citedby": 82,
    "citedby5y": 78,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 4,
        "2020": 6,
        "2021": 12,
        "2022": 23,
        "2023": 25,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BSwQAGsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel E. Finol-Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Professor, Universidad del Zulia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Nza5d-UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Contreras",
            "affiliation": "Universidad Central de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Xm_XLgQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebastian Bozzo Hauri",
            "affiliation": "Profesor de derecho civil, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "fhrr2_gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Pablo Diaz Fuenzalida",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dj3N_HAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Javier Bedecarratz Scholz",
            "affiliation": "Profesor de Derecho penal, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZSYUFU0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Salvador Leal W",
            "affiliation": "La Universidad del Zulia- FCJP"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n jur\u00eddica de los productos de la inteligencia artificial en el sistema de propiedad intelectual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Jur\u00eddica Austral, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18110509743031958475",
            "cites_id": [
                "18110509743031958475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transparencia algor\u00edtmica y la propiedad intelectual e industrial: tensiones y soluciones (Algorithmic Transparency and Intellectual Property: Tensions and Solutions)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La Propiedad Inmaterial, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12378853195174985598",
            "cites_id": [
                "12378853195174985598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dominio p\u00fablico como presupuesto objetivo para la imposici\u00f3n de tributos y otros grav\u00e1menes a la actividad minera",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "IUS ET PRAXIS 26 (3), 104-130, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17093063374411107802",
            "cites_id": [
                "17093063374411107802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los principios de capacidad contributiva y progresividad en la imposici\u00f3n sobre la renta en Venezuela",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cuestiones Jur\u00eddicas 2 (1), 41-63, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7620964339756418354",
            "cites_id": [
                "7620964339756418354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Big data, algoritmos y propiedad intelectual",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario de Propiedad Intelectual, 257-275, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2357393710472775253",
            "cites_id": [
                "2357393710472775253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a la \u00e9tica y el derecho de la inteligencia artificial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "La ley Soluciones Legales, SA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17546776127331113521",
            "cites_id": [
                "17546776127331113521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Three Major Challenges for the Intellectual Property Agenda in the Face of Artificial Intelligence and Other Frontier Technologies",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=4378436, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6762851789417381113",
            "cites_id": [
                "6762851789417381113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia artificial y derecho: desaf\u00edos y perspectivas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant Lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1768726680703547142",
            "cites_id": [
                "1768726680703547142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dominio Minero, tributaci\u00f3n y regal\u00edas mineras en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Anales de Legislaci\u00f3n Argentina 33, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10170080260183980137",
            "cites_id": [
                "10170080260183980137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas notas en torno a la Evasi\u00f3n fiscal y sus causas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Pol\u00edticas de la Universidad \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14386807158850522374",
            "cites_id": [
                "14386807158850522374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia nacional de Inteligencia Artificial y Propiedad Intelectual: algunos temas cruciales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estado Diario, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4150070110000288033",
            "cites_id": [
                "4150070110000288033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VALORACION FALABELLA SA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1322826015441605602",
            "cites_id": [
                "1322826015441605602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporaci\u00f3n de las minas a la categor\u00eda del dominio p\u00fablico. Historia de su discusi\u00f3n doctrinaria y situaci\u00f3n actual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et praxis 26 (1), 207-239, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13249021715880357906",
            "cites_id": [
                "13249021715880357906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legal Protection of Artificial Intelligence Products in the Intellectual Property System",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Juridica Austral 1, 319, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17152816936486214398",
            "cites_id": [
                "17152816936486214398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dilema de la transparencia algor\u00edtmica y los secretos empresariales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "A Definitivas, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5069889282508286675",
            "cites_id": [
                "5069889282508286675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clonaci\u00f3n de voces e im\u00e1genes con inteligencia artificial: \u00bfqu\u00e9 tan protegidos estamos?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://www.elmostrador.cl/noticias/opinion/2023/11/14/clonacion-de-voces-e \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia artificial y consumo: \u00bfDe qu\u00e9 debemos preocuparnos hoy?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Derecho y Consumo. Actualidad y perspectivas, 21-42, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones a la noci\u00f3n de inteligencia artificial y otros conceptos vinculados con ella",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Introducci\u00f3n a la \u00e9tica y el derecho de la inteligencia artificial, 17-33, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedad intelectual como herramienta para promover la transparencia y prevenir la discriminaci\u00f3n algor\u00edtmica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Tecnolog\u00eda 12, 1-34, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deepfakes, distorsi\u00f3n de la realidad y desaf\u00edos jur\u00eddicos:\u00bf C\u00f3mo debe responder el derecho cuando no todo es lo que parece?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Telos: Cuadernos de comunicaci\u00f3n e innovaci\u00f3n, 126-129, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blockchain y derecho de autor en el entorno digital.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Temas actuales de propiedad intelectual, 280, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas actuales de propiedad intelectual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "LA LEY, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching and learning law and artificial intelligence in Chile: On the minor in Artificial Intelligence and Law at the Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00edas emergentes: \u00bfQu\u00e9 son y c\u00f3mo aprovecharlas en las industrias creativas y culturales?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://cerlalc.org/publicaciones/tecnologias-emergentes-que-son-y-como \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regulaci\u00f3n de los neuroderechos y humanismo: la experiencia pionera de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Derecho Digital e Innovaci\u00f3n. Digital Law and Innovation Review, 5, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia Artificial y Nuevo Escenario Internacional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Diplomacia 145, 99-107, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDeepfake Mom\u201d: Desaf\u00edos tecnol\u00f3gicos y Derecho",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EstadoDiario, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sonr\u00ede! la inteligencia artificial te est\u00e1 \u201cinterpretando",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "A Definitivas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Repensar la tributaci\u00f3n minera",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Diario Financiero, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 es necesario repensar la tributaci\u00f3n minera y c\u00f3mo hacerlo?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Mercurio Legal, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia artificial y patentes de chatbots para \u201cconversar\u201d con fallecidos:\u00bf hora de fijar l\u00edmites?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "A Definitivas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anzas y aprendizaje de la inteligencia artificial y derecho en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anzas y aprendizaje de la inteligencia artificial y derecho en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 8 (2), 281-302, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transparencia algor\u00edtmica:\u00bf nuevo l\u00edmite al derecho de propiedad intelectual e industrial?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Inteligencia artificial y derecho: desaf\u00edos y perspectivas, 159-182, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n, Inteligencia Artificial y entorno digital",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El Mercurio Legal, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario a la Consulta P\u00fablica sobre inteligencia artificial y las pol\u00edticas de propiedad intelectual. Organizaci\u00f3n Mundial de la Propiedad Intelectual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "https://www.wipo.int/export/sites/www/about-ip/en/artificial_intelligence \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La obra algor\u00edtmica: algunos fundamentos jur\u00eddicos para su protecci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "https://estadodiario.com/al-aire/la-obra-algoritmica-algunos-fundamentos \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico aplicable a la protecci\u00f3n de los Big Data y los algoritmos en el Derecho chileno a la luz del Derecho Comparado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "LIber amicorum Homenaje a Lu\u00eds FP Leiva Fern\u00e1ndez. Derecho privado actual \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dominio p\u00fablico como presupuesto objetivo para la imposici\u00f3n de tributos y otros grav\u00e1menes a la actividad minera",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et Praxis 26 (3), 104-130, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporation of mines to the public domain category. History of the doctrinal discussion and current situation [Incorporaci\u00f3n de las minas a la categor\u00eda del dominio p\u00fablico \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Talca, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algorithmic Transparency and Intellectual Property: Tensions and Solutions",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. Prop. Inmaterial 30, 111, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Public Domain as the Objective Presupposition for the Imposition of Taxes and Other Burdens on Mining Activity",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Talca, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transparencia algor\u00edtmica y la propiedad intelectual e industrial: tensiones y soluciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista La Propiedad Inmaterial, 111-146, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedad intelectual e inteligencia artificial: \u00bfNuevas autor\u00edas?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios de Derecho Privado. II Jornadas Nacionales de Profesoras de Derecho \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00e9gimen jur\u00eddico aplicable a la protecci\u00f3n del big data y los algoritmos en el derecho chileno a la luz del derecho comparado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "LIBER AMICORUM. Homenaje a Luis F. P. Leiva Fern\u00e1ndez. Estudios de Derecho \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2019: Un buen a\u00f1o para la protecci\u00f3n de datos personales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "https://www.elmercurio.com/legal/noticias/opinion/2019/01/16/2019-un-buen \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eres consumidor \u00a1Defiende tus derechos!",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos retos de la propiedad intelectual e industrial frente la inteligencia artificial y otras nuevas tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario de Propiedad Intelectual, 391-417, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede el sabor de un alimento ser considerado una obra protegida por el derecho de autor? Comentario de la sentencia n\u00ba c 310/17 del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Justicia & Derecho 1 (1), 115-122, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos de la tributaci\u00f3n minera: un estudio del derecho chileno a la luz del derecho espa\u00f1ol. Tesis doctoral. DOI: 10.32457/20.500.12728/87412020DD1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede el sabor de un alimento ser considerado una obra protegida por el derecho de autor? Comentario de la sentencia n\u00ba c 310/17 del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de CHile, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n a las marcas no tradicionales en el ordenamiento jur\u00eddico chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Anales de Legislaci\u00f3n Argentina, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los asuntos no resueltos en torno a la tributaci\u00f3n de la miner\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Peruana de Derecho Tributario 20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos conexos establecidos en la ley venezolana de protecci\u00f3n social al trabajador cultural",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anuario de Propiedad Intelectual 2014, 503-517, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Doblaje y propiedad Intelecutal",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anuario de Propiedad Intelectual 2013, 315-334, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres tipos penales inform\u00e1ticos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuestiones Jur\u00eddicas 5 (n\u00fam. 1), pp. 31-49, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres tipos penales inform\u00e1ticos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuestiones Jur\u00eddicas, 31-49, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones sobre el procedimiento de recaudaci\u00f3n por omisi\u00f3n de declaraciones",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Derecho Tributario 120, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Axiolog\u00eda Cr\u00edtica del Proceso Oral",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pruebas y Oralidad en el Proceso. Memorias al VII Congreso de Derecho Procesal, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicaciones del Avance Tecnol\u00f3gico en el Derecho Mercantil \u00bfDesmaterializaci\u00f3n o nueva forma de Documentaci\u00f3n de los T\u00edtulos Valores?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Derecho 22, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentos para una discusi\u00f3n sobre la constitucionalidad del art\u00edculo 493 del C\u00f3digo Org\u00e1nico Procesal Penal",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Derecho Penal. Ensayos. Colecci\u00f3n Estudios Jur\u00eddicos N\u00famero 13., 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios Cr\u00edticos Acerca de la Constitucionalidad y Aplicaci\u00f3n Pr\u00e1ctica de las Normas de Ejecuci\u00f3n Consagradas en el C\u00f3digo Org\u00e1nico Procesal Penal",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Cap\u00edtulo Criminol\u00f3gico 32 (2), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maria Gabriela Abalos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza y aprendizaje de la inteligencia artificial y derecho en Chile: Sobre el minor en Inteligencia Artificial y Derecho de la Universidad Aut\u00f3noma de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia artificial y patentes de chatbots para \u201cconversar\u201d con fallecidos:\u00bf hora de fijar l\u00edmites?. A cargo de Michelle Azuaje",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS ASUNTOS NO RESUELTOS EN TORNO A LA TRIBUTACI\u00d3N MINERA EN CHILE",
                "citation": "V Encontro Mocidade Investigadora, 33, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1-7CYlsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}