{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1Qe3K0AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gabriel Meza",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Poes\u00eda latinoamericana contempor\u00e1nea",
        "literatura y m\u00fasica",
        "intermedialidad",
        "estudios interart\u00edsticos"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 1,
        "2022": 6,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La musicalizaci\u00f3n de textos po\u00e9ticos como cr\u00edtica literaria y el desplazamiento entre alta cultura y cultura de masas. Una lectura sobre el disco Caja de m\u00fasica de Pedro Aznar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Logos (La Serena) 28 (1), 30-40, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10298131406737183030",
            "cites_id": [
                "10298131406737183030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1fora vegetal y m\u00edstica de la materia en el poemario guitarra negra: una aproximaci\u00f3n a la poes\u00eda de Luis Alberto Spinetta",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 259-280, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5189174762845597916",
            "cites_id": [
                "5189174762845597916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La poes\u00eda modernista de M\u00e1rio de Andrade: po\u00e9tica musical y v\u00ednculos con el creacionismo de Vicente Huidobro",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Laboratorio, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10727999439425680948",
            "cites_id": [
                "10727999439425680948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia y significaci\u00f3n de la muerte en la obra de Gustavo Adolfo B\u00e9cquer",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Acta Hispanica 21, 103-116, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6632371110226374964",
            "cites_id": [
                "6632371110226374964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a la musicalizaci\u00f3n de textos po\u00e9ticos en Chile: tres ejemplos de su desarrollo y su relaci\u00f3n con el canon literario",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Co-herencia 19 (37), 125-144, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The musicalization of poetic texts in Chile: three examples of its development and its relationship with the literary canon",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CO-HERENCIA 19 (37), 125-144, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The musicalization of poetic texts in Chile: three examples of its development and its relationship with the literary canon",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad EAFIT, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The musicalization of poetic texts as a literary critic and the displacement between high culture and mass culture. A reading on the record Caja de m\u00fasica by Pedro Aznar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Univ. La Serena Departamento de Artes y Letras Facultad de Humanidades, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VEGETABLE AND MYSTIC METAPHOR OF MATTER IN THE POEM COLLECTION GUITARRA NEGRA: AN APPROACH TO THE POETRY OF LUIS ALBERTO SPINETTA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 259-280, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1rio de Andrade, Julio Cort\u00e1zar, Pedro Aznar y Luis Alberto Spinetta Cuatro propuestas sobre relaciones y desplazamientos entre literatura y m\u00fasica en el contexto de la \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En este n\u00famero",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La situaci\u00f3n de Pedro Prado en el campo narrativo chileno: una lectura de Alsino como antecedente del imaginismo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La situaci\u00f3n de Pedro Prado en el campo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La complejidad estructural de la prosa becqueriana: un an\u00e1lisis narratol\u00f3gico de la leyenda \u201cEl Miserere\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1Qe3K0AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}