{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4k-8g9wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Tamara Jorquera-\u00c1lvarez",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda social",
        "metodolog\u00edas de investigaci\u00f3n social",
        "derechos humanos",
        "violencias pol\u00edticas"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Tamara-Jorquera-Alvarez",
    "citedby": 69,
    "citedby5y": 53,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2012": 2,
        "2013": 3,
        "2014": 0,
        "2015": 2,
        "2016": 1,
        "2017": 2,
        "2018": 3,
        "2019": 4,
        "2020": 8,
        "2021": 15,
        "2022": 15,
        "2023": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de estudios sobre violencias pol\u00edticas realizados en la \u00faltima d\u00e9cada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (3), 186-198, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12984835175924079470",
            "cites_id": [
                "12984835175924079470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencias y resistencias desde una Producci\u00f3n Narrativa con militantes del Chile postdictatorial",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Athenea digital 15 (4), 223-251, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4675520091013947593,11194184380703269165",
            "cites_id": [
                "4675520091013947593",
                "11194184380703269165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 es la seguridad para el Estado chileno: an\u00e1lisis de discurso 1990-2016.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pol\u00edtica y sociedad 56 (3), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17718324218463170666",
            "cites_id": [
                "17718324218463170666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la casa de las campanas a la m\u00e1quina del tiempo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Memoria para optar al T\u00edtulo de Psic\u00f3loga. Universidad de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7259009785832557195",
            "cites_id": [
                "7259009785832557195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia pol\u00edtica de Estado en el Chile postdictatorial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17692813573489850031",
            "cites_id": [
                "17692813573489850031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos discursivos de la dicotom\u00eda entre salvar vidas o econom\u00eda en el Chile post revuelta social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Conversatorio virtual Usos y (des) usos del lenguaje y los discursos en el \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17031863879100439396",
            "cites_id": [
                "17031863879100439396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de estudios sobre violencias pol\u00edticas realizados en la \u00faltima d\u00e9cada. Psicoperspectivas, 17 (3), 186-198",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11627608031211330321",
            "cites_id": [
                "11627608031211330321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dicotom\u00edas vidas-econom\u00eda como vinculaci\u00f3n entre el COVID-19 y el levantamiento social chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pensamiento al margen. Revista Digital de Ideas Pol\u00edticas, 43-58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4835098428145233961",
            "cites_id": [
                "4835098428145233961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de estudios sobre violencias pol\u00edticas realizados en la \u00faltima d\u00e9cada",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (3), 15, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10876888307432995306",
            "cites_id": [
                "10876888307432995306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre una experiencia de an\u00e1lisis cr\u00edtico de discuros elaborado participativamente",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Pequ\u00e9n 2 (2), 115-124, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11817681949899408734",
            "cites_id": [
                "11817681949899408734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivamos su dolor: visiones de j\u00f3venes que visitan Londres 38",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tramas 38, 61-81, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14526232074707447281",
            "cites_id": [
                "14526232074707447281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia como problema en la cobertura medi\u00e1tica de una marcha estudiantil en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Castalia - Revista De Psicolog\u00eda De La Academia, 99-123, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpo y resistencia en el monitoreo de violencia policial en protestas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARIES, Anuario de Estudios de Antropolog\u00eda Iberoamericana, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas violentas en la atenci\u00f3n obst\u00e9trica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dicotom\u00edas vidas-econom\u00eda como vinculaci\u00f3n entre el COVID-19 y el levantamiento social chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Murcia: Ateneo de Estudios Pol\u00edticos (ACEP), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de La Reproducci\u00f3n: una lectura de la producci\u00f3n y cronificaci\u00f3n de desigualdades en el sistema educativo latinoamericano y chileno./Beyond The Reproduction: A view of \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Liminales. Escritos sobre Psicolog\u00eda y Sociedad 4 (08), 57-83, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la Casa de las Campanas a la M\u00e1quina del Tiempo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la casa de las campanas a la m\u00e1quina del tiempo\u2014Discursos de j\u00f3venes sobre Londres 38 como lugar de memoria a trav\u00e9s de la experiencia de visitar.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE LA CASA DE LAS CAMPANAS A LA M\u00c1QUINA DEL TIEMPO",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de estudios sobre violencias pol\u00edticas realizados en la \u00faltima d\u00e9cada Review of the last decade studies on political violence",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roberto Fern\u00e1ndez Droguett; Tamara Jorquera \u00c1lvarez; Javiera",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios sobre violencias pol\u00edticas contempor\u00e1neas y sus referentes conceptuales Studies on contemporary political violences and their conceptual references",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sacar el jugo a la oralidad. Producci\u00f3n de datos cualitativos con t\u00e9cnicas conversacionales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4k-8g9wAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}