{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7vqfn54AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Eduardo Canteros",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=7vqfn54AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Estudios Urbanos",
        "Conocimiento comunitario"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 93,
    "citedby5y": 36,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2002": 2,
        "2003": 2,
        "2004": 3,
        "2005": 3,
        "2006": 3,
        "2007": 2,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 3,
        "2011": 2,
        "2012": 3,
        "2013": 2,
        "2014": 4,
        "2015": 3,
        "2016": 7,
        "2017": 7,
        "2018": 7,
        "2019": 10,
        "2020": 6,
        "2021": 9,
        "2022": 5,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las agrupaciones vecinales en defensa de los barrios. La construcci\u00f3n pol\u00edtica desde lo local",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16007629151869240859",
            "cites_id": [
                "16007629151869240859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contactos sociales y carreras laborales en hogares chilenos de escasos recursos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Proposiciones 32, 170-189, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16893535418463604131",
            "cites_id": [
                "16893535418463604131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n ciudadana e incidencia pol\u00edtica: estudio del caso Barrancones",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Persona y sociedad 27 (1), 17-44, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14818256928090174262",
            "cites_id": [
                "14818256928090174262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contactos sociales y carreras laborales en hogares chilenos de escasos recursos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Proposiciones N\u00ba32. Santiago: Ediciones Sur, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4527196383197507486",
            "cites_id": [
                "4527196383197507486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilizando saberes ciudadanos: encontrar un lugar, construir la verdad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 7-28, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11272513300561384783",
            "cites_id": [
                "11272513300561384783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El saber del roto chileno. Registros de conocimiento y expertise en una organizaci\u00f3n vecinal de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Persona y sociedad 27 (1), 45-72, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9249640582835890793",
            "cites_id": [
                "9249640582835890793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Teor\u00eda de las Redes Sociales",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Santiago, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15720416657396307565",
            "cites_id": [
                "15720416657396307565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n. El gesto comparativo: desplazamiento, posibilidad y limites en el \u00e1mbito de la intervenci\u00f3n social",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Intervenci\u00f3n-Revista del Departamento de Trabajo Social de la Universidad \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3196282988415312518",
            "cites_id": [
                "3196282988415312518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimiento Nacional por la Reconstrucci\u00f3n Justa: Un nuevo actor en la reconstrucci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n, 2-3, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=779617600538001195",
            "cites_id": [
                "779617600538001195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food democracy and sustainability in France and Chile: Community gardens promote ecological citizenship",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Sustainable Food Systems 6, 949944, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gesto comparativo: desplazamiento, posibilidad y limites en el \u00e1mbito de la intervenci\u00f3n social",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entretien avec Danilo MARTUCCELLI Dialogues nord-sud: L'Am\u00e9rique Latine comme horizon heuristique et politique,\\guillemotleft El gesto comparativo: desplazamiento, posibilidad \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Intervenci\u00f3n 11 (2), 148--162, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Danilo Martuccelli",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n 11 (2), 134-162, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones socioespaciales desde la mirada fotogr\u00e1fica. Observaci\u00f3n y comprensi\u00f3n cr\u00edtica desde estudiantes universitarios de trabajo social",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n 9 (2), 102-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marcela Fern\u00e1ndez Valenzuela Colectivo de Geograf\u00eda Cr\u00edtica Gladis Armijo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n, 51-55, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de este n\u00famero especial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n, 4-6, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las agrupaciones vecinales en defensa de los barrios.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Polis (07176554) 10 (28), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo sujeto urbano en Santiago de Chile. Grupos de vecinos en defensa de su barrio.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "XXVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda. VIII Jornadas \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEMOCRACIA EN EL BARRIO: MOVIMIENTOS SOCIALES URBANOS EN SANTIAGO EN EL UMBRAL DEL BICENTENARIO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo sujeto urbano en Santiago de Chile en el umbral del bicentenario: grupos de vecinos en defensa de su barrio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7vqfn54AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}