{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_ELWirgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Bel\u00e9n Cumsille R.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_ELWirgAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Education Policy",
        "Higher Education"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 224,
    "citedby5y": 180,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 19,
        "2018": 20,
        "2019": 25,
        "2020": 39,
        "2021": 39,
        "2022": 38,
        "2023": 28,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La capacitaci\u00f3n laboral en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Di\u00e1logo Interamericano, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5066608407100624990",
            "cites_id": [
                "5066608407100624990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo del desarrollo de habilidades en Am\u00e9rica Latina. Un diagn\u00f3stico de los problemas y soluciones de pol\u00edtica p\u00fablica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Di\u00e1logo Interamericano, Mathematica Policy Research, CAF, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12136233468077731533",
            "cites_id": [
                "12136233468077731533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The skills development challenge in Latin America: diagnosing the problems and identifying public policy solutions",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Washington, DC: Inter-American Dialogue and Mathematica Policy Research, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7539964057973895005",
            "cites_id": [
                "7539964057973895005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00e8me de la Cr\u00e8me: The Teach for All Experience and Its Lessons for Policy-Making in Latin America.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 23 (46), n46, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14457571277223445296",
            "cites_id": [
                "14457571277223445296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo Pol\u00edticas Docentes Efectivas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista El Di\u00e1logo. Liderazgo para las Am\u00e9ricas 1, 1-28, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3395007459652656608",
            "cites_id": [
                "3395007459652656608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo del desarrollo de habilidades en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Un diagn\u00f3stico de los problemas y soluciones de pol\u00edtica p\u00fablica. Washington \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12069658449020174092",
            "cites_id": [
                "12069658449020174092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n t\u00e9cnico vocacional secundaria: Beneficios y desaf\u00edos para los sistemas educativos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Di\u00e1logo Interamericano, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16987963465842650363",
            "cites_id": [
                "16987963465842650363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cueva. S.(2016)",
                "citation": "La capacitaci\u00f3n laboral en Am\u00e9rica Latina, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2582419740982429771",
            "cites_id": [
                "2582419740982429771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuesta Nacional de Compromiso Estudiantil (ENCE) como aporte a la gesti\u00f3n institucional para la prevenci\u00f3n del abandono y el rezago universitario",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congresos CLABES, 1321-1331, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18282768340967819314",
            "cites_id": [
                "18282768340967819314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social policy expansion from below? The case of Chile\u2019s student movement and free tuition higher education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "World Development 167, 106213, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_ELWirgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12360346820509752241",
            "cites_id": [
                "12360346820509752241"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}