{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_KZs54gAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carla Pinochet Cobos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_KZs54gAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "antropolog\u00eda del arte"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 451,
    "citedby5y": 352,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 15,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 3,
        "2014": 9,
        "2015": 11,
        "2016": 16,
        "2017": 26,
        "2018": 20,
        "2019": 48,
        "2020": 46,
        "2021": 68,
        "2022": 87,
        "2023": 87,
        "2024": 13
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pi6ccTkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s Peters",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OHqf_loAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Enedina Ortega Gutierrez",
            "affiliation": "Profesora_Investigadora (Tecnol\u00f3gico de Monterrey, Departamento Estudios Culturales)"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una antropolog\u00eda de los lectores",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "M\u00e9xico: Ediciones Culturales Paid\u00f3s, Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica y Universidad \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11061520741750468900",
            "cites_id": [
                "11061520741750468900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La era de la colaboraci\u00f3n. Mapa abreviado de nuevas estrategias art\u00edsticas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "J\u00f3venes, culturas urbanas y redes digitales. Madrid: Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, 45-64, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16541765007829071745",
            "cites_id": [
                "16541765007829071745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derivas cr\u00edticas del museo en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "XXI, Grupo Editorial Siglo Veintiuno, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2690105796860992288",
            "cites_id": [
                "2690105796860992288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de lo p\u00fablico en ferias y festivales culturales: Apuntes etnogr\u00e1ficos sobre consumo cultural y ciudad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de m\u00fasica, artes visuales y artes esc\u00e9nicas 11 (2), 29-50, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5828754877141864779",
            "cites_id": [
                "5828754877141864779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visitantes, audiencias, p\u00fablicos. Apuntes para un estudio desde las pr\u00e1cticas culturales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 151-166, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12711006244875114671",
            "cites_id": [
                "12711006244875114671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abrir las grandes alamedas. Festivales culturales y espacio p\u00fablico en la construcci\u00f3n de un imaginario de la democracia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios Avanzados, 1-18, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14723163555040411674,9656990550472653563",
            "cites_id": [
                "14723163555040411674",
                "9656990550472653563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00edas creativas y econom\u00edas dom\u00e9sticas en el trabajo art\u00edstico joven",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "N. Garc\u00eda y E. Piedras (Coords.). J\u00f3venes creativos. Estrategias y redes \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18333262668195140918",
            "cites_id": [
                "18333262668195140918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis COVID en el sector cultural chileno: estrategias de acci\u00f3n colectiva y pol\u00edticas culturales desde abajo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 14-35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6615349233620892691",
            "cites_id": [
                "6615349233620892691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una antropolog\u00eda de los lectores",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ariel, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14077039911542279789",
            "cites_id": [
                "14077039911542279789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00eda de las Ruinas. Desestabilizaci\u00f3n y fragmento",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 29 (2), 109-124, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6777563048965667750",
            "cites_id": [
                "6777563048965667750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo leen los que escriben textos e im\u00e1genes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Hacia una antropolog\u00eda de los lectores. M\u00e9xico DF: Ariel/UAM/Fundaci\u00f3n \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17264603347811332199",
            "cites_id": [
                "17264603347811332199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y desarrollo: Una visi\u00f3n cr\u00edtica desde los j\u00f3venes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Editorial Paid\u00f3s, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4792925701368981414",
            "cites_id": [
                "4792925701368981414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural festivals in urban public space: conflicting city projects in Chile\u2019s central zone",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Latin American Cultural Studies 28 (3), 465-482, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18435963684471674280",
            "cites_id": [
                "18435963684471674280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra: tensiones y transgresiones de una mujer popular de mediados del siglo XX",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista musical chilena 64 (213), 77-89, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3906910222906621817",
            "cites_id": [
                "3906910222906621817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El giro creativo en el trabajo contempor\u00e1neo: una mirada cr\u00edtica desde las condiciones laborales del campo cultural de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 31 (1), 356-390, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5334088093722255283",
            "cites_id": [
                "5334088093722255283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempos de ocio y trabajo creativo: mujeres y desigualdad de g\u00e9nero en el campo art\u00edstico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Athenea Digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 22 (1), 005-e2936, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2127085318909450366",
            "cites_id": [
                "2127085318909450366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disrupting normalcy. Artistic interventions and political mobilisation against the neoliberal city (Santiago, Chile, 2019)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social Identities 27 (5), 538-554, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12268274153105689668",
            "cites_id": [
                "12268274153105689668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte y antropolog\u00eda. En torno a los acentos y omisiones de una adscripci\u00f3n disciplinar",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Sans Soleil. Estudios de la Imagen 5 (1), 74-81, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13520667009174867414",
            "cites_id": [
                "13520667009174867414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas provisorias de conjurar el pasado. Ruinas e intervenciones art\u00edsticas en la Villa San Luis de Las Condes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sophia Austral, 57-80, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7598574335757368299",
            "cites_id": [
                "7598574335757368299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte, comunidad y polifon\u00eda: acerca de la noci\u00f3n de investigaci\u00f3n en arte y antropolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Fondo Editorial, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13482182466094308882",
            "cites_id": [
                "13482182466094308882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ocio. Un estudio sobre las pr\u00e1cticas de ocio y trabajo en el mundo de las artes visuales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Santiago de Chile: autoedici\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16180364743157742298",
            "cites_id": [
                "16180364743157742298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De aula y campo: Reflexiones en torno a la ense\u00f1anza y aprendizaje de la etnograf\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, Departamento de Antropolog\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=854477748728472799",
            "cites_id": [
                "854477748728472799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El c\u00edrculo vicioso de la invisibilidad femenina: inequidades de g\u00e9nero en el campo musical chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista musical chilena 75 (236), 38-61, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12435376494834098903",
            "cites_id": [
                "12435376494834098903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el patrimonio desde Chile y Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Persona y Sociedad 32 (1), 1-10, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17308017902159163370",
            "cites_id": [
                "17308017902159163370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociabilidad y nuevas tecnolog\u00edas en las pr\u00e1cticas lectoras: Un estudio en Ciudad de M\u00e9xico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 79-100, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10349094709453049651",
            "cites_id": [
                "10349094709453049651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una antropolog\u00eda de los lectores",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11488510257164918840",
            "cites_id": [
                "11488510257164918840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra: hacia un imaginario del mundo subalterno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Memoria para optar al t\u00edtulo de antrop\u00f3loga social. Universidad de Chile \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7956742852527421519",
            "cites_id": [
                "7956742852527421519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra: hacia un imaginario del mundo subalterno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Univesidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=801244542672868232,10595800230903732630",
            "cites_id": [
                "801244542672868232",
                "10595800230903732630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bit\u00e1cora de artista y cuaderno de campo como soportes de reflexividad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ponencia para el VI Congresso da Associac\u0327a\u0303o Portuguesa de Antropologia \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1489356945744424307",
            "cites_id": [
                "1489356945744424307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El monopolio de la t\u00e9cnica: inequidades de g\u00e9nero y agencia feminista en las labores de apoyo del campo musical chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Resonancias: Revista de investigaci\u00f3n musical, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15308578060279119703",
            "cites_id": [
                "15308578060279119703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Futuros imaginados. Perspectivas descentradas en torno al oficio etnogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Antipoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 3-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=175335183985562506",
            "cites_id": [
                "175335183985562506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antropolog\u00edas del arte en tiempo presente: una aproximaci\u00f3n desde sus nudos problem\u00e1ticos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Antropolog\u00edas del Sur 7 (13), 63-78, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14211122987249234207",
            "cites_id": [
                "14211122987249234207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la econom\u00eda creativa a la escala etnogr\u00e1fica. Apuntes en torno al trabajo art\u00edstico joven",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ensambles, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11506379723452520357",
            "cites_id": [
                "11506379723452520357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The COVID crisis in the Chilean cultural sector: Collective action strategies and cultural policies from below",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 14-35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13871672485102638139",
            "cites_id": [
                "13871672485102638139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puertas adentro de la calle. Fotograf\u00eda participativa y derecho de mirada en Santiago",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aisthesis, 111-134, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=23575156625311124",
            "cites_id": [
                "23575156625311124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical Deviations in Latin American Museums: The Experiences of the Museo del Barro in Asunci\u00f3n, Paraguay and the Micromuseo in Lima, Peru",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Art Museums of Latin America, 251-264, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8695126768694905371",
            "cites_id": [
                "8695126768694905371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una antropolog\u00eda de los lectores: Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica-Ariel",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "DOI, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17930057173631454597",
            "cites_id": [
                "17930057173631454597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacer crecer un museo: arquitectura y guion curatorial en el Centro de Artes Visuales/Museo del barro, Paraguay",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista 180, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2559280062091266723",
            "cites_id": [
                "2559280062091266723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compendio para ciegos (o d\u00f3nde buscar el relato de una generaci\u00f3n invisible)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cultura y desarrollo: una visi\u00f3n cr\u00edtica desde los j\u00f3venes, 37-90, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12595730382572707219",
            "cites_id": [
                "12595730382572707219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias creativas y redes en las artes visuales",
                "citation": "Garc\u00eda-Canclini N, Castro-Pozo M. Cultura y desarrollo: una visi\u00f3n distinta \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8165631281341565492",
            "cites_id": [
                "8165631281341565492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rodrigo Parrini. Deseograf\u00edas. Una antropolog\u00eda del deseo. Apuntes desde el oficio del etn\u00f3grafo. M\u00e9xico, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana, 2018, 504 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Antropolog\u00edas del Sur 6 (11), 263-266, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9963162617693591366",
            "cites_id": [
                "9963162617693591366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrat\u00e9gias creativas y redes en las artes visuales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CULTURA Y DESARROLLO, 19, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7295238370579853080",
            "cites_id": [
                "7295238370579853080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra: tensiones y transgresiones de una mujer popular de mediados del siglo XX1",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Musical Chilena 64 (213), 77-89, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17671880823786516505",
            "cites_id": [
                "17671880823786516505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exotismo y primitivizaci\u00f3n en la escena art\u00edstica latinoamericana contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Colore della pelle di Dio: forme del razzismo contemporaneo.-(Religion and \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4600717694902072460",
            "cites_id": [
                "4600717694902072460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micropol\u00edticas del ocio: Apuntes en torno al trabajo y la vida cotidiana de los arquitectos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 111-119, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas provisorias de conjurar el pasado: Ruinas e intervenciones art\u00edsticas en la Villa San Luis de Las Condes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estado da Arte 3 (1), 227-251, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas provis\u00f3rias de conjurar o passado: Ru\u00ednas e interven\u00e7\u00f5es art\u00edsticas na Villa San Luis em Las Condes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estado da Arte 3 (1), 385-409, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagined Futures. Decentered Perspectives on Ethnographic Practice",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de los Andes, Bogot\u00e1 Colombia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micropol\u00edticas del ocio: apuntes en torno al trabajo y la vida cotidiana de los arquitectos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The vicious circle of female invisibility: Gender inequities in the Chilean musical field",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA MUSICAL CHILENA 75 (236), 38-61, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Monopoly of Technique: Gender Inequalities and Female Agency in Support Work in the Chilean Musical Field",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RESONANCIAS 25 (48), 87-108, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimientos tel\u00faricos en la poes\u00eda chilena del siglo XX",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 31-48, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puertas adentro de la calle. Fotograf\u00eda participativa y derecho de mirada en Santiago",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 111-134, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas provisorias de conjurar el pasado. Ruinas e intervenciones art\u00edsticas en la Villa San Luis de Las Condes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Sophia Austral, 57-80, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en arte y antropolog\u00eda: una experiencia de colaboraci\u00f3n interdisciplinaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Proa: Revista de Antropologia e Arte 8 (1), 32-52, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas De Ocio Y Trabajo Cognitivo. Un Estudio De Los Sectores Creativos, Art\u00edsticos E Intelectuales.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociabilidad Y Co-Producci\u00f3n De La Experiencia Cultural En El Espacio P\u00fablico Urbano: Las Ferias Y Festivales Culturales De La Zona Central De Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOCIABILITY AND NEW TECHNOLOGIES IN READING PRACTICES. A STUDY IN CITY OF MEXICO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 79-100, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Open the Alamedas avenue. Cultural festivals and public space in the construction of an imaginary of democracy",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ESTUDIOS AVANZADOS, 1-18, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BUILDING THE PUBLIC. ETHNOGRAPHIC NOTES ON CULTURAL CONSUMPTION AND CITY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CUADERNOS DE MUSICA ARTES VISUALES Y ARTES ESCENICAS 11 (2), 29-50, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo leen los que escriben textos e im\u00e1genes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Hacia una antropolog\u00eda de los lectores. M\u00e9xico, Ediciones Culturales Paid\u00f3s \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACHIEVING A MUSEUM GROWTH: ARCHITECTURE AND CURATORIAL SCREENPLAY AT THE VISUAL ART CENTER/MUSEO DEL BARRO, PARAGUAY",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA 180, 36-41, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas alternativas de hacer un museo. Las experiencias del Museo del Barro (Asunci\u00f3n) y el Micromuseo (Lima).",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "VIII Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra: Tensions and Transgressions in the Mid 20th Century of a Woman from the Popular World",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "REVISTA MUSICAL CHILENA 64 (213), 77-89, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violeta Parra: hacia un imaginario del mundo subalterno",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes, Culturas Urbanas y Redes Digitales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo leen los que escriben textos e im\u00e1genes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_KZs54gAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}