{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "amKDocgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Leandro Rodriguez Medina",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=amKDocgAAAAJ&citpid=12",
    "affiliation": "Centro de Estudios en Ciencia, Tecnolog\u00eda y Sociedad / Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "STS",
        "sociology of knowledge",
        "international circulation of social knowledge",
        "geopolitics of knowledge"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 914,
    "citedby5y": 742,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 17,
    "i10index5y": 14,
    "cites_per_year": {
        "2013": 12,
        "2014": 8,
        "2015": 12,
        "2016": 55,
        "2017": 28,
        "2018": 45,
        "2019": 59,
        "2020": 67,
        "2021": 160,
        "2022": 185,
        "2023": 202,
        "2024": 62
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Xg_NhKoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Wesley Shrum",
            "affiliation": "Professor of Sociology, Louisiana State University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9kccZ38AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Kreimer",
            "affiliation": "CONICET - CCTS (Universidad Maim\u00f3nides) - UNQ"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oAmYhjEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Magallanes-Blanco",
            "affiliation": "Universidad Iberoamericana Puebla"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wKHreQ0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Benjamin Sovacool",
            "affiliation": "Boston University, University of Sussex, and Aarhus University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2hecKxEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andy Stirling",
            "affiliation": "Science Policy Research Unit (SPRU) and STEPS Centre - University of Sussex"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ffkUc0cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Harro van Lente",
            "affiliation": "Professor Science and Technology Studies, Maastricht University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Fe6iK5cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Frank Geels",
            "affiliation": "Eddie Davies Professor of Sustainability Transitions, University of Manchester"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1XdkkqsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Johan Schot",
            "affiliation": "Professor of Global History and Sustainability Transitions, Centre for Global Challenges \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QCaRpMEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bruno Turnheim",
            "affiliation": "Laboratoire Interdisciplinaire Sciences, Innovations, Soci\u00e9t\u00e9s (LISIS), INRAE, UGE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MuoA584AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Erik van der Vleuten",
            "affiliation": "Professor of History of Technology, Eindhoven University of Technology"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5IFLkUcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jennie C. Stephens",
            "affiliation": "Northeastern University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "q8z-sNAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marianne Ryghaug",
            "affiliation": "Professor, Norwegian University of Science and Technology/ Senior researcher SINTEF"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AvEgElXQdZYC",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David J. Hess",
            "affiliation": "Professor of Sociology, Vanderbilt University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "W3pSQzMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sulfikar Amir",
            "affiliation": "Nanyang Technological University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0HwXkl4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antti Silvast",
            "affiliation": "Associate Professor, LUT University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pXpi02cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Steven Yearley",
            "affiliation": "University of Edinburgh"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AZqd0b4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Clark Miller",
            "affiliation": "Professor, School for the Future of Innovation in Society, Arizona State"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zyL9G5IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Pandal de la Peza",
            "affiliation": "PhD Candidate"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SjIhqK0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alberto L\u00f3pez Cuenca",
            "affiliation": "Profesor de Teor\u00eda e Historia del arte, Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qcMsaCUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mat\u00edas Dodel",
            "affiliation": "Department of Social Sciences, Universidad Catolica del Uruguay"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NhFZmjMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Villanueva-Mansilla",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa - Department of Communications"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OtyTejYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Laura Robinson",
            "affiliation": "Santa Clara University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e8vpCT8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hopeton S. Dunn",
            "affiliation": "Professor of Communications Policy and Digital Media, University of Botswana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dfWqx0oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Teresa Correa",
            "affiliation": "Professor (Prof. titular), School of Communication, Univ. Diego Portales, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "USrhC1QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Emilia Ismael",
            "affiliation": "Benem\u00e9rita Universidad Aut\u00f3noma de Puebla"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8fy1eyAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Anne Kurjenoja",
            "affiliation": "Universidad de las Am\u00e9ricas, Puebla (ret). InLAB. Territorio y Artefacto Urbano"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hPgqeysAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "John K. Aggrey",
            "affiliation": "Virginia Tech"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DDnPd4cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rhiannon Kroeger",
            "affiliation": "Louisiana State University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sSZjJNEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Janaina Pamplona da Costa",
            "affiliation": "Associate Professor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "d2quMdEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria de los Angeles Pozas",
            "affiliation": "Profesora investigadora El Colegio de Mexico"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F_erldgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lidia Girola",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana Azcapotzalco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hyjqOFYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Noela Invernizzi",
            "affiliation": "Professora Associada, Universidade Federal do Paran\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "13T3z1cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Am\u00edlcar Davyt",
            "affiliation": "Profesor Adjunto de Ciencia y Desarrollo. Facultad de Ciencias. Universidad de la \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ufqD4HIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ofelia Cervantes  ",
            "affiliation": "Profesor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-BdnIP8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adolfo Garc\u00eda de la Sienra",
            "affiliation": "Universidad Veracruzana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-H3dckoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vivette Garc\u00eda Deister",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias, UNAM"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MVRTT74AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Viviana Ram\u00edrez",
            "affiliation": "Professor of Political Sciences, Universidad de las Am\u00e9ricas Puebla"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6pT25w4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jeremy Schulz",
            "affiliation": "ISSI (UC Berkeley), Cambridge Family Enterprise Group"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociotechnical agendas: Reviewing future directions for energy and climate research",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Energy Research & Social Science 70, 101617, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 242,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1907415224060776190,9964752894149834030",
            "cites_id": [
                "1907415224060776190",
                "9964752894149834030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centers and peripheries in knowledge production",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Routledge, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 225,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7858043748051725137",
            "cites_id": [
                "7858043748051725137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital inclusion across the Americas and Caribbean",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social Inclusion 8 (2), 244-259, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5765754882826879375",
            "cites_id": [
                "5765754882826879375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objetos subordinantes: la tecnolog\u00eda epist\u00e9mica para producir centros y periferias",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista mexicana de sociolog\u00eda 75 (1), 7-28, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16646128333693786020,31733504595525067,2896890029503484275",
            "cites_id": [
                "16646128333693786020",
                "31733504595525067",
                "2896890029503484275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Circulation of European Knowledge: Niklas Luhmann in the Hispanic Americas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Palgrave Macmillan, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16300615775830612956,17576666286017240442,16284304773304902907,14792569530974654936,12764305113907644296",
            "cites_id": [
                "16300615775830612956",
                "17576666286017240442",
                "16284304773304902907",
                "14792569530974654936",
                "12764305113907644296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Give me a mobile and I will raise a community",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Communication and information technologies annual 12, 315-343, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1001876243065786866,3174701621220366497",
            "cites_id": [
                "1001876243065786866",
                "3174701621220366497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International ties at peripheral sites: Co-producing social processes and scientific knowledge in Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Science as Culture 28 (4), 562-588, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17568137866800546965",
            "cites_id": [
                "17568137866800546965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo periferia: un microan\u00e1lisis de objetos subordinantes como tecnolog\u00edas epist\u00e9micas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociol\u00f3gica (M\u00e9xico) 29 (83), 9-46, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16690020766391817569,16348519342784113498",
            "cites_id": [
                "16690020766391817569",
                "16348519342784113498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enacting networks, crossing borders: On the internationalization of the social sciences in Mexico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Current Sociology 67 (5), 705-722, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11757636983326775197",
            "cites_id": [
                "11757636983326775197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Local chairs vs international networks: The beginning of the scholarly career in a peripheral academic field",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International Journal of Politics, Culture, and Society 27 (1), 93-114, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13721476291661347563",
            "cites_id": [
                "13721476291661347563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda del actor red desde Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16312117830919625057,5576640955761838044,7875726361048890986",
            "cites_id": [
                "16312117830919625057",
                "5576640955761838044",
                "7875726361048890986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Who\u2019s afraid of Ebola? Epidemic fires and locative fears in the Information Age",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social Studies of Science 50 (5), 707-727, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1477167067899480659",
            "cites_id": [
                "1477167067899480659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A geopolitics of bad English",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 2 (1), 1-7, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15141046837928871936",
            "cites_id": [
                "15141046837928871936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Routledge Handbook of Academic Knowledge Circulation",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Routledge, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3651159232395566505,17986196527859372307,6327418550120834751,4634009245004863251,4876439637677408873,15432956225141561365,13337752926643115641,10222992613314672628,16472328507061844015,3033230490087997383,16013958685374031744,17652417699938887202,17222570452681066236,16509383076968764460,14746367865880646510,7145661590411203215,7056174567104407592,6835816082462727741,5531705200992336985,5404149762241166653,4829353716841657931,3444433939300157893,3415511961242234162,2840282227826649010,2664384714164837311,2553007989265336729,1561441993337310045,731133645699178527",
            "cites_id": [
                "3651159232395566505",
                "17986196527859372307",
                "6327418550120834751",
                "4634009245004863251",
                "4876439637677408873",
                "15432956225141561365",
                "13337752926643115641",
                "10222992613314672628",
                "16472328507061844015",
                "3033230490087997383",
                "16013958685374031744",
                "17652417699938887202",
                "17222570452681066236",
                "16509383076968764460",
                "14746367865880646510",
                "7145661590411203215",
                "7056174567104407592",
                "6835816082462727741",
                "5531705200992336985",
                "5404149762241166653",
                "4829353716841657931",
                "3444433939300157893",
                "3415511961242234162",
                "2840282227826649010",
                "2664384714164837311",
                "2553007989265336729",
                "1561441993337310045",
                "731133645699178527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bounding Luhmann: the reception and circulation of Luhmann\u2019s theory in Hispanic America",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Global knowledge production in the social sciences: made in circulation, 39-62, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=819098120216352813",
            "cites_id": [
                "819098120216352813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Going virtual: Academic conferences in the age of COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "First Monday, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18317527525177986632,9703312954694615181",
            "cites_id": [
                "18317527525177986632",
                "9703312954694615181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones pre-capitalistas en las pr\u00e1cticas cient\u00edficas en Argentina",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "N\u00f3madas, 64-78, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=91255466941782112,862103265798792113",
            "cites_id": [
                "91255466941782112",
                "862103265798792113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la desconfianza en la ciencia y la pol\u00edtica: el brote de zika en M\u00e9xico, 2016-2018",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sociol\u00f3gica (M\u00e9xico) 34 (96), 205-238, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3041380108416925040,10360693788262631570,7502505488013957978,13933731493128823129",
            "cites_id": [
                "3041380108416925040",
                "10360693788262631570",
                "7502505488013957978",
                "13933731493128823129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building the city through culture: Puebla\u2019s cultural urban assemblage (1987-2017)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social & Cultural Geography 23 (1), 101-119, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15938784546908101743",
            "cites_id": [
                "15938784546908101743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centres and peripheries in political science: The case of Argentina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "University of Cambridge, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10850660695452547101",
            "cites_id": [
                "10850660695452547101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STS between centers and peripheries: how transnational are leading STS journals?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Society for Social Studies of Science, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15116734985873646627",
            "cites_id": [
                "15116734985873646627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personal bonds in the internationalization of the social sciences: A view from the periphery",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Sociology 36 (3), 398-418, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8064974945515420216",
            "cites_id": [
                "8064974945515420216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una geopol\u00edtica del acceso abierto: informaci\u00f3n, software y lectura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios sociol\u00f3gicos 37 (111), 727-755, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17366900444907647820,3002002228841478176",
            "cites_id": [
                "17366900444907647820",
                "3002002228841478176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous knowledge in the social sciences: comunalidad and the challenge to Western categories",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Contributions to alternative concepts of knowledge, 101-122, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10796825093481228684",
            "cites_id": [
                "10796825093481228684"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Pasaporte al \u00e9xito? La internacionalizaci\u00f3n de las trayectorias profesionales de polit\u00f3logos argentinos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "S. Didou Aupetit; P. Renaud (coordinadores), Circulaci\u00f3n internacional de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10390320293037843133",
            "cites_id": [
                "10390320293037843133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes para una geopol\u00edtica del conocimiento",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "P. Beaulieu, A. L\u00f3pez Cuenca (comp.):\u00bf Desea guardar los cambios, 46-81, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9883507297246872249",
            "cites_id": [
                "9883507297246872249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pilares de la pol\u00edtica. Apuntes para una conceptualizacion de los facilitadores pol\u00edticos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "VI Congreso Nacional de Ciencia Pol\u00edtica de la Sociedad Argentina de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9022422119597542529,14779104353743623018",
            "cites_id": [
                "9022422119597542529",
                "14779104353743623018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas culturales colaborativas y sociabilidad d\u00e9bil. Una caracterizaci\u00f3n a partir de experiencias autogestivas en Tijuana y Monterrey, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Arte y pol\u00edticas de identidad 25, 52-72, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10870461174154745900",
            "cites_id": [
                "10870461174154745900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ideas no se matan (pero hay que saber guardarlas). Bibliotecas personales, acad\u00e9micos y notas sobre la materialidad de las ideas.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Studia Politic\u00e6, 87-108, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8941044421252495154",
            "cites_id": [
                "8941044421252495154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural practices and rough sociality in Mexico\u2019s midsize cities: Tijuana, Puebla and Monterrey",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urban Studies 59 (10), 1998-2017, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4737679449140550494",
            "cites_id": [
                "4737679449140550494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de programa de acci\u00f3n en la teor\u00eda del actor red: \u00bfc\u00f3mo comprender el poder?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La teor\u00eda del actor red desde Am\u00e9rica Latina, 273-304, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12106583017070150575",
            "cites_id": [
                "12106583017070150575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-production of Knowledge, Degrees of Openness, and Utility of Science in Non-hegemonic Countries",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CONTEXTUALIZING OPENNESS, 201-222, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=637919826069194327",
            "cites_id": [
                "637919826069194327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cooperaci\u00f3n asim\u00e9trica: \u00bfla despolitizaci\u00f3n de las redes internacionales en las ciencias sociales actuales?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Internacionalizaci\u00f3n acad\u00e9mica y cient\u00edfica Pol\u00edticas, itinerarios, saberes \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8110189107136960402",
            "cites_id": [
                "8110189107136960402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internationalizing science and technology: some introductory remarks",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 1 (1), 216-218, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4980356527918612445",
            "cites_id": [
                "4980356527918612445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contributions to alternative concepts of knowledge",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "BoD\u2013Books on Demand, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7464256983732403330",
            "cites_id": [
                "7464256983732403330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Periphery Strikes Back? The Subtlety of L atin A merican Power in the U nited S tates",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Latin American Policy 6 (2), 340-358, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7160688496990063256",
            "cites_id": [
                "7160688496990063256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Small Step for Machines, Giant Leap for Mexico: A Local History of Computing",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Annals of the History of Computing, IEEE 37 (4), 14-28, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1912723489797924232",
            "cites_id": [
                "1912723489797924232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Center and periphery: Essays in Macrosociology by Edward Shils (1975)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Critical Reviews on Latin American Research-CROLAR 3 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9073680387333806170",
            "cites_id": [
                "9073680387333806170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Material Hermeneutics in Political Science",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Edwin Mellen Press, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1495298936747522118",
            "cites_id": [
                "1495298936747522118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las relaciones entre campos cient\u00edficos en las ciencias sociales: la ciencia pol\u00edtica argentina y sus v\u00ednculos internacionales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Recuperado de 10, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3190766596393934933",
            "cites_id": [
                "3190766596393934933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Routledge Handbook of Academic Knowledge Circulation (2)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13920150728273475101,15469555956491111396,12349968492076855376,14665390071401829124,13820087871201382047,12890967882634675831,12655226553706818857,11041813521842479807,10662369278218825524,10639631847233484198,9304139400439708072,8104488423880068515,7336553881889788414",
            "cites_id": [
                "13920150728273475101",
                "15469555956491111396",
                "12349968492076855376",
                "14665390071401829124",
                "13820087871201382047",
                "12890967882634675831",
                "12655226553706818857",
                "11041813521842479807",
                "10662369278218825524",
                "10639631847233484198",
                "9304139400439708072",
                "8104488423880068515",
                "7336553881889788414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disruptive culture: Violence and cultural self-management in Tijuana, 2001\u20132017",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "City, Culture and Society 32, 100504, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3879108490552671946",
            "cites_id": [
                "3879108490552671946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producing Knowledge in Latin America: social sciences research assessment with geopolitical perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Handbook on Research Assessment in Social Sciences. Elgar, 472-490, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17460699542153560593",
            "cites_id": [
                "17460699542153560593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la posverdad al populismo epist\u00e9mico: una visi\u00f3n desde los estudios de ciencia, tecnolog\u00eda y sociedad (CTS)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Mexicana de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales 66 (243), 191-216, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10457282921364041092,12422906933018296998,8815002602489610245",
            "cites_id": [
                "10457282921364041092",
                "12422906933018296998",
                "8815002602489610245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The epistemic fights of the twenty-first century: Boaventura de Sousa Santos: The end of the cognitive empire. The coming of age of epistemologies of the South. Durham and \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Metascience 29 (3), 501-504, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8970606760154573221",
            "cites_id": [
                "8970606760154573221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On urgency and importance",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 3 (1), 1-3, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13302109644468893367",
            "cites_id": [
                "13302109644468893367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Welcome to South-South Dialogues: An Introduction to a Collaborative Project Between East Asian Science, Technology and Society, and Tapuya: Latin American Science, Technology \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 2 (1), 15-19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1329608063440453892",
            "cites_id": [
                "1329608063440453892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On epistemic decentralising: infrastructuring knowledge beyond global North",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Globalisation, Societies and Education, 1-11, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The circulation of knowledge beyond the academia: On scholarly couplers at porous borders",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sociology Compass 17 (10), e13119, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fragmentaci\u00f3n del ensamblaje cultural urbano de Monterrey, M\u00e9xico (2008-2017)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Geogr\u00e1ficos 84 (294), e131-e131, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Well-being and the internationalisation of academic life: an exploration from the periphery",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Higher Education, 1-18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fragmentaci\u00f3n del ensamblaje cultural urbano de Monterrey, M\u00e9xico (2008-2017).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios geogr\u00e1ficos 84 (294), 7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a Collective Introduction",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Routledge Handbook of Academic Knowledge Circulation, 1-24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A transitional editorial about editorial transition",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 5 (1), 2012959, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Life and Death of Machines and Imaginaries: Conversations on Trains on EASTS Covers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "East Asian Science, Technology and Society: An International Journal 16 (4 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La internacionalizaci\u00f3n de las ciencias sociales como desaf\u00edo institucional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Conocimientos, sociedades y tecnolog\u00edas en Am\u00e9rica Latina: Viejos modelos y \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n: el di\u00e1logo de la teor\u00eda del actor-red con los cient\u00edficos sociales de habla hispana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La teor\u00eda del actor-red desde Am\u00e9rica Latina, 11-38, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrants, parasites et exploitation mini\u00e8re. Coproduction de probl\u00e8mes publics et de connaissances scientifiques dans la p\u00e9riph\u00e9rie",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revue d\u2019anthropologie des connaissances 15 (15-3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hebe Vessuri endowed Chair in Latin American Science, Technology and Society: A Tapuya initiative",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 4 (1), 1875801, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The paths towards institutionalization",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 4 (1), 1879466, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedad civil y big data: limitaciones y futuras posibilidades",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ciudadan\u00eda Digital. Implicaciones en el Espacio P\u00fablico, 101-126, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thinking about COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 3 (1), 259-260, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Welcome to South-South dialogues: an introduction to a collaborative project between East Asian Science, Technology and Society, and Tapuya: Latin American Science, Technology \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Putting (social) science in its place (s)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Serendipities 4 (1-2), 60-61, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro Foxley and Barbara Stallings (Eds.). 2016. Innovation and Inclusion in Latin America: Strategies to Avoid the Middle Income Trap. New York: Palgrave Macmillan. 235 pp \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Latin American Policy 9 (1), 169-175, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial Welcome",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tapuya: Latin American Science, Technology and Society 1, 1-6, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What is foreign knowledge?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Contributions to Alternative Concepts of Knowledge 4, 187, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bounding Luhmann: The Reception and Circulation of Luhmann\u2019s Theory in Hispanic America",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Global Knowledge Production in the Social Sciences, 59-82, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Passeport pour la r\u00e9ussite? L\u2019internationalisation des trajectoires professionnelles de politologues argentins",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cahiers Sens public, 160-174, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La internacionalizaci\u00f3n acad\u00e9mica: un an\u00e1lisis de sitios web de cuatro universidades latinoamericanas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Perspectivas sobre la internacionalizaci\u00f3n en educaci\u00f3n superior y ciencia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From Humanising to Politicizing Sociological Knowledge",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Social Epistemology Review and Reply Collective 5, 67-70, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La producci\u00f3n de conocimiento durante la d\u00e9cada kirchnerista: un balance comparativo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Entre el cambio y la continuidad. 15 miradas sobre los gobiernos de N\u00e9stor \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Made in M\u00e9xico? Teor\u00eda sociol\u00f3gica y circulaci\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Teor\u00eda e Historia de la Sociolog\u00eda en M\u00e9xico, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva l\u00f3gica de la violencia. Tr\u00e1fico de armas en la Provincia de Buenos Aires",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Belgrano. Red Latinoamericana de Cooperaci\u00f3n Universitaria. RLCU., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clientelismo pol\u00edtico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Treinta Claves para Entender el Poder 2, 80-95, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hispanic-American Philosophy in the Fringes of the Empire",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Thinking about Provincialism in Thinking, 121-139, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00d3MO DEBE SER UNA (NUEVA) TEOR\u00cdA SOCIAL PARA ENCUADRAR EL DESARROLLO SUSTENTABLE?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Stoa 2 (3), 7-26, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ideas no se matan (pero hay que saber guardarlas) Bibliotecas personales, ac\u00e1d\u00e9micos y notas sobre materialidad",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Studia Politicae. no. 14, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfEstudiar lo pol\u00edtico o construir lo pol\u00edtico?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Dominio Pol\u00edtico: Permanencias Y Cambios: Aportes Para Una Reflexi\u00f3n Te\u00f3rica \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "www. knowledgepolitics. org. uk",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pilares de la pol\u00edtica. Apuntes para una teor\u00eda de los facilitadores pol\u00edticos.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Belgrano. Red Latinoamericana de Cooperaci\u00f3n Universitaria \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva l\u00f3gica de la violencia. Tr\u00e1fico de armas en la Provincia de Buenos Aires",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "I Encuentro internacional de Investigadores de la Red Latinoamericana de \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas epistemol\u00f3gicos en torno a la idea de democracia. Un estudio sobre Dahl y su concepci\u00f3n de la democracia econ\u00f3mica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad de Belgrano. Facultad de Derecho y Ciencias Sociales., 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "amKDocgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 0
    }
}