{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cKOW8IEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javier Corval\u00e1n",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "sociolog\u00eda",
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 1421,
    "citedby5y": 622,
    "hindex": 22,
    "hindex5y": 15,
    "i10index": 33,
    "i10index5y": 21,
    "cites_per_year": {
        "2000": 4,
        "2001": 5,
        "2002": 5,
        "2003": 40,
        "2004": 5,
        "2005": 15,
        "2006": 19,
        "2007": 17,
        "2008": 27,
        "2009": 16,
        "2010": 20,
        "2011": 52,
        "2012": 37,
        "2013": 66,
        "2014": 54,
        "2015": 60,
        "2016": 107,
        "2017": 97,
        "2018": 115,
        "2019": 127,
        "2020": 122,
        "2021": 137,
        "2022": 118,
        "2023": 103,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1_-F8JIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Rom\u00e1n",
            "affiliation": "Investigadora CIDE- Universidad Alberto Hurtado, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gYbpKlMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sylvie Didou Aupetit",
            "affiliation": "Investigador"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los paradigmas de lo social y las concepciones de intervenci\u00f3n en la sociedad",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "CIDE., 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 250,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16354479487310098812",
            "cites_id": [
                "16354479487310098812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accountability educacional: posibilidades y desaf\u00edos para Am\u00e9rica Latina a partir de la experiencia internacional",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo de la Educaci\u00f3n, PREAL, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5619859412487679766",
            "cites_id": [
                "5619859412487679766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes para el an\u00e1lisis de la participaci\u00f3n en experiencias educativas y sociales",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios Educativos (M\u00e9xico) 30 (4), 9-50, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9268168180338333912",
            "cites_id": [
                "9268168180338333912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La narrativa educacional chilena y su proceso de transformaci\u00f3n reciente: un an\u00e1lisis sociol\u00f3gico-hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Folios, 63-81, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8203341921177461739",
            "cites_id": [
                "8203341921177461739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La narrativa educacional chilena y su proceso de transformaci\u00f3n reciente: un an\u00e1lisis sociol\u00f3gico-hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Folios, 63-81, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8203341921177461739",
            "cites_id": [
                "8203341921177461739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n de mercado en Chile y su propuesta de superaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Educaci\u00f3n, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17797247790731222754",
            "cites_id": [
                "17797247790731222754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n para la poblaci\u00f3n rural en siete pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina. S\u00edntesis y an\u00e1lisis global de resultados por pa\u00edses",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista colombiana de educaci\u00f3n, 40-79, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17142340015755540361",
            "cites_id": [
                "17142340015755540361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado escolar: libertad, diversidad y desigualdad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones UC, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15648338285664548030",
            "cites_id": [
                "15648338285664548030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del arte sobre inserci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as migrantes en el sistema escolar chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 45 (3), 201-215, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17558317374171632910",
            "cites_id": [
                "17558317374171632910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La permanencia de escuelas de bajo rendimiento cr\u00f3nico en el cuasi mercado educativo chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Uruguaya de Ciencia Pol\u00edtica 21 (1), 43-65, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6546725291527344993",
            "cites_id": [
                "6546725291527344993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector particular subvencionado en Chile: tipologizaci\u00f3n y perspectivas frente a las nuevas regulaciones.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15080699690472675800",
            "cites_id": [
                "15080699690472675800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accountability educacional: Rendici\u00f3n de cuentas m\u00e1s responsabilizaci\u00f3n por los procesos y resultados de la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Accountability educacional: posibilidades y desaf\u00edos para Am\u00e9rica Latina a \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10579536137368359765",
            "cites_id": [
                "10579536137368359765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y mercado: el caso chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mercado escolar y oportunidad educacional. Libertad, diversidad y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4211481042234091225",
            "cites_id": [
                "4211481042234091225"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El campo educativo: Ensayo sociol\u00f3gico sobre su diferenciaci\u00f3n y complejizaci\u00f3n creciente en Chile y Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 38 (2), 287-298, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17244457411819158440",
            "cites_id": [
                "17244457411819158440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde una educaci\u00f3n intercultural para pueblos ind\u00edgenas hacia otra pertinente al contexto migratorio actual. Un an\u00e1lisis basado en el caso de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 337-359, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6510909829646678982",
            "cites_id": [
                "6510909829646678982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers that prevent the achievement of inclusive democratic education",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Prospects 39, 239-250, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5945429344308871932",
            "cites_id": [
                "5945429344308871932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The historical dynamics in Chilean and Finnish basic education politics",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Contrasting dynamics in education politics of extremes, 29-52, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1810278466656530502",
            "cites_id": [
                "1810278466656530502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las transformaciones educativas recientes y los cambios de la pol\u00edtica social en Chile y Am\u00e9rica Latina: hip\u00f3tesis sobre discursos dominantes",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Estudios Sociales (Chile), 9-34, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2605672643681583476",
            "cites_id": [
                "2605672643681583476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Financiamiento Compartido en Educaci\u00f3n Subvencionada Chilena. Apuntes a partir de los resultados de una investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Persona y sociedad 17 (1), 213-230, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1952262863504680516",
            "cites_id": [
                "1952262863504680516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El esquema cruzado como forma de an\u00e1lisis cualitativo en ciencias sociales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cinta de moebio, 243-260, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15079468750311571852",
            "cites_id": [
                "15079468750311571852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Subvenci\u00f3n Escolar Preferencial en Chile: Mirada a su primera fase de funcionamiento",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CIDE, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18238654470300577065",
            "cites_id": [
                "18238654470300577065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El doctorado en educaci\u00f3n: un ejemplo de desregulaci\u00f3n en el campo de la educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 15-42, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1492981863327886595",
            "cites_id": [
                "1492981863327886595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector particular subvencionado en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tipologizaci\u00f3n y perspectivas frente a las nuevas regulaciones, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8930914334436141234",
            "cites_id": [
                "8930914334436141234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n y legitimaci\u00f3n del campo de los colegios de \u00e9lite en Chile\u00bf Qui\u00e9nes son y que din\u00e1micas han posibilitado su acceso a posiciones de poder en el campo educativo?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Izquierdas 51, 0-0, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=123018181476284033",
            "cites_id": [
                "123018181476284033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dicen que esta escuela es mala, pero nosotros la encontramos buena. Elecci\u00f3n de escuela en familias pobres en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "J. Corval\u00e1n, A. Carrasco y JE Garc\u00eda Huidobro, Mercado escolar y oportunidad \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17857953832987997290",
            "cites_id": [
                "17857953832987997290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiamiento compartido en la educaci\u00f3n subvencionada. Fundamentos, resultados y perspectivas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "La Educaci\u00f3n en Chile Hoy. Santiago: Ediciones Universidad Diego Portales \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1821748219889696214",
            "cites_id": [
                "1821748219889696214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n \u00e9tico-pol\u00edtica de la elecci\u00f3n de escuela: dilemas en familias chilenas de \u00e9lite",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mercado escolar y oportunidad educacional. Libertad, diversidad y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5060701018083329208",
            "cites_id": [
                "5060701018083329208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema de vouchers en la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mercado escolar y oportunidad educacional libertad, diversidad y desigualdad \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15700539731751626667",
            "cites_id": [
                "15700539731751626667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accountability educacional: posibilidades y desaf\u00edos para Am\u00e9rica Latina a partir de la experiencia internacional",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Chile: Ed. Cide, Preal, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10917935061971216532,17236643777947285768",
            "cites_id": [
                "10917935061971216532",
                "17236643777947285768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De escuela evangelizadora colonial a sistema educativo competitivo y segmentado en Isla de Pascua",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 46 (4), 681-692, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=635091876416375417",
            "cites_id": [
                "635091876416375417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edntesis y an\u00e1lisis global de resultados por pa\u00edses",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Educaci\u00f3n para la poblaci\u00f3n rural en Brasil, Chile, Colombia, Honduras \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15074188164254540525",
            "cites_id": [
                "15074188164254540525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modo de regulaci\u00f3n de la educaci\u00f3n chilena en una perspectiva comparada",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CIDE, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15512077728283979674",
            "cites_id": [
                "15512077728283979674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n en Rapa Nui: sociedad y escolarizaci\u00f3n en Isla de Pascua (1914-2014)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10582767275632050314",
            "cites_id": [
                "10582767275632050314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n presente de la educaci\u00f3n de personas j\u00f3venes y adultas en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "M\u00e9xico, CEAAL, CREFAL, en http://www. crefal. edu. mx/descargas \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7487517923917500777",
            "cites_id": [
                "7487517923917500777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado escolar y oportunidad educacional. Libertad, diversidad y desigualdad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mercado Escolar y Oportunidad Educacional: Libertad, Diversidad y \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10366370689550091117",
            "cites_id": [
                "10366370689550091117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n T\u00e9cnica Superior en Chile: reflexiones sobre nuevas pol\u00edticas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Unidad de Estudios Prospectivos, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5262214277328522780",
            "cites_id": [
                "5262214277328522780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios y permanencias en la intervencion social en Chile: el discuso de las ONG y el Estado en las d\u00e9cadas del 80 y del 90",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "UCL-Universit\u00e9 Catholique de Louvain, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9878264051566032142",
            "cites_id": [
                "9878264051566032142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del arte de la Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Educaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad Alberto Hurtado. Centro de Investigaci\u00f3n y \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14119268949075136256",
            "cites_id": [
                "14119268949075136256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El financiamiento compartido en la educaci\u00f3n subvencionada chilena",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Persona y Sociedad, Universidad Alberto Hurtado, Instituto Latinoamericana \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16198869627632227764",
            "cites_id": [
                "16198869627632227764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: equidad social y educaci\u00f3n en los a\u00f1os' 90",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7689151716317235008",
            "cites_id": [
                "7689151716317235008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los j\u00f3venes en Chile y Europa: educaci\u00f3n, trabajo, ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "CIDE, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=943897935710509396",
            "cites_id": [
                "943897935710509396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de buena escuela en aponderados cuyos hijos asisten a escuelas de bajo rendimiento en Chile: un an\u00e1lisis antropol\u00f3gico-estructural",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16241605327538988514",
            "cites_id": [
                "16241605327538988514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dimensiones relacionales y simb\u00f3licas de los sistemas educativos: Hip\u00f3tesis para el caso chileno",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 121-133, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9407901445912190716",
            "cites_id": [
                "9407901445912190716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obst\u00e1culos para el logro de una educaci\u00f3n democr\u00e1tica inclusiva",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Recuperado de: http://www. cide. cl/mailing/textos_completos/09obstaculos \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4024385304984718358",
            "cites_id": [
                "4024385304984718358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector particular subvencionado de la educacion chilena: descripcion, tipologizacion, analisis de su dinamica y percepciones frente a las nuevas regulaciones Documento de \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ministerio de Educacion de Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5883299137472595034",
            "cites_id": [
                "5883299137472595034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reformas en educaci\u00f3n y salud en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "(No Title), 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1818953950883353669",
            "cites_id": [
                "1818953950883353669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fusulinacean fossils from Isla Madre de Dios, southern Chile, South America",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Bulletin of the Faculty of Education, Chiba University, Division 2 (28), 37-61, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1854237495735569748",
            "cites_id": [
                "1854237495735569748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe Final del estudio: Estado del arte de la Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Educaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16794051985040021294",
            "cites_id": [
                "16794051985040021294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Permanencia en escuelas de rendimiento medio en el cuasi mercado educativo chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Permanence In Middle-Performing Schools In The Chilean Quasi-Educational \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5296438366178287429",
            "cites_id": [
                "5296438366178287429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n como (no) disciplina: consecuencias desreguladoras a nivel del doctorado en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Convergencia Revista de Ciencias Sociales, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11697173849918930102",
            "cites_id": [
                "11697173849918930102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La narrativa educacional chilena y su proceso de transformaci\u00f3n reciente",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Folios, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8074576328635381787",
            "cites_id": [
                "8074576328635381787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector particular subvencionado de la educaci\u00f3n chilena: Descripci\u00f3n, tipologizaci\u00f3n, an\u00e1lisis de su din\u00e1mica y percepciones frente a las nuevas regulaciones",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Selecci\u00f3n de Investigaciones Segundo Concurso FONIDE: Evidencias para \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11785250904395565987",
            "cites_id": [
                "11785250904395565987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hacia donde se dirige en t\u00e9rminos de alumnos y establecimientos, el sistema escolar chileno?: Hip\u00f3tesis a partir de las variaciones en el periodo 2000-2010",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de La Frontera, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3116556631574992782",
            "cites_id": [
                "3116556631574992782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mitos sobre la educaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Diario el Mercurio de Santiago, 2-14, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10470361228789728951",
            "cites_id": [
                "10470361228789728951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n rural,\u00bf una educaci\u00f3n para vivir en el campo?",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Digital Umbral 2000 14, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7560307607768032945",
            "cites_id": [
                "7560307607768032945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Se puede hablar de una Pol\u00edtica Social Neoliberal en el Chile Actual",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Persona y Sociedad 13 (2), 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11374898522981712798",
            "cites_id": [
                "11374898522981712798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fundamento epistemol\u00f3gico com\u00fan del an\u00e1lisis estructural y de la antropolog\u00eda cognitiva",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cinta de moebio, 391-405, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15983306191251945428",
            "cites_id": [
                "15983306191251945428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casa Umbr\u00e1culo: Asunci\u00f3n, Paraguay",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ARQ (Santiago), 36-39, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11484234026223401872",
            "cites_id": [
                "11484234026223401872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema educativo chileno como espacio simb\u00f3lico de distinci\u00f3n social",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ponencia seminario internacional:\u201cvigencia del pensamiento de Pierre Bourdieu, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10237980950920744031",
            "cites_id": [
                "10237980950920744031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevistas a Ernesto Laclau",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Cuadernos del CENDES 22 (58), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13806303393385377879,13783552763664967676",
            "cites_id": [
                "13806303393385377879",
                "13783552763664967676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n para la poblaci\u00f3n rural en Brasil, Chile, Colombia, Honduras, M\u00e9xico, Paraguay y Per\u00fa",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2929413624732410308",
            "cites_id": [
                "2929413624732410308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Concepciones de Intervenci\u00f3n de Tres Programas Emblem\u00e1ticos de Pol\u00edticas Sociales",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Estudios Sociales, 131-162, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13627359341610479671",
            "cites_id": [
                "13627359341610479671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n y los paradigmas de la intervenci\u00f3n social",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6265783158162490182",
            "cites_id": [
                "6265783158162490182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios y permanencias en la intervenci\u00f3n social en Chile",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "El discurso de las ONG y el Estado en las decadas del 80, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18333822487897341045",
            "cites_id": [
                "18333822487897341045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno a la autonom\u00eda pol\u00edtica de los procesos de reforma educativa en Am\u00e9rica Latina",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=222436094759594637",
            "cites_id": [
                "222436094759594637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From an intercultural education for indigenous peoples to another one focused on the current migration context. An analysis based on the Chilean case",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Atacame\u00f1os, 337-359, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10043026064601812264",
            "cites_id": [
                "10043026064601812264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La similitud y la diferencia en los or\u00edgenes de la escolarizaci\u00f3n formal en Rapa Nui y la poblaci\u00f3n fueguina en Isla Dawson: En busca de la construcci\u00f3n de un habitus occidental",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 47 (2), 93-106, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2923002829943619623",
            "cites_id": [
                "2923002829943619623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A&P Investigaciones Aprender haciendo/Investigar las pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "UNR Editorial A&P publicaciones, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7589817953980966814",
            "cites_id": [
                "7589817953980966814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lengua espa\u00f1ola antes de la escuela en Isla de Pascua. Aspectos de la sociedad rapanui de comienzos del siglo XX a partir del Censo de poblaci\u00f3n de 1916 en ese territorio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cultura-hombre-sociedad 27 (1), 89-107, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17855054419539441763",
            "cites_id": [
                "17855054419539441763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rapa Nui, Sociedad y escolarizaci\u00f3n en Isla de Pascua (1914-2014), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12390706779802904219",
            "cites_id": [
                "12390706779802904219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The permanence of low-performance schools in the Chilean educational quasi market",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Uruguaya de Ciencia Pol\u00edtica 21 (1), 43-65, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6310579578456939968",
            "cites_id": [
                "6310579578456939968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La permanencia de escuelas de bajo desempe\u00f1o en Chile: investigaci\u00f3n cualitativa en seis escuelas de bajo rendimiento cr\u00f3nico en Santiago (Chile)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CIDE, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3560261799863021619",
            "cites_id": [
                "3560261799863021619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones sobre pol\u00edticas e iniciativas de educaci\u00f3n y empleo orientadas a la juventud rural",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13726328132252522636",
            "cites_id": [
                "13726328132252522636"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n superior: El desaf\u00edo de la equidad",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Mensaje 49 (489), 30-34, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15005709965891355589",
            "cites_id": [
                "15005709965891355589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reformas en Educaci\u00f3n y Salud en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Reformas en Educaci\u00f3n y Salud en Am\u00e9rica Latina, 306-306, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15460470290703917678",
            "cites_id": [
                "15460470290703917678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Material pedag\u00f3gico y programa educativo: an\u00e1lisis de tres experiencias",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "CIDE, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8358295610990932549",
            "cites_id": [
                "8358295610990932549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencia y apropiaci\u00f3n de un programa de educaci\u00f3n popular: Evaluaci\u00f3n del Proyecto Difusi\u00f3n PROCAP 1985-1987",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "CIDE, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7536726416887757721",
            "cites_id": [
                "7536726416887757721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrant Students in Chilean Schools",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educational Markets and Segregation: Global Trends and Singular Experiences \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conclusion: What Can We Learn from Belgium and Chile for a Less Segregated Education?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educational Markets and Segregation: Global Trends and Singular Experiences \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The School Segregation of the Chilean Elites and Its Consequences in the Socialization of Class Subjectivities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educational Markets and Segregation: Global Trends and Singular Experiences \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: Studying School Segregation Through the Lens of Educational (Quasi-) Markets",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educational Markets and Segregation: Global Trends and Singular Experiences \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational Markets and Segregation: Global Trends and Singular Experiences From Belgium and Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Springer Nature, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISPOSI\u00c7\u00d5ES CULTURAIS DE M\u00c3ES HAITIANAS NA ESCOLHA ESCOLAR DE SEUS FILHOS/AS NO CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 44, e265530, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISPOSICIONES CULTURALES DE MADRES HAITIANAS EN LA ELECCI\u00d3N ESCOLAR DE SUS HIJOS/AS EN CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 44, e265530, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CULTURAL DISPOSITIONS OF HAITIAN MOTHERS IN THE SCHOOL CHOICE OF THEIR CHILDREN IN CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 44, e265530, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Rapa Nui Language Among Secondary School Students on Easter Island: Level of Self-Reported Proficiency in Relation to School and Ethnic Variables",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intercultural Education in Chile: Experiences, Peoples, and Territories, 127-145, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FROM REPUBLICAN PROFESSOR TO ETHNOGRAPHER-PROFESSOR ON EASTER ISLAND IN THE MID-20TH CENTURY. SOCIO-ANTHROPOLOGICAL READING OF LORENZO BAEZA'S NOTES",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ATENEA, 85-105, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De profesor a profesor-etn\u00f3grafo en Isla de Pascua a mediados del siglo XX. Lectura socio-antropol\u00f3gica de los apuntes de Lorenzo Baeza",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 85-105, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnicity and school choice (or school avoidance) on Easter Island",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ESTUDIOS ATACAMENOS, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La etnicidad en la (des) elecci\u00f3n de escuela en Isla de Pascua",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os 68, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le choix d'\u00e9tablissement, le concept de bonne \u00e9cole et la s\u00e9gr\u00e9gation scolaire des familles ha\u00eftiennes au Chili: une analyse structurale",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Synergies Chili, 31-134, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepts sp\u00e9cifiques de familles ha\u00eftiennes sur la bonne \u00e9cole au Chili et leur rapport avec leur s\u00e9gr\u00e9gation scolaire: une analyse structurale.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Synergies Chili, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n del campo de las escuelas de \u00e9lite chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "V Seminario Internacional Desigualdad y Movilidad Social en Am\u00e9rica Latina \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIMILARITY AND DIFFERENCE IN THE ORIGINS OF FORMAL SCHOOLING IN RAPA NUI AND THE FUEGIAN POPULATION IN DAWSON ISLAND: IN SEARCH OF THE CONSTRUCTION OF A WESTERN HABITUS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "MAGALLANIA 47 (2), 93-106, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The common epistemological foundation of structural analysis and cognitive anthropology",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Spanish language before the school in Easter Island. Aspects of the Rapanui society at the beginning of the XX century from the population census of Easter Island of 1916",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CUHSO-CULTURA-HOMBRE-SOCIEDAD 27 (1), 89-107, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relational and symbolic dimensions of educational systems: a hypothesis for the Chilean case/Las dimensiones relacionales y simbolicas de los sistemas educativos: hipotesis \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Atenea (Chile), 121-134, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean educational narrative and its process of recent transformation: a historical-sociological analysis",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Folios, 63-81, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beca de arancel para postulantes a pedagog\u00eda de buen puntaje PSU: comentario y an\u00e1lisis cr\u00edtico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Educaci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideolog\u00edas educativas.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre el concepto de campo en educaci\u00f3n a partir de la teorizaci\u00f3n de Pierre Bourdieu",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CIDE, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME FINAL DE EVALUACI\u00d3N PROGRAMA BONIFICACI\u00d3N PR\u00c1CTICAS PROFESIONALES DE ENSE\u00d1ANZA MEDIA T\u00c9CNICO PROFESIONAL",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector particular subvencionado en Chile. Tipologizaci\u00f3n y perspectivas frente a las nuevas regulaciones.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHAPTER THIRTY-FIVE",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Global Issues and Adult Education: Perspectives from Latin America, Southern \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building a Learning Community for Parents and Directors of Educational Establishments in Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Global Issues and Adult Education: Perspectives from Latin America, Southern \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9veloppement et institutionnalisation de la sociologie appliqu\u00e9e aux politiques publiques: le cas du Chili entre 1980 et 2000",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Recherches sociologiques et anthropologiques 37 (37-1), 27-41, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto del 15% de alumnos vulnerables",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Mensaje 53 (531), 28-31, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrapuntos en el tejido urbano de Asunci\u00f3n: centro cultural de Espa\u00f1a\" Juan de Salazar\"",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Summa+, 50-59, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POL\u00cdTICAS EDUCACIONALES EN EL CAMBIO DE SIGLO. LA REFORMA DEL SISTEMA ESCOLAR EN CHILE",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Persona y sociedad: revista de ILADES. 18 (3), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\"\u00bf Qui\u00e9n dijo que no se puede?. Escuelas efectivas en sectores de pobreza\" de C. Bellei, et. al.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "REICE. Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias juveniles y familia: Quiebres y continuidades contenidas en el relato biogr\u00e1fico de j\u00f3venes que han participado en programas de reinserci\u00f3n social (familiar y/o \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salvat, Pablo: El porvenir de la equidad. Aportaciones para un giro etico en la filosofia politica contemporanea",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Mensaje 52 (520), 55-56, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El capital social a la luz del capital cultural, de los grupos de inter\u00e9s y del c\u00e1lculo individual: comentario",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del arte y estudios de caso sobre la direcci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Transformaciones educativas recientes y los cambios de la pol\u00edtica social en Chile y Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Hip\u00f3tesis sobre los discursos dominantes. Rev Estud Soc 108, 9-34, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n t\u00e9cnica superior en Chile: reflexiones sobre nuevas pol\u00edticas",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "CIDE; MIDEPLAN, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAS CONCEPCIONES DE INTERVENCI\u00d3N DE TRES PROGRAMAS EMBLEM\u00c1TICOS DE POL\u00cdTICA SOCIAL EN LA D\u00c9CADA DE LOS 90 EN CHILE",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Estudios sociales, 131, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changement et permanence dans l'intervention sociale au Chili: les discours des ONG et de l'\u00e9tat dans les d\u00e9cennies 80 et 90: R\u00e9sum\u00e9",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "UCL-Universit\u00e9 Catholique de Louvain, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changement et permanence dans l'intervention sociale au Chili: les discours des ONG et de l'\u00e9tat dans les d\u00e9cennies 80 et 90",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "UCL, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud rural capacitaci\u00f3n y empleo: diagn\u00f3stico socio-laboral en tres sectores de la VII Regi\u00f3n",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "CIDE, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational Markets and Segregation",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Subvenci\u00f3n Escolar Preferencial en Chile: Mirada a su primera fase de funcionamiento",
                "citation": "CIDE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u2019espace public: dialogue et reconnaissance dans une soci\u00e9t\u00e9 en transformation",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El financiamento compartido en la educaci\u00f3n subvencionada chilena: investigaci\u00f3n exploratoria sobre algunos de sus efectos e impactos",
                "citation": "CIDE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las dimensiones relacionales y simb\u00f3licas de los sistemas educativos",
                "citation": "CIDE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n presente de la educaci\u00f3n de j\u00f3venes y adultos en Chile: realizado para CREFAL: versi\u00f3n final",
                "citation": "CREFAL, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n para la poblaci\u00f3n rural en Brasil, Chile, Colombia, Honduras, M\u00e9xico, Paraguay y Per\u00fa: Proyecto FAO, UNESCO, DGCS/ITALIA-CIDE-REDUC",
                "citation": "FAO, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario final",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro \u201cMercado Escolar y Oportunidad Educacional. Colecci\u00f3n Estudios en Educaci\u00f3n Libertad, Diversidad y Desigualdad\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francois, Dubet: No veo otra posibilidad que una formidable valorizaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional de los profesores.",
                "citation": "CIDE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio Estado del arte de la Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Educaci\u00f3n en Chile: Resumen Ejecutivo",
                "citation": "CIDE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Esquema Cruzado como forma de An\u00e1lisis Cualitativo en Ciencias Sociales The Crossed Diagram as a way of Qualitative Analysis in Social Sciences",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El joven rural y el mundo campesino de hoy: Entre lo urbano y lo rural",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto del 15 por ciento de alumnos vulnerables",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS JOVENES EN CHILE Y EUROPA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica educativa en el CIDE: Investigaci\u00f3n de un sistema educativo inserto en la sociedad",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Educaci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice de la revista latinoamericana de estudios educativos vol. XXX, n\u00fams. 1 al 4, 2000",
                "citation": "Centro 141, 143, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto de reforma educativa: entre el fuego amigo, las cr\u00edticas presentables, las impresentables y la (eventual) conversi\u00f3n de lo privado en p\u00fablico",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Educaci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "METODOLOGIA DE LA INVESTIGACION EN CIENCIAS SOCIALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "METODOLOGIA DE APRENDIZAJE CULTURAL ACTIVO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNIVESIDAD DE SANTIAGO DE CHILE FACULTAD DE ADMINISTRACION Y ECONOMIA A\u00d1O ACADEMICO 2004 TEORIAS SOCIALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problem\u00e1tica.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Crossed Diagram as a way of Qualitative Analysis in Social Sciences",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prof. Francisco Osorio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cKOW8IEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}