{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "EjyMUe8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nicol\u00e1s Corvera",
    "affiliation": "Profesor de Sociolog\u00eda, Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Participaci\u00f3n ciudadana",
        "educaci\u00f3n",
        "docencia",
        "investigaci\u00f3n social",
        "m\u00fasica"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 114,
    "citedby5y": 65,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 5,
        "2015": 6,
        "2016": 5,
        "2017": 8,
        "2018": 20,
        "2019": 11,
        "2020": 15,
        "2021": 16,
        "2022": 10,
        "2023": 10,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n ciudadana de los ni\u00f1os como sujetos de derechos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Persona y sociedad 25 (2), 73-99, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EjyMUe8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18132349808173422141",
            "cites_id": [
                "18132349808173422141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1as y Ni\u00f1os de Rosario y Montevideo: la voz de una nueva ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE (Santiago) 40 (119), 193-216, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EjyMUe8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17294985688650158053",
            "cites_id": [
                "17294985688650158053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces y experiencias de ni\u00f1as, ni\u00f1os y j\u00f3venes en la crisis sociopol\u00edtica en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedad e Infancias 5 (2), 111-123, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EjyMUe8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17217579097812752790",
            "cites_id": [
                "17217579097812752790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad, legitimaci\u00f3n y conflicto. Dimensiones pol\u00edticas y culturales de la desigualdad en Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Persona y Sociedad 25 (2), 165-170, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EjyMUe8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voices and experiences of girls, boys and young people in the social and political crisis in Chile",
                "citation": "Ediciones Complutense, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "EjyMUe8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}