{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hhWf9PoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandro Cort\u00e9s Salinas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hhWf9PoAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Departamento de Geograf\u00eda, Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda del transporte",
        "Movilidad Urbana",
        "Accesibilidad"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 70,
    "citedby5y": 42,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2013": 8,
        "2014": 5,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 4,
        "2018": 7,
        "2019": 8,
        "2020": 5,
        "2021": 12,
        "2022": 4,
        "2023": 10,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ExtPES4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristhian Figueroa",
            "affiliation": "Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana (UTEM), Centro de Desarrollo Urbano Sustentable (CEDEUS UC)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TbsLQXAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Loreto Rojas-Symmes",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Geograf\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "D89om1sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel MORENO ALBA",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LBaWst0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Bernardo Tonon Ordo\u00f1ez",
            "affiliation": "Universidad del Azuay"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-xzDYUQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Hermida",
            "affiliation": "Universidad del Azuay"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los costos del uso del autom\u00f3vil y su elasticidad: El caso de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Socioterritoriales 20, 0-0, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11905403884749459007,13834733440673834965",
            "cites_id": [
                "11905403884749459007",
                "13834733440673834965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas y estrategias de movilidad en familias de Santiago. El caso del barrio Maip\u00fa Centro",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago de Chile: Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Instituto de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13976874819832923990,1204922672927667042",
            "cites_id": [
                "13976874819832923990",
                "1204922672927667042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad normativa en \u00e1reas verticalizadas en Santiago de Chile.\u00bf Tr\u00e1nsito hacia la conformaci\u00f3n de un espacio p\u00fablico detra\u00eddo del negocio inmobiliario?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Andamios 16 (39), 127-149, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11089330879330692889,14310575076987839568",
            "cites_id": [
                "11089330879330692889",
                "14310575076987839568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fronteras de movilidad: oportunidades y obst\u00e1culos urbanos del sistema de transporte p\u00fablico de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Socioterritoriales 13, 0-0, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7246856530505752326,10786257553530599832",
            "cites_id": [
                "7246856530505752326",
                "10786257553530599832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias colectivas de movilidad en un espacio mixto La Plaza de Maip\u00fa en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 24 (2), 61-70, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6449606233683039306,13824194639612342973",
            "cites_id": [
                "6449606233683039306",
                "13824194639612342973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encadenamiento de desplazamientos: el transporte p\u00fablico de Santiago como productor de actividad comercial",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Transporte y Territorio, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14897451914066266552",
            "cites_id": [
                "14897451914066266552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto en el valor de ventas y arriendos de inmuebles con uso residencial y comercial, provocado por la implementaci\u00f3n de un sistema tranviario en la ciudad de Cuenca, Ecuador",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista 180, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15162813313872418556",
            "cites_id": [
                "15162813313872418556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades en el espacio-tiempo del intercambio modal: oportunidades para el usuario en un sistema de transporte p\u00fablico inconcluso",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuaderno urbano 15 (15), 0-0, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2334150245336753497",
            "cites_id": [
                "2334150245336753497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transporte, movilidad y accesibilidad: Campos y m\u00e9todos emergentes para el an\u00e1lisis geogr\u00e1fico contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad-Verdad, 10-22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8424087465801246647",
            "cites_id": [
                "8424087465801246647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago, the non-city? Destruction, creation, and precariousness of verticalized space",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Urbicide: The death of the city, 865-890, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1139571967193132693",
            "cites_id": [
                "1139571967193132693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones socioespaciales ante cambios en las infraestructuras de transporte. El caso del mejoramiento del Metro Regional de Valpara\u00edso y la autopista Troncal Sur en las \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad cotidiana en pandemia: oportunidades y obst\u00e1culos urbanos ante un sistema de transporte inconcluso. El caso de la comuna de Renca, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 32 (2), 345-365, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda del transporte y de la movilidad como campo y m\u00e9todo emergente de an\u00e1lisis territorial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Geograf\u00eda contempor\u00e1nea: pensar y hacer desde los territorios 1, 227-243, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de ciudad informal en el marco de procesos de verticalizaci\u00f3n \u00bfEmergencia de un micro-orden urbano en la comuna de Estaci\u00f3n Central?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AUS 1 (29), 42-49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda de acceso e inversi\u00f3n p\u00fablica infraestructural: \u00bfnuevos enfoques y metodolog\u00edas para estimar la rentabilidad social?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anales del III Congreso Internacional de Vivienda y Ciudad: \u201cDebate en torno \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impactos urbanos de los proyectos de transporte. Desaf\u00edos metodol\u00f3gicos para proyectos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Memorias del Congreso de Estudios de la Ciudad CIVITIC 2017 2, 126-136, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deficiencias y desaf\u00edos en el transporte de las ciudades intermedias en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Planeo 1 (27), 1-11, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hhWf9PoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}