{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hTBVX0gAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Katerine Henr\u00edquez Campos",
    "affiliation": "profesora, Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Violencia Sexual",
        "Feminismos",
        "Memorias"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El primer gobierno feminista. Reflexionando desde la intervenci\u00f3n en Violencia Sexual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rompefilas 3 (5), 45-57, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hTBVX0gAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas terap\u00e9uticas con mujeres sobrevivientes de violencia sexual: Una experiencia de Trabajo Social Cl\u00ednico desde una perspectiva narrativa y feminista p",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Instituto Chileno de Trabajo Social Cl\u00ednico 1 (1), 168-185, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hTBVX0gAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regulaci\u00f3n de las sexualidades de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes. Un estudio de caso",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hTBVX0gAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a la construcci\u00f3n de significados sobre el fen\u00f3meno de la tortura en Chile, con j\u00f3venes de ense\u00f1anza media del Liceo Eduardo de la Barra de Valpara\u00edso.",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hTBVX0gAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}