{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iBZGMxkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rolando Angel-Alvarado",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=iBZGMxkAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n musical",
        "did\u00e1ctica de la m\u00fasica",
        "music education",
        "didactics of music"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "homepage": "http://orcid.org/0000-0002-1800-2667",
    "citedby": 479,
    "citedby5y": 428,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 17,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 11,
        "2018": 29,
        "2019": 26,
        "2020": 67,
        "2021": 126,
        "2022": 100,
        "2023": 94,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bN_0ux4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel R. Wilhelmi",
            "affiliation": "Profesor de Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica (UPNA)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GfJSYsIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guadalupe L\u00f3pez-\u00cd\u00f1iguez",
            "affiliation": "Uniarts Helsinki, Sibelius Academy / Melbourne University, Conservatorium of Music"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Pl0Q-YQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 \u00c1lamos G\u00f3mez",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ULax-xQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gary E McPherson",
            "affiliation": "Ormond Professor of Music"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XIn6R44AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javier Zarza Alzugaray",
            "affiliation": "University of Zaragoza"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6dwYgxgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lauren E Johnson",
            "affiliation": "Universidad de Navarra/Brigham Young University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PjeJUmYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Amalia Casas-Mas",
            "affiliation": "Profesora Universidad Complutense de Madrid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La m\u00fasica y su rol en la formaci\u00f3n del ser humano",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=335471863318980999,16033545065670775063",
            "cites_id": [
                "335471863318980999",
                "16033545065670775063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La crisis de la educaci\u00f3n musical como consecuencia de la decadencia de la instituci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (2), 677-698, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=153141439934015245,3966954096273751103,4808368899496666678",
            "cites_id": [
                "153141439934015245",
                "3966954096273751103",
                "4808368899496666678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo auditivo en la primera infancia: Compendio de evidencias cient\u00edficas relevantes para el profesorado",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 21 (1), 74-81, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6790271131401673961,13163841540278073080,12342464185508092609,11610639664414762656",
            "cites_id": [
                "6790271131401673961",
                "13163841540278073080",
                "12342464185508092609",
                "11610639664414762656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n musical en la formaci\u00f3n b\u00e1sica en Espa\u00f1a. El problema de la dispersi\u00f3n curricular",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Perspectiva Educacional. Formaci\u00f3n de Profesores. Junio 2016, Vol. 55 (2 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10899018279057302644,9044711993791426736,17164656344621651047",
            "cites_id": [
                "10899018279057302644",
                "9044711993791426736",
                "17164656344621651047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instalaciones y recursos educativos para la educaci\u00f3n musical, seg\u00fan la representaci\u00f3n social de los estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de LEEME, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13760743314272974690,3705674795943498612,10343245440268727588",
            "cites_id": [
                "13760743314272974690",
                "3705674795943498612",
                "10343245440268727588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Controversies between curriculum theory and educational practice in music education",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA ELECTRONICA COMPLUTENSE DE INVESTIGACION EN EDUCACION MUSICAL-RECIEM \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2871599811800349647,14639435321616257012",
            "cites_id": [
                "2871599811800349647",
                "14639435321616257012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buen Vivir y colonialismo: hacia pedagog\u00edas decoloniales en Am\u00e9rica del Sur",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de LEEME, 94-114, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1476452602128954230",
            "cites_id": [
                "1476452602128954230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring motivation in music teachers: the case of three primary schools in Spain",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "British Journal of Music Education 37 (3), 196-206, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3313613820626258077",
            "cites_id": [
                "3313613820626258077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The crisis in music education resulting from the demise of educational institutions",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 44 (1), 1-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8264657491876961649,13360286884408054300,8322963881586801763",
            "cites_id": [
                "8264657491876961649",
                "13360286884408054300",
                "8322963881586801763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Holistic Architecture for Music Education: A research design for carrying out empiric and interdisciplinary studies in didactics of music",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Itamar. Revista de investigaci\u00f3n musical: territorios para el arte, 335-357, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9373374786033438571,3520457625263888488",
            "cites_id": [
                "9373374786033438571",
                "3520457625263888488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n del estudiantado de secundaria en actividades de paisaje sonoro: Un estudio cuasiexperimental en un contexto de vulnerabilidad social",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (2), 1-17, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2351965539545943395,2036654114260116597",
            "cites_id": [
                "2351965539545943395",
                "2036654114260116597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic norms in the musical training for primary teacher education",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "JETT 8 (1), 199-213, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17311438425589213173,2304454861768277600,1609085927412404534,939087142676706706",
            "cites_id": [
                "17311438425589213173",
                "2304454861768277600",
                "1609085927412404534",
                "939087142676706706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arreglos musicales en el aula: Factores pedag\u00f3gicos en la Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de LEEME, 53-68, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13355367786504280809,17433816936805479455",
            "cites_id": [
                "13355367786504280809",
                "17433816936805479455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas inclusivas en orquestas infanto-juveniles: Un estudio de caso en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARTSEDUCA, 140-151, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15407496322961912045,13124121668325015346",
            "cites_id": [
                "15407496322961912045",
                "13124121668325015346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial del profesorado generalista en Chile: An\u00e1lisis desde la perspectiva de la educaci\u00f3n musical",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REDU: Revista de Docencia Universitaria 16 (1), 14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7684553344911286704,17812070905678184884",
            "cites_id": [
                "7684553344911286704",
                "17812070905678184884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insurrection in Chile: The Effects of Neoliberalism from a Music Education Perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Action, Criticism, and Theory for Music Education 20 (3), 108-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9957733877537374656",
            "cites_id": [
                "9957733877537374656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Isolation at the workplace: the case of music teachers in the Spanish primary education system",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Music Education Research 23 (3), 300-310, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14480142052998844897",
            "cites_id": [
                "14480142052998844897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working on the dark side of the moon: overcoming music education inequities in the Chilean school system",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Arts Education Policy Review, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12254039714515086773",
            "cites_id": [
                "12254039714515086773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direcci\u00f3n musical en el conjunto de guitarras Guit\u00e1rregas: Un liderazgo centrado en la autodeterminaci\u00f3n del profesorado de m\u00fasica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n Musical, n\u00ba 6, 2018, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16590442366078854767,13322429714438215714",
            "cites_id": [
                "16590442366078854767",
                "13322429714438215714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design-based research for Music Education: Didactical engineering",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trabajo presentado en la European Conference Educational Research \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16586229079371744394",
            "cites_id": [
                "16586229079371744394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones y activismo en la educaci\u00f3n musical: El caso de un liceo emblem\u00e1tico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Pedagog\u00eda 2 (2), 105-134, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8041235966570468569",
            "cites_id": [
                "8041235966570468569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Holistic Architecture for Music Education: A proposal for empirical research in educational situations",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "4th International Conference on Higher Education Advances (HEAD'18), 751-757, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3531670787791381339,9923750289065101933",
            "cites_id": [
                "3531670787791381339",
                "9923750289065101933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entender la educaci\u00f3n musical como un derecho humano",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n Musical 10 (1), 57-61, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9818173984175689141",
            "cites_id": [
                "9818173984175689141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching Autonomy: Does Spanish Education System Achieve the Desired Effect?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psychology, Society & Education 12 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1919480455921392445",
            "cites_id": [
                "1919480455921392445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patterns of variation in sociomusical identity of school-goers in a condition of social vulnerability and musical gaps in their education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Music Education Research 25 (1), 74-87, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2767633682027158281",
            "cites_id": [
                "2767633682027158281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of passion, experience, and cultural politics on classical musicians\u2019 practice during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 888678, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=231376499529266803",
            "cites_id": [
                "231376499529266803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapping the cultural elements that support and inhibit music teachers\u2019 sociomusical identities in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Musicae Scientiae 26 (4), 761-776, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4044478269761861875",
            "cites_id": [
                "4044478269761861875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial de educadoras preescolares: una experiencia centrada en la autodeterminaci\u00f3n de la infancia preescolar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Infancia, Educaci\u00f3n y Aprendizaje 4 (2), 132-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9543719998518593564",
            "cites_id": [
                "9543719998518593564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construct validity: Basic Psychological Needs Scale for Teachers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal for Educators, Teachers and Trainers 12 (2), 1-10, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13836831269300051757",
            "cites_id": [
                "13836831269300051757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimulacio\u0301n musical en el primer an\u0303o de vida",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Zona pr\u00f3xima: revista del Instituto de Estudios Superiores en Educaci\u00f3n, 132-143, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=212039309946652591,10180863906235491842",
            "cites_id": [
                "212039309946652591",
                "10180863906235491842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideolog\u00eda patriarcal en la educaci\u00f3n musical: una mirada a las escuelas para hombres",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Electronic Journal of Music in Education, 01-15, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10167908677976020692",
            "cites_id": [
                "10167908677976020692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Music teacher motivation in Spanish primary education: a study based on the self-determination theory",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad P\u00fablica de Navarra, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14970729870620263168,13009369558850168860,12851270369317024924,9798568982049305576",
            "cites_id": [
                "14970729870620263168",
                "13009369558850168860",
                "12851270369317024924",
                "9798568982049305576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Didactic transposition in music education: Exploring didactical suitability in three Navarrese schools",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Music Education, 02557614231204895, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital y educaci\u00f3n musical: An\u00e1lisis desde la controversia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Zaragoza, Asociaci\u00f3n Universitaria de Formaci\u00f3n del \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "III Congreso Chileno de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Musical",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Musical Chilena 76 (237), 245-247, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monogr\u00e1fico: Desaf\u00edos de la Educaci\u00f3n Musical en el Sur Global",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de LEEME, 77-78, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monogr\u00e1fico: Desaf\u00edos de la Educaci\u00f3n Musical en el Sur Global",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXXV Aniversario del Conjunto de Madrigalistas de la Universidad de Playa Ancha",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Musical Chilena 73 (232), 183, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kertz-Welzel, Alexandra.(2018).\" Globalizing Music Education: A Framework [Globalizando la educaci\u00f3n musical: Un marco]\". Bloomington: Indiana University Press.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Complutense de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Musical 16, 149, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n musical en la escuela anti-emocional",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iBZGMxkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}