{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IsXxPBcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Natalia Hern\u00e1ndez Mary",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=IsXxPBcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Trabajo Social",
        "Intervenciones sociales",
        "Juventudes"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "homepage": "https://uahurtado.academia.edu/NataliaHern%C3%A1ndez",
    "citedby": 54,
    "citedby5y": 43,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 2,
        "2019": 4,
        "2020": 5,
        "2021": 15,
        "2022": 11,
        "2023": 5,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre investigaci\u00f3n e intervenci\u00f3n social: voces desde el trabajo social chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trabajo Social Global-Global Social Work 7 (12), 3-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15365575982141562704",
            "cites_id": [
                "15365575982141562704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder, una categor\u00eda de an\u00e1lisis en los procesos de intervenci\u00f3n de j\u00f3venes: Estrategias de intervenci\u00f3n en lo pol\u00edtico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Nacional de La Plata, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2041120395109660391,10272224935278475446",
            "cites_id": [
                "2041120395109660391",
                "10272224935278475446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Individuaci\u00f3n del individuo: Una posibilidad de resignificar las relaciones de intimidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA de TRABAJO SOCIAL, 65, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9872926162977684464",
            "cites_id": [
                "9872926162977684464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaci\u00f3n social y juventudes, una mirada a sus t\u00e1cticas y estrategias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 27 (52), 107-122, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6083069615758742437",
            "cites_id": [
                "6083069615758742437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventudes, poder y lo pol\u00edtico: conceptos en tr\u00e1nsito",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 25 (46), 44-70, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5614140273625340558",
            "cites_id": [
                "5614140273625340558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Academia como trinchera",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Temas y Debates, 69-77, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9926034815816052782,5018076785054205743",
            "cites_id": [
                "9926034815816052782",
                "5018076785054205743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Articulaci\u00f3n investigaci\u00f3n e intervenci\u00f3n en trabajo social: aportes a la construcci\u00f3n de conocimiento disciplinar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "III Foro Latinoamericano de Trabajo Social (La Plata, Argentina, 2016), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12903128118865274829",
            "cites_id": [
                "12903128118865274829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retroalimentaci\u00f3n en los talleres de intervenci\u00f3n de Trabajo Social:: formar, informar, transformar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "C\u00e1tedra Paralela, 55-80, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12000684987514240701",
            "cites_id": [
                "12000684987514240701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Academia como trinchera",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UNR Editora, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9926034815816052782",
            "cites_id": [
                "9926034815816052782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde el Trabajo Social Cr\u00edtico, una invitaci\u00f3n para revisitar transformaciones sociales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Escenarios, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2042853044406938259",
            "cites_id": [
                "2042853044406938259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategies for solidarity education at Catholic schools in Chile: Approximations and descriptions from the perspectives of school principals",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Education, Citizenship and Social Justice 8 (1), 3-16, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8488317815769434051",
            "cites_id": [
                "8488317815769434051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethos Neoliberal e Intervenci\u00f3n Social, una mirada cr\u00edtica desde el Trabajo Social",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Esta publicaci\u00f3n ha sido sometida a evaluaci\u00f3n interna y ex-terna organizada \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Susana Malacalza",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n 8 (2), 105-109, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre investigaci\u00f3n e intervenci\u00f3n social: voces desde el trabajo social chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Trabajo social global-Global Social Work: Revista de investigaciones en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n en \u201clo pol\u00edtico\u201d de sujetos j\u00f3venes: eje prioritario en la construcci\u00f3n y gesti\u00f3n de pol\u00edticas sociales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "X JIDEEP-Jornadas de Investigaci\u00f3n, Docencia, Extensi\u00f3n y Ejercicio \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de \u201clo pol\u00edtico\u201d como eje comprensivo en la construcci\u00f3n de artefactos interventivos: miradas cr\u00edticas de j\u00f3venes agrupados",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "X JIDEEP-Jornadas de Investigaci\u00f3n, Docencia, Extensi\u00f3n y Ejercicio \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n de este n\u00famero especial",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n, 8-9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE RELATIONSHIP BETWEEN RESEARCH AND SOCIAL INTERVENTION: VOICES FROM CHILEAN SOCIAL WORK",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TRABAJO SOCIAL GLOBAL-GLOBAL SOCIAL WORK 7 (12), 3-24, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventudes, poder y lo pol\u00edtico: im\u00e1genes en movimiento",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "III Foro Latinoamericano de Trabajo Social (La Plata, Argentina, 2016), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n situada: una clave para las transformaciones complejas: La experiencia de cierre de carrera de la Universidad Alberto Hurtado, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "El trabajo social ante el reto de la crisis y la educaci\u00f3n superior, 1335-1342, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n ciudadana: un elemento clave en los procesos de reconstrucci\u00f3n de ciudades.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n, 38-40, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLEXIONAR LAS POL\u00cdTICAS SOCIALES DIRIGIDAS A J\u00d3VENES: UNA MIRADA DESDE UN DISPOSITIVO DE PODER1",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia el encuentro de poder: una posibilidad de resignificar las intervenciones sociales dirigidas a j\u00f3venes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culturas en di\u00e1logo: experiencias de interculturalidad en los PMI de Cuel\u00f1ielol, Cheuke, O\u00f1oico y Rukarraqui: informe final",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Facultad de Ciencias Sociales \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de la Ponencia: V\u00edctima-Victimario: Un todo, m\u00e1s que una relaci\u00f3n de",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Materialidad e inmaterialidad en la construcci\u00f3n de dispositivos interventivos, desde las nociones de juventudes, poder y lo pol\u00edtico1.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9tica y decolonialidad. Cartograf\u00edas de navegaci\u00f3n en las intervenciones sociales con j\u00f3venes1",
                "citation": "\u00c9TICA INTERCULTURAL Y DECOLONIAL DE TRABAJO SOCIAL, 270, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo: Juventudes, Poder y lo Pol\u00edtico. Im\u00e1genes en movimiento",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones y desaf\u00edos de los procesos de Investigaci\u00f3n situada en los",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IsXxPBcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}