{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "L2YpgysAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Viviana Galdames",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "did\u00e1ctica del lenguaje",
        "lengua materna y segundas lenguas",
        "educaci\u00f3n intercultural biling\u00fce"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 831,
    "citedby5y": 274,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 23,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2002": 4,
        "2003": 8,
        "2004": 9,
        "2005": 8,
        "2006": 16,
        "2007": 18,
        "2008": 37,
        "2009": 11,
        "2010": 17,
        "2011": 15,
        "2012": 48,
        "2013": 31,
        "2014": 55,
        "2015": 62,
        "2016": 52,
        "2017": 47,
        "2018": 84,
        "2019": 75,
        "2020": 51,
        "2021": 64,
        "2022": 55,
        "2023": 23,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de lengua ind\u00edgena como lengua materna",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "CGEIB-SEP, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17127669113547857296",
            "cites_id": [
                "17127669113547857296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o aut\u00eantica: um meio para melhorar as compet\u00eancias em linguagem e comunica\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Artmed, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2931564154635741492",
            "cites_id": [
                "2931564154635741492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taller de lenguaje: m\u00f3dulos para desarrollar el lenguaje oral y escrito",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Ciencias de la Educaci\u00f3n Preescolar y Especial, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9697428707352944149",
            "cites_id": [
                "9697428707352944149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo ense\u00f1an a leer los profesores de 1\u00b0 y 2\u00b0 b\u00e1sico en un contexto de evaluaci\u00f3n de desempe\u00f1o docente en Chile?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos (Valdivia) 41 (1), 183-198, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17781478134719039603",
            "cites_id": [
                "17781478134719039603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos generales de la educaci\u00f3n intercultural biling\u00fce (EIB) y sus fundamentos.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Mineduc., 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8142872425554872091",
            "cites_id": [
                "8142872425554872091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres momentos did\u00e1cticos de la lectura",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad Alberto Hurtado, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16865425496517344519",
            "cites_id": [
                "16865425496517344519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de castellano como segunda lengua",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "CGEIB-SEP, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16628068088961178951",
            "cites_id": [
                "16628068088961178951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 actividades realizan los docentes de NB1 para ense\u00f1ar a leer en situaci\u00f3n de evaluaci\u00f3n docente? Enfoques tras las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La evaluaci\u00f3n docente en Chile, 200-203, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6972459726619346472",
            "cites_id": [
                "6972459726619346472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de la comprensi\u00f3n lectora:\u00bf un desaf\u00edo pendiente o un concepto en permanente evoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cuaderno de Educaci\u00f3n. Facultad de Educaci\u00f3n Universidad Alberto Hurtado \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6307610851295465702",
            "cites_id": [
                "6307610851295465702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 actividades realizan los docentes de NB1 para ense\u00f1ar a leer y escribir",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Enfoques tras las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5309944706912954618",
            "cites_id": [
                "5309944706912954618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palabra vista, dicho que no se oye",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "L. L\u00f3pez L. y I. Jung (comp.), Sobre las huellas de la voz: socioling\u00fc\u00edstica \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18361139691512268870",
            "cites_id": [
                "18361139691512268870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oficina de linguagem: m\u00f3dulos para desenvolver a linguagem oral e escrita",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Moderna, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13212728310548304622",
            "cites_id": [
                "13212728310548304622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de la comprensi\u00f3n lectora:\u00bf un desaf\u00edo pendiente o un concepto en permanente evoluci\u00f3n?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Educaci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1077408154629159338",
            "cites_id": [
                "1077408154629159338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de castellano como segunda lengua",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Guatemala: GTZ-Invent, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11126468207857131762",
            "cites_id": [
                "11126468207857131762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean literacy education policies and classroom implementation",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Negotiating Language Policies in schools, 246-260, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=230942419869478778",
            "cites_id": [
                "230942419869478778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguaje integrado",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, Chile, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17314395124949933136",
            "cites_id": [
                "17314395124949933136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la oferta de programas e iniciativas del sector p\u00fablico y privado desde los establecimientos educacionales",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Informe final de consultor\u00eda, documento de trabajo no publicado, Santiago \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12114935354560575981",
            "cites_id": [
                "12114935354560575981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00f3dulos para desarrollar el lenguaje oral y escrito",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, Programa de Mejoramiento de la Calidad de la \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7232282815022148376",
            "cites_id": [
                "7232282815022148376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M edina, A.(2004)",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n aut\u00e9ntica de los aprendizajes. Un medio para mejorar las \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14027826596124213077",
            "cites_id": [
                "14027826596124213077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de ense\u00f1anza del castellano como segunda lengua",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Educaci\u00f3n Intercultural Biling\u00fce.(Fotocopias), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2234674206249111711",
            "cites_id": [
                "2234674206249111711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saber pedag\u00f3gico y formaci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Documento en linea: http://mt. educarchile. cl/MT/Falvarez/archives/2006/09 \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12033916586737517818",
            "cites_id": [
                "12033916586737517818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biling\u00fcismo y lectura: Un intento de definici\u00f3n y algunas consideraciones relacionadas con la educaci\u00f3n biling\u00fce",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Lectura y Vida 10 (2), 7-16, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11976074343675435072",
            "cites_id": [
                "11976074343675435072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "otros.(1995) Taller de Lenguaje",
                "citation": "Santiago. Editorial Dolmen, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18115571005277409448",
            "cites_id": [
                "18115571005277409448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguaje integrado: Talleres de Perfeccionamiento el Lenguaje Oral y Escrito",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Santiago, Chile. Ministerio de Educaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8162482068601424064",
            "cites_id": [
                "8162482068601424064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fichas de lectura y producci\u00f3n de textos escritos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Santiago: Editorial Santillana, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3207000391602449",
            "cites_id": [
                "3207000391602449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer el mundo",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2162889731960397778",
            "cites_id": [
                "2162889731960397778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saber pedag\u00f3gico y formaci\u00f3n inicial de docentes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Recuperado de: http://www. ceppe. cl/images/stories/recursos/publicaciones \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3618832386984849156",
            "cites_id": [
                "3618832386984849156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El programa de las 900 escuelas: una experiencia chilena",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "UNESCO: United Nations Educational, Scientific and Cultural Organisation, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4484903526329958822",
            "cites_id": [
                "4484903526329958822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A. y Gustafson, B. 2005",
                "citation": "Ense\u00f1anza de lengua ind\u00edgena como lengua materna, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18391698744433996641",
            "cites_id": [
                "18391698744433996641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEDINA, alejandra",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o aut\u00eantica, 95-116, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12226560449692848676",
            "cites_id": [
                "12226560449692848676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura silenciosa sostenida",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "La Paz, Bolivia, Secretaria Nal. De Educaci\u00f3n, 6-7, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9900104602018897250",
            "cites_id": [
                "9900104602018897250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo ense\u00f1an a leer los docentes en situaci\u00f3n de evaluaci\u00f3n? La interacci\u00f3n oral al servicio de la lectura",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6403772687645693282",
            "cites_id": [
                "6403772687645693282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oficina de linguagem",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "M\u00f3dulos para desenvolver a linguagem oral e escrita. S\u00e3o Paulo: Moderna, 47, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13618266860866273582",
            "cites_id": [
                "13618266860866273582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taller de lenguaje",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "M\u00f3dulos para desarrollar el lenguaje oral y escrito. Santiago de Chile, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13701763409592959582",
            "cites_id": [
                "13701763409592959582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n de los aprendizajes de los alumnos",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Santiago de Chile: Ministerio de Educaci\u00f3n, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6955197007834158260",
            "cites_id": [
                "6955197007834158260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo Aprenden los Ni\u00f1os?: Implicaciones para el Desarrollo de Estrategias Pedag\u00f3gicas en el Aula",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Documento de Trabajo para las Jornadas del P 900, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9423048530237755989",
            "cites_id": [
                "9423048530237755989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas de ense\u00f1anza de la lectura y la escritura inicial, en contexto de evaluaci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "XVIIe. Congr\u00e8s AMSE-AMCE-WAER, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1253953689375493250",
            "cites_id": [
                "1253953689375493250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de lengua ind\u00edgena como lengua materna. 2da",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Guatemala, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=515719810599288055",
            "cites_id": [
                "515719810599288055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica para la ense\u00f1anza de la cultura y lengua mapuche",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Santiago de Chile: Ministerio de Educaci\u00f3n, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7957782506770528070",
            "cites_id": [
                "7957782506770528070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dislexia un pretexto para avanzar en el estudio del lenguaje",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Santiago de Chile, Chile: Navarrete 1, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1117456677560713562",
            "cites_id": [
                "1117456677560713562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del Arte de pautas de crianza de ind\u00edgenas y afrodescendientes en AL y el Caribe",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "UNICEF\u2013CIDE. Univerisdad Alberto Hurtado. Documento en edici\u00f3n. Paraguay, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5578354781459248394",
            "cites_id": [
                "5578354781459248394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de Mabel Condemar\u00edn en la ense\u00f1anza de la lectura",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "UAH, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10527633740601780767",
            "cites_id": [
                "10527633740601780767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talleres de formaci\u00f3n de profesores en servicio pertenecientes al Programa de Mejoramiento de la Calidad de Escuelas B\u00e1sicas de Sectores Pobres (P900)",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Lectura y Vida 14 (3), 23-29, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9309148757621135306",
            "cites_id": [
                "9309148757621135306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9fis m\u00e9thodologiques dans le cadre de la description des pratiques d\u2019enseignement: \u00e9tude sur l\u2019enseignement initial de la lecture et de l\u2019\u00e9criture en contexte d\u2019\u00e9valuation du \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "M\u00e9thodes en acte dans l'analyse des pratiques d'enseignement: approches \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones pedag\u00f3gicas para situaciones de crisis: algunas sugerencias de actividades para la acogida de los estudiantes despu\u00e9s del terremoto",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de castellano como segunda lengua",
                "citation": "Cholsamaj, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de lengua ind\u00edgena como lengua materna",
                "citation": "Cholsamaj, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 actividades realizan los docentes de NB1 para ense\u00f1ar a leer y escribir?: enfoques tras las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas",
                "citation": "CEPPE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "en Am\u00e9rica Latina y el Caribe Sumario",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diez recomendaciones para una escuela donde todos aprenden: Recurso pedag\u00f3gico",
                "citation": "MINEDUC, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto talleres comunales LEM-subsector lenguaje y comunicaci\u00f3n: Informe final",
                "citation": "UAH, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto estrategia de asistencia t\u00e9cnica en Lenguaje LEM, regiones metropolitana y VI-Per\u00edodo 2008",
                "citation": "UAH, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas sugerencias de actividades para la acogida de los estudiantes despu\u00e9s del terremoto",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Educaci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "L2YpgysAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}