{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "MG4--cEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gustavo Macaya Aguirre",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "migraciones",
        "g\u00e9nero",
        "violencias",
        "Derechos Humanos"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 27,
    "citedby5y": 27,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 1,
        "2022": 9,
        "2023": 8,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una comprensi\u00f3n de los procesos migratorios de mujeres colombianas que viven en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Diarios del Terru\u00f1o 9, 70-87, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14506035756473754298",
            "cites_id": [
                "14506035756473754298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencias contra las mujeres en el conflicto armado interno colombiano: claves para una lectura cr\u00edtica.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Punto G\u00e9nero, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4580056266282325280",
            "cites_id": [
                "4580056266282325280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GUBERNAMENTALIDAD, BIOPODER Y MIGRACIONES EN CHILE: CONTRIBUCIONES DEL PENSAMIENTO FOUCAULTIANO AL ESTUDIO DE LAS MIGRACIONES CONTEMPOR\u00c1NEAS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "L\u00edmite, Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 17 (6), 1-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17837526963087624422",
            "cites_id": [
                "17837526963087624422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colchane. La construcci\u00f3n de una crisis humanitaria en la zona fronteriza del norte de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios fronterizos 24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11960684293933485417",
            "cites_id": [
                "11960684293933485417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How Do Health Teams Perceive International Migrant Users of Primary Care?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (16), 9940, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3764142446451741925",
            "cites_id": [
                "3764142446451741925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras para la utilizaci\u00f3n de servicios de Atenci\u00f3n Primaria de Salud en Personas migrantes internacionales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Metas de enfermer\u00eda 26 (6), 57-63, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14306299017191181772",
            "cites_id": [
                "14306299017191181772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colchane. The construction of a humanitarian crisis in the border area of northern Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios fronterizos 24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7780407237890436042",
            "cites_id": [
                "7780407237890436042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meanings and Practices in Intercultural Health for International Migrants",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (20), 13670, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3475369117561310219",
            "cites_id": [
                "3475369117561310219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un an\u00e1lisis de la Atenci\u00f3n Primaria de Salud de Chile como dispositivo de biopoder",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 21 (40), 11-22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1815420971203521964",
            "cites_id": [
                "1815420971203521964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencias, fronteras y desiertos: Mujeres del Pac\u00edfico colombiano viviendo en el norte de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rumbos TS 17 (28), 269-292, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GUBERNAMENTALIDAD, BIOPODER Y MIGRACIONES EN CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "L\u00cdMITE Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gubernamentalidad, biopoder y migraciones en Chile: contribuciones del pensamiento foucaultiano al estudio de las migraciones contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "L\u00edmite: revista de filosof\u00eda y psicolog\u00eda, 6, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia un an\u00e1lisis de la Atenci\u00f3n Primaria de Salud como dispositivo de biopoder",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Civilizar: Ciencias Sociales y Humanas 21 (40), 11-22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards an analysis of primary health care in Chile as a biopower device",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 21 (40), 11-22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencias, fronteras y desiertos: Mujeres del Pac\u00edfico colombiano viviendo en el norte de Chile Violence, Borders and Deserts: Colombian Pacific Women Living in Northern Chile \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MG4--cEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}