{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "MggAYt0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Camila P\u00e9rez Navarro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=MggAYt0AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Departamento de Pol\u00edtica Educativa y Desarrollo Escolar, Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Historia de la educaci\u00f3n",
        "Pol\u00edticas educativas",
        "Educaci\u00f3n rural"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 238,
    "citedby5y": 192,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 3,
        "2014": 4,
        "2015": 2,
        "2016": 8,
        "2017": 9,
        "2018": 9,
        "2019": 13,
        "2020": 25,
        "2021": 53,
        "2022": 31,
        "2023": 46,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UeodjIAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Bellei",
            "affiliation": "Universidad de Chile: Centro de Investigaci\u00f3n Avanzada en Educaci\u00f3n y Departamento de Sociolog\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "858Z5ncAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Felipe Rojas-Murphy Tagle",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bCNasKUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Laura Graciela Rodr\u00edguez",
            "affiliation": "CONICET/ IdIHCS/ UNLP"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democratizar y tecnificar la educaci\u00f3n. La reforma educacional de Eduardo Frei Montalva",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Eduardo Frei Montalva: Un gobierno reformista 50, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14605352618737936481",
            "cites_id": [
                "14605352618737936481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Connecting History of Education. Scientific Journals as International Tools \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4990847666119543557,13626597928493432046",
            "cites_id": [
                "4990847666119543557",
                "13626597928493432046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abLa emancipaci\u00f3n de la escuela rural a\u00fan no ha llegado\u00bb: historia de la educaci\u00f3n primaria rural en Chile (1920-1970)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12857744895441394069",
            "cites_id": [
                "12857744895441394069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n de un nuevo entorno moral en el sistema escolar chileno durante la dictadura civil militar (1973-1990) Promotion of a new moral environment in the Chilean school \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudios Te\u00f3ricos y Epistemol\u00f3gicos en Pol\u00edtica Educativa 5 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4355748006682129053,16297635750517398201",
            "cites_id": [
                "4355748006682129053",
                "16297635750517398201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstrucci\u00f3n del proceso de elaboraci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica Constitucional de Ense\u00f1anza: actores, proyectos y disputas ideol\u00f3gicas. Chile, 1973\u20131990",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13101234516382504328,10752490264163876362,13560779015785997723",
            "cites_id": [
                "13101234516382504328",
                "10752490264163876362",
                "13560779015785997723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juvenile dispersal of the bearded vulture (Gypaetus barbatus) in the Pyrenees (Spain-France)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Spain: Fundaci\u00f3n para la Conservati\u00f3n del Quebrantahuesos (FQC), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5444925589159433655",
            "cites_id": [
                "5444925589159433655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado Docente, subsidiariedad y libertad de ense\u00f1anza. El proceso de privatizaci\u00f3n educacional en Chile desde la perspectiva de los actores (1973-1990)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "S\u00e9rie-Estudos, Campo Grande 22 (45), 5-23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17174731517106886437",
            "cites_id": [
                "17174731517106886437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n rural: cien a\u00f1os de exclusiones y de demandas de diferenciaci\u00f3n sociocultural",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "A cien a\u00f1os de la Ley de Educaci\u00f3n Primaria Obligatoria: una visi\u00f3n del \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18205328764603762507",
            "cites_id": [
                "18205328764603762507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de los principios de mercado en el discurso oficial sobre educaci\u00f3n de la dictadura civil militar chilena (1973-1990)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Paulo Freire. Revista de Pedagog\u00eda Cr\u00edtica 20, 105-122, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16658610371555758242",
            "cites_id": [
                "16658610371555758242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abLa ense\u00f1anza mec\u00e1nica de la lectura y escritura es esfuerzo perdido\u00bb. Iniciativas de alfabetizaci\u00f3n y pol\u00edticas de educaci\u00f3n de adultos campesinos en Chile, 1920-1970",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1041603589479516795,2062165064565876778",
            "cites_id": [
                "1041603589479516795",
                "2062165064565876778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El control de las escuelas durante la Dictadura C\u00edvico Militar chilena: el caso de la Escuela Experimental de Ni\u00f1as de Santiago.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario de la Sociedad Argentina de Historia de la Educaci\u00f3n 18 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11451734376721016156",
            "cites_id": [
                "11451734376721016156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La intervenci\u00f3n de las escuelas durante las dictaduras c\u00edvico-militares en el Cono Sur",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Latinoam\u00e9rica: la educaci\u00f3n y su historia, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12638235215293458762,18208419289389756102",
            "cites_id": [
                "12638235215293458762",
                "18208419289389756102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuelas normales en Chile: una mirada a sus \u00faltimos intentos de modernizaci\u00f3n ya su proceso de cierre (1961-1974)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Colecciones Digitales, Subdirecci\u00f3n de Investigaci\u00f3n. Dibam, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14116897209509922871",
            "cites_id": [
                "14116897209509922871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y proyectos desarrollistas: discursos y pr\u00e1cticas de alfabetizaci\u00f3n popular en Chile, 1960-1970",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 87-111, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9491408700377354090",
            "cites_id": [
                "9491408700377354090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ley de Educaci\u00f3n Primaria Obligatoria: su discusi\u00f3n, promulgaci\u00f3n y primeros a\u00f1os de implementaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "A cien a\u00f1os de la Ley de Educaci\u00f3n Primaria Obligatoria: una visi\u00f3n del \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14075664586975185533",
            "cites_id": [
                "14075664586975185533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Educational Quality Tribunal and Its Influences on Teachers' Careers: The Chilean Case 1",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Belonging in Changing Educational Spaces, 200-216, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3481148809729873380",
            "cites_id": [
                "3481148809729873380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las escuelas normales en Chile y Argentina (1821-1974): un estudio comparado",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sociedad Mexicana de Historia de la Educaci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3610758160083664375",
            "cites_id": [
                "3610758160083664375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela chilena bajo la dictadura civil militar (1973-1980): la experiencia escolar en contexto autoritario",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Historia y Memoria de la Educaci\u00f3n, 587-614, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9320929628794753645",
            "cites_id": [
                "9320929628794753645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Primer Proyecto de Coeducaci\u00f3n en la Historia de la Ense\u00f1anza Secundaria P\u00fablica en Chile: el Caso de la Secci\u00f3n Femenina del Liceo de Aplicaci\u00f3n (1904-1927)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia Social y de la Educaci\u00f3n 9 (2), 154-175, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4096900449863720123",
            "cites_id": [
                "4096900449863720123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto de Escuela \u00danica de Pedagog\u00eda: demandas y propuestas en torno a la formaci\u00f3n unificada de profesores en Chile, 1928-1990",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Mexicana de Historia de la Educaci\u00f3n 5 (9), 75-94, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17215999320482206372,2530434684581900666",
            "cites_id": [
                "17215999320482206372",
                "2530434684581900666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformations in the concept of quality at the beginning of the educational privatisation process in Chile: a historical study (1985\u20131990)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Paedagogica Historica 59 (3), 528-545, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16297700761572399192",
            "cites_id": [
                "16297700761572399192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de feminizaci\u00f3n del magisterio en Sudam\u00e9rica. Los casos de Argentina, Chile, Ecuador, Per\u00fa y Uruguay",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia de Am\u00e9rica, 85-133, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6285894190619994661",
            "cites_id": [
                "6285894190619994661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de los profesores sostenedores de escuelas en el proceso de privatizaci\u00f3n del sistema escolar chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8799588627416790831",
            "cites_id": [
                "8799588627416790831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciativas, pr\u00e1cticas y l\u00edmites de la experimentaci\u00f3n pedag\u00f3gica en la historia de la educaci\u00f3n chilena (1927-1953)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6927401899641368087,11124589831230441774",
            "cites_id": [
                "6927401899641368087",
                "11124589831230441774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Political Economy of National School Curricula: Evidence from Argentina and Chile, 1860\u20131970",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "APSA Annual Meeting, Boston, MA, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9305611948380090739",
            "cites_id": [
                "9305611948380090739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textos Escolares de Historia de Chile: ciudadan\u00eda, sociedad y naci\u00f3n en las Reformas Curriculares de 1967, 1980 y 1996",
                "citation": "Actas del 1er Congreso Nacional de Ciencias Sociales y Educaci\u00f3n, 187-196, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=771228901651471694",
            "cites_id": [
                "771228901651471694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apropiaciones y adaptaciones de la pedagog\u00eda de Paulo Freire en las iniciativas de educaci\u00f3n de adultos en Chile y Argentina (1965-1975).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario de la Sociedad Argentina de Historia de la Educaci\u00f3n 20 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5519477571139168118",
            "cites_id": [
                "5519477571139168118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civilization and Reform of the Chilean Rural School: Approaches Based on the Work of Amanda Labarca (1934-1936)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civilizaci\u00f3n y reforma a la escuela campesina chilena: aproximaciones a partir de la obra de Amanda Labarca (1934-1936)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infancias Campesinas e Infancias Urbanas. Un acercamiento desde los silabarios \u2018Mi Tesoro\u2019y \u2018Mi Tierra\u2019(Chile, 1942-1950)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Social and Education History 13 (1), 58-79, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infancias Campesinas e Infancias Urbanas. Un acercamiento desde los silabarios \u2018Mi Tesoro\u2019y \u2018Mi Tierra\u2019(Chile, 1942-1950)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia Social y de la Educaci\u00f3n 13 (1), 58-79, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los actores detr\u00e1s de la pol\u00edtica educacional de la dictadura civil militar en Chile (1973-1990)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "El Futuro del Pasado: revista electr\u00f3nica de historia, 937-977, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura material e mem\u00f3ria escolar nos processos de escolariza\u00e7\u00e3o na Argentina, Chile e Col\u00f4mbia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RIDPHE_R Revista Iberoamericana do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico-Educativo 9, e023014 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacer estado en los campos. Trabajo docente en escuelas rurales fiscales (Chile, 1904-1948)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia 396 13 (1), 275-302, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Make state in the fields. teaching work in public rural schools (chile, 1904-1948)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Schools, collective social project, and pedagogical renewal: the experience of the Brigades of little teachers (Chile, 1929-1930)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Espacio, Tiempo y Educaci\u00f3n 9 (2), 81-102, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Escuela Nueva en Chile. Una aproximaci\u00f3n a partir del fondo fotogr\u00e1fico de la Escuela Experimental de Ni\u00f1as de Santiago (1929-1949)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CAB\u00c1S. Revista Internacional sobre Patrimonio Hist\u00f3rico-Educativo, 137-158, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuelas, proyecto social colectivo y renovaci\u00f3n pedag\u00f3gica: la experiencia de las Brigadas de Peque\u00f1os Maestros (Chile, 1929-1930)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Espacio, tiempo y educaci\u00f3n, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista con el profesor Iv\u00e1n N\u00fa\u00f1ez Prieto",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1as y ni\u00f1os representados en silabarios y textos de lectura: una conversaci\u00f3n con Nicole Araya O\u00f1ate",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean school under the civil military dictatorship (1973-1980): the school experience in authoritarian context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The First Coeducation Project in the History of Secondary Education in Chile: The Case of Female Section of Liceo de Aplicaci\u00f3n (1904-1927)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Hipatia Press, 153, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negotiating \u2018Voice\u2019in the Space Between: Using digital platforms for transformative and transnational knowledge production",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ECER 2018-Emerging Researchers' Conference, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La generaci\u00f3n de un consenso en torno a la regulaci\u00f3n de la educaci\u00f3n particular subvencionada: ideas y planteamientos de intelectuales, militares y pol\u00edticos durante la \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "39 ISCHE. Educaci\u00f3n y emancipaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a: \"\u00bfEducaci\u00f3n? El mundo es escuela. La experiencia educaci\u00f3n\", de Julio Navarrete Canales (1932)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 145-158, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching State, subsidiarity and freedom of education. The process of educational privatization in Chile from the perspective of the actors (1973-1990)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "S\u00e9rie-Estudos 22 (45), 5-23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado Ensino, subsidiariedade e da liberdade de educa\u00e7\u00e3o. Processo de forma\u00e7\u00e3o privatiza\u00e7\u00e3o no Chile do ponto de vista dos agentes (1973-1990)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "S\u00e9rie-Estudos 22 (45), 5-23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a: \"La educaci\u00f3n en la Argentina. Una historia en 12 lecciones\". Autores: Nicol\u00e1s Arata y Marcelo Mari\u00f1o",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 127-128, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier: Educaci\u00f3n y dictaduras en el Cono Sur",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 5-8, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a: \"The Organization of Teachers' Practices Embedded in Chilean Cultural Forms\". Autora: Gabriela L\u00f3pez",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 147-148, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoci\u00f3n de ciudadan\u00eda en la escuela. Conceptualizaciones en textos escolares chilenos 2005 y 2010",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlation between the'Global Deterioration Scale'and the'Clinical Dementia Rating'in the quantification of Alzheimer's disease severity",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "EUROPEAN JOURNAL OF NEUROLOGY 11, 192-192, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does a correlation exist between the Clinical Dementia Rating and Global Deterioration Scale in the quantification of the Alzheimer's disease severity?",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "JOURNAL OF NEUROLOGY 251, 73-73, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rural Childhoods and Urban Childhoods. An approach from the textbooks' Mi Tesoro'and'Mi Tierra'(Chile, 1942-1950)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civilizaci\u00f3n y reforma a la escuela campesina chilena: aproximaciones a partir de la obra de Amanda Labarca (1934-1936) Civilization and Reform of the Chilean Rural School \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MggAYt0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}