{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "MrNW2E0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rafael Ferreira Martins",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=MrNW2E0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Mestrando em Ciencia, Tecnolog\u00eda y Sociedad na Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Filosofia da Ci\u00eancia",
        "Estudos Sociais da Ci\u00eancia e da Tecnologia"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.uahurtado.cl",
    "citedby": 6,
    "citedby5y": 6,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 1,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tfJHqx0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ot\u00e1vio Souza e Rocha Dias Maciel",
            "affiliation": "Universidade de Bras\u00edlia"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A BIFURCA\u00c7\u00c3O DA NATUREZA: HIST\u00d3RIA, EXEMPLIFICA\u00c7\u00c3O, DEFINI\u00c7\u00c3O E CR\u00cdTICA NA FILOSOFIA WHITEHEADIANA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RECIMA21-Revista Cient\u00edfica Multidisciplinar-ISSN 2675-6218 2 (4), e24224-e24224, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4636236111534254502",
            "cites_id": [
                "4636236111534254502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A complexidade do realismo e a abordagem indexicalista: limites e prospectos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "An\u00e3nsi: Revista de Filosofia 4 (1), 231-271, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13916613742069853310",
            "cites_id": [
                "13916613742069853310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As tradi\u00e7\u00f5es da Ci\u00eancia, de Alfred North Whitehead",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "An\u00e3nsi: Revista de Filosofia 1 (2), 213-223, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4598968635200523163",
            "cites_id": [
                "4598968635200523163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carta a Pietr Lavrovitch Lavrov, de Friedrich Engels: uma discuss\u00e3o acerca dos limites do darwinismo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "P\u00d3LEMOS\u2013Revista de Estudantes de Filosofia da Universidade de Bras\u00edlia 7 (14 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12285921013261254960",
            "cites_id": [
                "12285921013261254960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una reflexi\u00f3n fenomenol\u00f3gica sobre el cuestionario en el estudio Normas y Valores Cient\u00edficos y como ello se remonta a un posible Efecto Hawthorne",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "An\u00e3nsi: Revista de Filosofia 4 (1), 188-200, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRADU\u00c7\u00c3O AO PORTUGU\u00caS DO 4\u00ba CAP\u00cdTULO DO ENQUIRY DE WHITEHEAD: CONGRU\u00caNCIA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RECIMA21-Revista Cient\u00edfica Multidisciplinar-ISSN 2675-6218 3 (3), e331318 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 1 \u201cmeaning\u201d da parte 1 \u201cthe traditions of science\u201d da obra \u201can enquiry concerning the principles of natural knowledge (alfred north whitehead)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As tradi\u00e7\u00f5es da Ci\u00eancia: tradu\u00e7\u00e3o in\u00e9dita e direta da parte 1 do Enquiry de Whitehead acompanhada de ensaio introdut\u00f3rio sobre a sua Filosofia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OS 10 ARTIGOS MAIS ACESSADOS NO ANO 2021",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RECIMA21-Revista Cient\u00edfica Multidisciplinar-ISSN 2675-6218 2 (11), e21990 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OS FUNDAMENTOS DA F\u00cdSICA DIN\u00c2MICA, DE WHITEHEAD (TRADU\u00c7\u00c3O AO PORTUGU\u00caS)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RECIMA21-Revista Cient\u00edfica Multidisciplinar-ISSN 2675-6218 2 (2), 441-450, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O EXCESSO BATAILLEANO COMO FATOR DE COER\u00caNCIA ENTRE PROCESSOS: UMA HIP\u00d3TESE DE RESPOSTA AO OBJETIVO WHITEHEADIANO \u00c0 FILOSOFIA DA CI\u00caNCIA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ibero-Americana de Humanidades, Ci\u00eancias e Educa\u00e7\u00e3o 7 (2), 11-11, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Relatividade cient\u00edfica\", de Alfred Nort Whitehead",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "An\u00e3nsi: Revista de Filosofia 2 (2), 284-297, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EX\u00d3RDIO DO SERM\u00c3O DE SANTO ANT\u00d4NIO PREGADO POR ANT\u00d4NIO VIEIRA: o peixe como met\u00e1fora do homem e o sal que j\u00e1 n\u00e3o salga",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "P\u00d3LEMOS\u2013Revista de Estudantes de Filosofia da Universidade de Bras\u00edlia 8 (15 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MrNW2E0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}