{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "NoSbioAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Toro Blanco",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=NoSbioAAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Historia social y cultural de la educaci\u00f3n en Chile",
        "historia de los movimientos estudiantiles y de la juventud en Chile"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 370,
    "citedby5y": 218,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2006": 2,
        "2007": 2,
        "2008": 1,
        "2009": 2,
        "2010": 3,
        "2011": 11,
        "2012": 6,
        "2013": 7,
        "2014": 11,
        "2015": 9,
        "2016": 26,
        "2017": 21,
        "2018": 43,
        "2019": 30,
        "2020": 59,
        "2021": 29,
        "2022": 36,
        "2023": 48,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MggAYt0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camila P\u00e9rez Navarro",
            "affiliation": "Departamento de Pol\u00edtica Educativa y Desarrollo Escolar, Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WyRRqBsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Heloisa Helena Pimenta Rocha",
            "affiliation": "Professora na Universidade Estadual de Campinas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tBm4Pb4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Caruso",
            "affiliation": "Humobldt-Universit\u00e4t zu Berlin"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los muchachos de antes: historias de la FECH 1973-1988",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16474161699037330412",
            "cites_id": [
                "16474161699037330412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disciplina y castigos: fragmentos de la cultura escolar en los Liceos de Hombres en Chile en la segunda mitad del siglo XIX",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cuadernos interculturales 6 (11), 127-144, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2619817134349973542,2767191406596445661",
            "cites_id": [
                "2619817134349973542",
                "2767191406596445661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abTiempos tristes\u00bb: notas sobre movimiento estudiantil, comunidad y emociones en la Universidad de Chile ante la dictadura de Pinochet (1974-1986)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Espacio, tiempo y educaci\u00f3n 2 (2), 107-124, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17944271704502206517",
            "cites_id": [
                "17944271704502206517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de la confecci\u00f3n de una juventud virtuosa: manuales de urbanidad en Chile (c. 1840-c. 1900)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16551193543705073958",
            "cites_id": [
                "16551193543705073958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los muchachos de antes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Historias de la FECH (1973-1988). Santiago: Editorial Universidad Alberto \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7391750519150157598",
            "cites_id": [
                "7391750519150157598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos recuerdos de las viejas escuelas: notas sobre la historia de la educaci\u00f3n escolar en Chile y algunos de sus temas emergentes.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Persona y sociedad 16, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9632698144785576287",
            "cites_id": [
                "9632698144785576287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas en la educaci\u00f3n latinoamericana: un balance historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "UNIPE-Editorial Universitaria, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3841551310232311357",
            "cites_id": [
                "3841551310232311357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a new Chile through the heart: aspects on the construction of a nationalist emotionology in school textbooks during Pinochet years (c. 1974-c. 1984).",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "History of Education & Children's Literature 10 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13320969884877386649",
            "cites_id": [
                "13320969884877386649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cClose to you: building tutorials relationships at the Liceo in Chile in the long 19th century\u201d",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Jahrbuch f\u00fcr Historische Bildungsforschung, 70-90., 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=130014826714112301",
            "cites_id": [
                "130014826714112301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formar el cuerpo sano y controlar el mal esp\u00edritu. Disciplinas del cuerpo y de las emociones juveniles en la educaci\u00f3n p\u00fablica chilena (c. 1813-c. 1900)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Formas de control y disciplinamiento. Chile, Am\u00e9rica y Europa, siglos XVI \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13405798044041034047",
            "cites_id": [
                "13405798044041034047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Como se quiere a la madre oa la bandera\u201d: notas sobre nacionalismo, ciudadan\u00eda y civilidad en la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Nacionalismos e Identidad Nacional en Chile-siglo XX. Santiago: Centro de \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3849265949095047761",
            "cites_id": [
                "3849265949095047761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conselho de viajantes: a Escola Nova e a transforma\u00e7\u00e3o do papel do professor no Chile (1920-1930): um olhar conciso da hist\u00f3ria transnacional e das emo\u00e7\u00f5es",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Movimento internacional da educa\u00e7\u00e3o nova, 153-174, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5034433670706866383",
            "cites_id": [
                "5034433670706866383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva oficina en el liceo: la instalaci\u00f3n de los orientadores como pol\u00edtica educacional en Chile (c. 1946-c. 1953)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia Caribe 13 (33), 283-315, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17777000551710261187",
            "cites_id": [
                "17777000551710261187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la lana y el gel: opciones y estilos art\u00edsticos y culturales en el movimiento estudiantil de la Universidad de Chile (c. 1977-c. 1990)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Movimientos estudiantiles en la historia de Am\u00e9rica Latina 5, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10924827384212584539",
            "cites_id": [
                "10924827384212584539"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf T\u00e9cnicos de la pol\u00edtica y del alma? Un episodio en las discusiones sobre pol\u00edticas de educaci\u00f3n secundaria en Chile y la instalaci\u00f3n de la orientaci\u00f3n escolar a mediados del \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Templos del saber: discursos pol\u00edticos y utop\u00edas educativas, 313-336, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8419440406106911204",
            "cites_id": [
                "8419440406106911204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formas de control y disciplinamiento",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chile, Am\u00e9rica y Europa, siglos xvi-xix. Santiago: Uqbar Editores, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11673646427799572249",
            "cites_id": [
                "11673646427799572249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica escolar y reg\u00edmenes emocionales en el Centenario de la Independencia (Chile, 1910)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 25, e106196, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17961316968386384797",
            "cites_id": [
                "17961316968386384797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Como se quiere a la madre oa la bandera: notas sobre nacionalismo, ciudadan\u00eda y civilidad en la educaci\u00f3n chilena (1910-1945)",
                "citation": "Nacionalismos e identidad nacional en Chile. Siglo XX 1, 133-158, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8967796135439157100",
            "cites_id": [
                "8967796135439157100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ley de Educaci\u00f3n Primaria Obligatoria: su discusi\u00f3n, promulgaci\u00f3n y primeros a\u00f1os de implementaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "A cien a\u00f1os de la Ley de Educaci\u00f3n Primaria Obligatoria: una visi\u00f3n del \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14075664586975185533",
            "cites_id": [
                "14075664586975185533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENTRE MODULACIONES DE AFECTO Y AUTORIDAD EN EPISODIOS DE LA HISTORIA DE LA EDUCACI\u00d3N CHILENA (C. 1820-C. 1950).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 23, e88795, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14611368428426000852",
            "cites_id": [
                "14611368428426000852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De fortificar la voluntad a desarrollar la personalidad: cuerpo y emociones en la educaci\u00f3n chilena (c. 1900-c. 1950)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos CEDES 38, 49-62, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11408785772446680246",
            "cites_id": [
                "11408785772446680246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De miedo y de ira: estudiantes universitarios y emociones en dictadura e inicios de la transici\u00f3n chilena (c. 1983-c. 1998)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rastros y registros de las emociones. Santiago: Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9618560421228353283",
            "cites_id": [
                "9618560421228353283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Misi\u00f3n al finis terrae: Adolphe Ferri\u00e8re y su viaje a Chile en 1930",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Influencias suizas en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola e iberoamericana, 441-452, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5943586797250757734",
            "cites_id": [
                "5943586797250757734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia social de la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16540136244796383201",
            "cites_id": [
                "16540136244796383201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas ideas exploratorias para una historia del control emocional juvenil en la educaci\u00f3n secundaria chilena, c. 1880-c. 1950",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "S\u00c1, Elizabeth Figueiredo de; SIM\u00d5ES, Regina Helena Silva; NETO, Wenceslau \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2849367251721492198",
            "cites_id": [
                "2849367251721492198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida de los otros: la FECECH y su conflictiva relaci\u00f3n con el movimiento estudiantil en la Universidad de Chile (1978-1984)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Movimientos estudiantiles en la historia de Am\u00e9rica Latina 4, 189-222, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1361842906079871831",
            "cites_id": [
                "1361842906079871831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Des\u00f3rdenes y juegos de chapas en la plaza: estudiantes, espacio p\u00fablico y juventud (San Fernando, c. 1870-c. 1900)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia (Santiago) 45 (2), 458-502, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6801591576294308698",
            "cites_id": [
                "6801591576294308698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia del tiempo presente y necesidad de distancia en el tiempo: notas exploratorias para un entrelazamiento posible",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Humanidades 17, 35-49, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17467176868745154413",
            "cites_id": [
                "17467176868745154413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La letra\u00bf con sangre entra? Percepciones, normativas y pr\u00e1cticas de disciplinas, castigos y violencias en el liceo chileno, c. 1842-c. 1912",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Concurso Bicentenario Tesis Doctoral 2, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1039404301470802222",
            "cites_id": [
                "1039404301470802222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La letra\u00bf con sangre entra",
                "pub_year": "1842",
                "citation": "Percepciones, normativas y pr\u00e1cticas de disciplinas, castigos y violencias \u2026, 1842"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12183768051660489989",
            "cites_id": [
                "12183768051660489989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las colonias escolares: apropiaci\u00f3n, afecto y conflicto en la educaci\u00f3n chilena a inicios del siglo XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Circulaciones, tr\u00e1nsitos y traducciones en la historia de la educaci\u00f3n, 127-137, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15764261082074323287",
            "cites_id": [
                "15764261082074323287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Volver a donde nunca se estuvo\". Pacto social, felicidad p\u00fablica y educaci\u00f3n en Chile (c. 1810-c. 2010)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Araucaria: Revista Iberoamericana de Filosof\u00eda, Pol\u00edtica, Humanidades y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6866930695017046580",
            "cites_id": [
                "6866930695017046580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los j\u00f3venes traen buenas noticias: el reformismo en la FECECH",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Anales de la Universidad de Chile, \u00e1g. 101-151, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1600904131876568366",
            "cites_id": [
                "1600904131876568366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History of Education and Emotions",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Oxford Research Encyclopedia of Education, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8673663972382062951",
            "cites_id": [
                "8673663972382062951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MALAS RELACIONES: PRENSA Y MOVIMIENTO ESTUDIANTIL UNIVERSITARIO EN CHILE A FINES DE LA DICTADURA E INICIOS DE LA TRANSICI\u00d3N DEMOCR\u00c1TICA (C. 1988-C. 1998).",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o, 135-153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5288920785457524960",
            "cites_id": [
                "5288920785457524960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de \u00e9lites y educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica (siglos XVI-XXI). Volumen II",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13420762768570165513",
            "cites_id": [
                "13420762768570165513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada a las sociabilidades educacionales ya las doctrinas de la \u00e9lite y de los artesanos capitalinos frente a la demanda social por instrucci\u00f3n primaria: 1856-1920",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3138945228488693475",
            "cites_id": [
                "3138945228488693475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Partido Radical: notas sobre una nueva forma de sociabilidad pol\u00edtica en el Chile del siglo XIX",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Historia, 299-310, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4011569651197759776",
            "cites_id": [
                "4011569651197759776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimento Internacional da Educa\u00e7\u00e3o nova",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9519045593012478255",
            "cites_id": [
                "9519045593012478255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las aventuras del afecto: cambios y permanencias en los modelos de relaci\u00f3n entre profesores y estudiantes en los liceos chilenos (c. 1910-c. 1950)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 18, e022, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14857186327349389270",
            "cites_id": [
                "14857186327349389270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sine ira et studio? Reflexiones y desaf\u00edos a la historiograf\u00eda chilena desde la historia de las emociones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Humanidades 36, 229-248, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11824852207905472083",
            "cites_id": [
                "11824852207905472083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circuitos e fronteiras da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=628451584974946308",
            "cites_id": [
                "628451584974946308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TIEMPOS DE GUERRA, TIEMPO ESCOLAR. VIVENCIAS DE LA GUERRA DEL PACIFICO EN LOS LICEOS DE HOMBRES EN CHILE (1879-1883)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "EDITORIAL BICENTENARIO, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2100610096578595612",
            "cites_id": [
                "2100610096578595612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva oficina en la escuela: la instalaci\u00f3n de los orientadores como pol\u00edtica educacional en Chile (c. 1946-c. 1965)",
                "citation": "Revista Historia Caribe 13, 281-313, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12854741021991622044",
            "cites_id": [
                "12854741021991622044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literaturas de la cat\u00e1strofe: notas sobre el ensayismo de crisis educacional en Chile (c. 1910-c. 1940)",
                "citation": "Contactos, cruces y luchas en la historia de la educaci\u00f3n latinoamericana, 1-16, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8190011945514715301",
            "cites_id": [
                "8190011945514715301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social imaginaries of violence and fear: the Chilean press and the 1968 global student movement",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "History of Education Review 51 (1), 64-80, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=398196025379342425",
            "cites_id": [
                "398196025379342425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hablemos de Historia de la Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perspectivas Metodol\u00f3gicas 22, 113-113, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1273806287334870512",
            "cites_id": [
                "1273806287334870512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Ni\u00f1os, seamos buenos, miremos ese horror!. El nacionalismo c\u00edvico como r\u00e9gimen emocional en la educaci\u00f3n chilena durante la segunda guerra mundial (c. 1941-c. 1945)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sarmiento. Revista Galego-Portuguesa de Historia da Educaci\u00f3n 24, 161-175, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12704348261565967331",
            "cites_id": [
                "12704348261565967331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre Cohn-Bendit y John Lenin: viejos y nuevos temas en el movimiento estudiantil en Chile bajo la dictadura de Pinochet. Una mirada desde la revista Kr\u00edtica. Chile, c. 1978-c \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Marte, 240-264, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6464352933317775896",
            "cites_id": [
                "6464352933317775896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Ni\u00f1os, seamos buenos, miremos ese horror! La Paz, la Guerra y el Nacionalismo C\u00edvico como r\u00e9g\u00edmen emocional en la educaci\u00f3n chilena durante la Segunda Guerra Mundial (c. 1938 \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Identidades, Internacionalismo, Pacifismo y Educaci\u00f3n:(s. XIX y XX), 603-606, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16569478019220737069",
            "cites_id": [
                "16569478019220737069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLos salvaguardias de aquellos seres mudos\u201d: notas sobre educaci\u00f3n y formaci\u00f3n de comunidades emocionales en el trato hacia los animales. Chile, c. 1900-c. 1930",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Historia y Geograf\u00eda, 43-61, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13366698976191297563",
            "cites_id": [
                "13366698976191297563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malas relaciones: Prensa y movimiento estudiantil universitario en Chile a fines de la dictadura e inicios de la transici\u00f3n democr\u00e1tica (c. 1988-c. 1998)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o 22, 135-153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2433905032383592067",
            "cites_id": [
                "2433905032383592067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cA la conquista del alma juvenil\u201d: aspectos del discurso de los sectores laicos y clericales sobre los estudiantes secundarios. Chile, c. 1850-c. 1900",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 39-59, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2487330317528028063",
            "cites_id": [
                "2487330317528028063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toy soldiers: The armed body of Chilean students. Military instruction and shooting lessons in schools (Ca. 1880-Ca. 1930)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Encounters in Theory and History of Education 17, 77-91, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14748234523308837163",
            "cites_id": [
                "14748234523308837163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n del Profesor Jefe: Autora: Radamanta Dintrans de C\u00e1ceres",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 134-137, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10124599696599014327",
            "cites_id": [
                "10124599696599014327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Ni\u00f1o Chileno: aspectos de la confecci\u00f3n de reg\u00edmenes emocionales a trav\u00e9s de un texto escolar (1933-1967)\u2217.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historia y Memoria de la Educaci\u00f3n, 239-260, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4472321715584680573,8504603519888218186",
            "cites_id": [
                "4472321715584680573",
                "8504603519888218186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational Freedom or Teaching State?: political discussion of the school subvention law in 1951. A key episode on a deep cleavage in the history of Chilean education",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "HERJ Hungarian Educational Research Journal 4 (4), 36-45, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16621508110749628396",
            "cites_id": [
                "16621508110749628396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio de la historia de la educaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de docentes en las universidades chilenas: evoluci\u00f3n, situaci\u00f3n y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o-RHE 10 (20), 39-49, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9389447041078806608",
            "cites_id": [
                "9389447041078806608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edificando espacios para la elite: Percepciones sobre los liceos como recintos educacionales. Chile, C. 1870-C. 1910",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "XIV Jornadas Argentinas de Historia de la Educaci\u00f3n 9-11 de agosto de 2006 \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1063272580489754156",
            "cites_id": [
                "1063272580489754156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Luis Galdames: el problema del nacionalismo en el sistema pedag\u00f3gico chileno a inicios del siglo XX",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 34 (1 \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11905212337474161625",
            "cites_id": [
                "11905212337474161625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historiograf\u00eda conservadora chilena en las d\u00e9cadas de 1860 y 1870.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Cuadernos de Historia, 61-75 P\u00e1g., 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15275759469034301224",
            "cites_id": [
                "15275759469034301224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la continuidad y el cambio: Malaqu\u00edas Concha y el Partido Dem\u00f3crata ante la instrucci\u00f3n primaria en Chile a inicios del siglo XX",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Anuario de la Universidad Internacional SEK, 107-118, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11998770426273757104",
            "cites_id": [
                "11998770426273757104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civilization and Reform of the Chilean Rural School: Approaches Based on the Work of Amanda Labarca (1934-1936)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civilizaci\u00f3n y reforma a la escuela campesina chilena: aproximaciones a partir de la obra de Amanda Labarca (1934-1936)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "En-claves del pensamiento 18 (35), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A trunced innovation: Educational guidance in the change of the educational paradigms in Chile (c. 1965-c. 1973)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 28, e132018, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Une innovation tranc\u00e9e: l'orientation educatif dans le changement de paradigmes \u00e9ducatives au Chili (c. 1965-c. 1973)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 28, e132018, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una innovaci\u00f3n trunca: la orientaci\u00f3n educacional en el cambio de paradigmas educacionales en Chile (c. 1965-c. 1973)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 28, e132018, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Each young in his place so the country does not continue wasting its invaluable human capital: confluences of educational languages in a reformist experience (Chile, c. 1964\u2013c \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Paedagogica Historica, 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N ESCOLAR: Golpes y continuidades.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mensaje 72 (722), 26-29, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The beneficial tyranny of politics: emergence, institutionalisation and newer issues of the history of education in Latin America",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "History of Education 52 (2-3), 182-200, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre Nicol\u00e1s Dip, Libros y alpargatas. La peronizaci\u00f3n de estudiantes, docentes e intelectuales de la UBA (1966-1974)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia mexicana 72 (3), 1591-1594, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Books and espadrilles. The peronization of students, teachers and intellectuals of the UBA (1966-1974)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "HISTORIA MEXICANA 72 (3), 1591-1594, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inf\u00e2ncia, juventude e emo\u00e7\u00f5es na hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fino Tra\u00e7o, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista con el profesor Iv\u00e1n N\u00fa\u00f1ez Prieto",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social movements and pedagogical renewal in the twentieth century: thoughts, practices, and resistances",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Espacio, Tiempo y Educaci\u00f3n 8 (2), 1-4, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cImagined Education\u201d: Nationalistic Politics and Emotions in Two Visual Depictions of the Past and Present of Chilean Education (1941 and 1975)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Appearances Matter: The Visual in Educational History 2, 23, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentidos de lo com\u00fan en la discusi\u00f3n te\u00f3rica y en las pol\u00edticas educativas en cinco pa\u00edses latinoamericanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CLACSO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SCHOOL AESTHETICS AND EMOTIONAL REGIMES IN ONE HUNDRED YEARS OF INDEPENDENCE (CHILE, 1910)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 25, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTH\u00c9TIQUE SCOLAIRE ET R\u00c9GIMES \u00c9MOTIONNELS \u00c0 L\u2019OCCASION DU CENTENAIRE DE L\u2019IND\u00c9PENDANCE (CHILI, 1910)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 25, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renca escrita con tiza. Memoria hist\u00f3rica de nuestra Educaci\u00f3n P\u00fablica: Camila P\u00e9rez Navarro, Crist\u00f3bal Guerrero Mena y Miguel Lecaros \u00c1lvarez (2019)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos Chilenos de Historia de la Educaci\u00f3n, 117-119, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODULATIONS OF AFFECTION AND AUTHORITY IN EPISODES IN THE HISTORY OF CHILEAN EDUCATION (C. 1820-C. 1950).",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 23, e88795, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENTRE AFFECT ET AUTORITE: MODULATIONS AU COURS DE DIFFERENTS MOMENTS DE L'HISTOIRE DE L'EDUCATION CHILIENNE (C. 1820-C. 1950)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 23, e88795, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visitando la\" Babel Pedag\u00f3gica\": Le\u00f3n Jeune-Homme y su viaje a Chile (1929-1930)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Influencias belgas en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola e iberoamericana, 519-529, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nouveau bureau dans le lyc\u00e9e: l'installation des conseillers scolaires comme politique \u00e9ducative au Chili (c. 1946-c. 1953)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia Caribe 13 (33), 283-315, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new office in the school (liceo): The establishment of counselors as an educational policy in Chile (c. 1946-c. 1953)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia Caribe 13 (33), 283-315, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BAD RELATIONSHIPS: PRESS AND STUDENT MOVEMENT IN CHILE AT THE END OF DICTATORSHIP AND THE BEGINNINGS OF DEMOCRATIC TRANSITION (C. 1988-C. 1998)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 22 (54), 135-153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00c1S RELA\u00c7\u00d5ES: IMPRENSA E O MOVIMENTO DO ESTUDANTES UNIVERSIT\u00c1RIOS CHILENOS NO FINAL DA DITADURA E COME\u00c7OS DE TRANSI\u00c7\u00c3O DEMOCR\u00c1TICA (C. 1988-C. 1998)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 22 (54), 135-153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Adventures of affection: changes and continuities in models of relationship between teachers and students in Chilean high schools (c. 1910-c. 1950)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MAUVAISES RELATIONS: PRESSE ET MOUVEMENT DU \u00c9TUDIANTS UNIVERSITAIRES AU CHILI \u00c0 LA FIN DE LA DICTATURE ET D\u00c9BUTS DE TRANSITION D\u00c9MOCRATIQUE (C. 1988-C. 1998)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 22, 135-153, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva oficina en el liceo: la instalaci\u00f3n de los orientadores como pol\u00edtica educacional en Chile (c. 1946-c. 1953)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia Caribe 13 (33), 283-315, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As Aventuras de afeto: mudan\u00e7as e continuidades nos modelos de relacionamento entre professores e alunos em liceos chilenos (c. 1910-c. 1950)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o 18, e022, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From strengthening the will to develop the personality: body and emotion in the Chilean education (c. 1900-c. 1950)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos CEDES 38, 49-62, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Save the body, save the Fatherland. The Defense of the Race as an affect-educational-corporal policy (Chile, c. 1940-c. 1943)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "39 ISCHE. Educaci\u00f3n y emancipaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hijos de la monta\u00f1a y el mar: discursos y reg\u00edmenes emocionales nacional-desarrollistas en la educaci\u00f3n chilena (c. 1920-c. 1980)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "39 ISCHE. Educaci\u00f3n y emancipaci\u00f3n, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Sine ira et studio? Reflexiones y desaf\u00edos a la historiagraf\u00eda chilena desde la historia de las emociones",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de humanidades (Santiago. En l\u00ednea), 229-248, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volver a donde nunca se estuvo. Pacto social, felicidad p\u00fablica y educaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fronteras hechas de tinta y sentimientos: la construcci\u00f3n de los otros y de nosotros en textos escolares a partir de atributos emocionales. Chile, c. 1900-c. 1980",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Im\u00e1genes, discursos y textos en Historia de la Educaci\u00f3n. Retos \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Back to where it was never. Social Pact, Public Happiness and Education in Chile (c. 1810-c. 2010)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ARAUCARIA-REVISTA IBEROAMERICANA DE FILOSOIFIA POLITICA Y HUMANIDADES 19 (38 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la lana y el gel: notas sobre opciones y estilos art\u00edsticos y culturales en el movimiento estudiantil de la Universidad de Chile (ca. 1977-ca. 1990)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Instituto de Investigaciones sobre \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crossing the Wall. Memories about the beginnings of Opus Dei in Germany",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SCRIPTA THEOLOGICA 48 (3), 800-800, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Premio Nacional de Educacion 2015: Ivan Nunez Prieto, testigo y actor de la educacion chilena.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Mensaje 64 (644), 60-62, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abSad times\u00bb: notes on student movement, community and emotions at the University of Chile against Pinochet dictatorship (1974-1986)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Espacio, Tiempo y Educaci\u00f3n 2 (2), 107-124, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a new Chile through the heart: aspects on the construction of a nationalist emotionology in school textbooks during Pinochet years (c. 1974-c. 1984)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ni\u00f1o chileno: aspectos de la confecci\u00f3n de reg\u00edmenes emocionales a trav\u00e9s de un texto escolar (1933-1967)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historia y memoria de la educaci\u00f3n: HMe, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida de los otros: la FECECH y su conflictiva relaci\u00f3n con el movimiento estudiantil en la universidad de Chile (1978-1984)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Instituto de Investigaciones sobre \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ideas en la educaci\u00f3n latinoamericana: Un balance historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cUn templo ante cuyas paredes deben estrellarse y desvanecerse las pasiones exteriores: los Liceos y la juventud en tiempos de conflicto (1890-1891)\u201d",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Carlos Donoso y Pablo Rubio (editores): Conflictos y tensiones en el Chile \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disorders and Coin Games in the Plaza: Students, Public Space and Youth (San Fernando, c. 1870-c. 1900",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 45 (2), 485-502, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Despolitizar y racionalizar: una \u00e9lite de dirigentes estudiantiles oficialistas ante la descentralizaci\u00f3n y fraccionamiento de la Universidad de Chile (c. 1974-c. 1984)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Formaci\u00f3n de \u00e9lites y educaci\u00f3n superior en Iberoam\u00e9rica:(ss. XVI-XXI), 327-334, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bicentenarios de Independencia en Am\u00e9rica L\u00e1tina: construir el presente y el futuro",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Pontificia Comillas, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MoMENtoS Y tENDENCIaS EN El DESarrollo DE la HIStorIoGraF\u00cda DE la EDUCaCI\u00d3N EN CHIlE (c. 1850-c. 2010)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cadernos de Historia da Educacao 10 (2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias trizadas y espacios opacos: breves notas sobre problemas de identidad y patrimonio urbano en torno al Bicentenario en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bicentenarios de Independencia en Am\u00e9rica L\u00e1tina: construir el presente y el \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEFINIENDO A UNA JUVENTUD: LICEOS, TEXTOS ESCOLARES, OPINION PUBLICA EN LA DEFINICION DEL SUJETO JUVENIL EN CHILE (C. 1870-C. 1920)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptions of citizenship in Chile through history and social science textbooks (c. 1880-c. 1930)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "HISTORY AND SOCIAL SCIENCE TEXBOOK, 240, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "David Home, Los Hu\u00e9rfanos de la Guerra del Pac\u00edfico: El \u201cAsilo de la Patria\u201d, 1879-1885, Santiago, Centro de Investigaciones Diego Barros Arana-LOM Ediciones, 2007, 178 p.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La letra\u00bf con sangre entra?: Percepciones, normativas y pr\u00e1cticas de disciplinas, castigo y violencia en el liceo chileno: c. 1842-c. 1912",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edificando espacios para la elite",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "XIV Jornadas Argentinas de Historia de la Educaci\u00f3n (La Plata, Argentina, 9 \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlation between the'Global Deterioration Scale'and the'Clinical Dementia Rating'in the quantification of Alzheimer's disease severity",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "EUROPEAN JOURNAL OF NEUROLOGY 11, 192-192, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temuco, 1919: la\" guerrilla\" por los ex\u00e1menes en el Liceo de Ni\u00f1as. Cr\u00f3nica de un conflicto local y algunas breves reflexiones sobre la historia de la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Contextos: Revista de humanidades y ciencias sociales, 185-192, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS LAZOS INTANGIBLES QUE ATAN A LA SOCIEDAD",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "ANUARIO DE LA UNIVERSIDAD INTERNACIONAL SEK, 55-60, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los lazos intangibles que atan a la sociedad: breves consideraciones acerca de las estructuras sociales en el Antiguo R\u00e9gimen y el mundo colonial latinoamericano",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Anuario de la Universidad Internacional SEK, 55-60, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA GUERRA ENTRE CHILE Y LA CONFEDERACI\u00d3N PERUANO-BOLIVIANA: UNA MIRADA DESDE LA HISTORIA DE LAS RELACIONES INTERNCIONALES",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "ANUARIO DE LA UNIVERSIDAD INTERNACIONAL SEK, 77-87, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un escenario para la integraci\u00f3n: Am\u00e9rica Latina y su historia desde la escuela",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 163-166, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ese huesped inc\u00f3modo: apuntes sobre los movimientos populistas en el Ecuador contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Anuario de la Universidad Internacional SEK, 102-108, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESE HU\u00c9SPED INC\u00d3MODO.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "ANUARIO DE LA UNIVERSIDAD INTERNACIONAL SEK, 103-108, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre el tiempo del populismo en Am\u00e9rica",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Anuario de la Universidad Internacional SEK, 125-132, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACUARELAS EN TIEMPO GRIS: PINCELADAS DE LA HISTORIA DE LA AGRUPACI\u00d3N CULTURAL UNIVERSITARIA Y SUS LAZOS CON EL RENACER DE LA FECH (C. 1977-C. 1984)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civilizaci\u00f3n y reforma a la escuela campesina chilena: aproximaciones a partir de la obra de Amanda Labarca (1934-1936) Civilization and Reform of the Chilean Rural School \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OJS JOURNALS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Premio Nacional de Educaci\u00f3n 2015: Iv\u00e1n N\u00fa\u00f1ez Prieto, testigo y actor de la educaci\u00f3n chilena",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Educativo. Vol. 34 (junio 2004), pp. 119-134 Luis Galdames: el problema del nacionalismo en el sistema pedag\u00f3gico chileno a inicios del siglo XX* Luis Galdames: the \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA GUERRA ENTRE CHILE Y LA CONFEDERACI\u00d3N PERUANO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comit\u00e9 Cient\u00edfico Nacional Iv\u00e1n N\u00fa\u00f1ez Prieto",
                "citation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotions and feelings in the public space of education (c. 1780-c. 1950)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toro Blanco, P.(2014). Educational Freedom or Teaching State?: political discussion of the school subvention law in 1951. A key episode on a deep cleavage in the history of \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LITERATURAS DE LA CAT\u00c1STROFE: NOTAS SOBRE EL ENSAYISMO DE CRISIS EDUCACIONAL EN CHILE (C. 1910-C. 1940)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00cdTULO: EDIFICANDO ESPACIOS PARA LA ELITE: PERCEPCIONES SOBRE LOS LICEOS COMO RECINTOS EDUCACIONALES. CHILE, C. 1870-C. 1910.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "NoSbioAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}