{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Nyxl5kwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Antonio Ag\u00fcero San Juan",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Nyxl5kwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Derecho Constitucional. Universidadl Alberto Hurtado (Chile)",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Derecho P\u00fablico",
        "Derecho Constitucional",
        "Interpretaci\u00f3n jur\u00eddica"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 409,
    "citedby5y": 281,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2008": 6,
        "2009": 11,
        "2010": 4,
        "2011": 7,
        "2012": 8,
        "2013": 2,
        "2014": 11,
        "2015": 9,
        "2016": 27,
        "2017": 15,
        "2018": 22,
        "2019": 38,
        "2020": 55,
        "2021": 57,
        "2022": 59,
        "2023": 57,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-Qg9SzEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JUAN PABLO ZAMBRANO TIZNADO",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico, Dpto. de Ciencias Jur\u00eddicas de la Universidad de La Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "N9itsfIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Villavicencio Miranda",
            "affiliation": "Centro de Investigaciones de Filosof\u00eda del Derecho y Derecho Penal, Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tgRD_30AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Felimer del Valle Rojas",
            "affiliation": "Universidad de La Frontera (UFRO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ezuHKksAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dr. Enrique Sologuren Ins\u00faa",
            "affiliation": "Universidad de Los Andes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wFkl5VoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Federico Jos\u00e9 Arena",
            "affiliation": "Conicet - U.N.C., Argentina"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zZzZwqIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Beatriz Arriagada C\u00e1ceres",
            "affiliation": "Profesora de Teor\u00eda del Derecho, Universidad Diego Portales de Santiago de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00f3gica, ciencia y experiencia en la valoraci\u00f3n de la prueba",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de derecho 41 (2), 673-703, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17186208633818505414,15521131393762414043",
            "cites_id": [
                "17186208633818505414",
                "15521131393762414043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Conforman las sentencias penales un g\u00e9nero discursivo?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 7-26, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18196082098623961012",
            "cites_id": [
                "18196082098623961012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los abogados y las palabras: una propuesta para fortalecer competencias iniciales en los estudiantes de derecho",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 19 (1), 39-69, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5328068734698016752",
            "cites_id": [
                "5328068734698016752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos de un imaginario judicial de la sana cr\u00edtica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ius et Praxis 20 (2), 375-414, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6631675638134328319",
            "cites_id": [
                "6631675638134328319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procesos de institucionalizaci\u00f3n como procesos de recepci\u00f3n: Agendas transnacionales y contextos locales en el caso de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universum (Talca) 24 (2), 12-27, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18055169209326071768",
            "cites_id": [
                "18055169209326071768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiculturalidad y discrecionalidad judicial en una sentencia penal: an\u00e1lisis desde Joseph Raz",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 327-343, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=777008274069769984",
            "cites_id": [
                "777008274069769984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La narraci\u00f3n en las sentencias penales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universum (Talca) 24 (2), 28-41, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8382612688321827368,12249920009506110614",
            "cites_id": [
                "8382612688321827368",
                "12249920009506110614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases para el estudio de la din\u00e1mica discursiva en la comunidad jur\u00eddica chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 27 (1), 59-79, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7307161666688227677",
            "cites_id": [
                "7307161666688227677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda para decidir hechos en procesos judiciales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de derecho y tecnolog\u00eda 10 (1), 111-143, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3944950127110414161",
            "cites_id": [
                "3944950127110414161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n metodol\u00f3gica para el estudio del texto de las sentencias penales chilenas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Convergencia 17 (54), 69-91, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2311783245983765987",
            "cites_id": [
                "2311783245983765987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n al an\u00e1lisis de la valoraci\u00f3n de la prueba usando modified wigmorean analysis (MWA)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis 15 (1), 15-53, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16674690088650196592",
            "cites_id": [
                "16674690088650196592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis ling\u00fc\u00edstico y estereotipos en una sentencia penal chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 237-262, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9521307968140042358",
            "cites_id": [
                "9521307968140042358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentencia penal y actos de discurso",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Implicaci\u00f3n Derecho Literatura. Contribuciones a una teor\u00eda literaria del \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14007020610382176255",
            "cites_id": [
                "14007020610382176255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estructura de las sentencias judiciales como un problema de lenguaje claro",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ius et Praxis 28 (3), 228-247, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2358992884434902319",
            "cites_id": [
                "2358992884434902319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una cr\u00edtica al modelo de la narraci\u00f3n judicial como explicaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ius et Praxis 20 (1), 221-252, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5993422146506269255",
            "cites_id": [
                "5993422146506269255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre las ficciones en el discurso jur\u00eddico-penal de las sentencias: el caso chileno",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Estudios de la Justicia, 289-306, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7282346212869815078",
            "cites_id": [
                "7282346212869815078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Falta de servicio (en Derecho chileno)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 306-316, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2777096418139282216",
            "cites_id": [
                "2777096418139282216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cultural Point of View en una Sentencia Penal",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Fr\u00f3nesis 16 (2), 385-392, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4541791007330486276",
            "cites_id": [
                "4541791007330486276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Ponga atenci\u00f3n en los obst\u00e1culos epist\u00e9micos de los estudiantes! Una clave para ense\u00f1ar derecho probatorio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 32 (2), 17-34, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6070198150302668351",
            "cites_id": [
                "6070198150302668351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos ling\u00fc\u00edsticos y proceso penal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica 3 (2), 37-60, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14621924993704824390",
            "cites_id": [
                "14621924993704824390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El auxilio de Habermas en respuesta al problema del an\u00e1lisis del discurso (f\u00e1ctico) en las sentencias penales",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 52, 655-681, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10311249949196166138",
            "cites_id": [
                "10311249949196166138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La falta de servicio en la ley N\u00ba 19.966 (GES)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et Praxis 26 (1), 171-191, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14343569059829026018",
            "cites_id": [
                "14343569059829026018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensar la ense\u00f1anza del derecho probatorio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 129-152, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9436487925283801039",
            "cites_id": [
                "9436487925283801039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los est\u00e1ndares de prueba y el boom editorial del discurso probatorio en castellano",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Discusiones 18 (2), 81-106, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18223477910786516435",
            "cites_id": [
                "18223477910786516435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una cartograf\u00eda para el principio de igualdad en Chile. An\u00e1lisis de la productividad dogm\u00e1tica entre 2000 y 2018",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ius et Praxis 27 (3), 239-260, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13975345526330215767",
            "cites_id": [
                "13975345526330215767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuatro versiones de la Nulidad de Derecho P\u00fablico. Primera parte: La versi\u00f3n de Mario Bernaschina Gonz\u00e1lez",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ius et praxis 23 (2), 251-294, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5403689971371301362",
            "cites_id": [
                "5403689971371301362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La especialidad jur\u00eddica en un caso at\u00edpico de nulidad de derecho p\u00fablico (Corte Suprema)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 30 (2), 393-403, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=230770679861875101",
            "cites_id": [
                "230770679861875101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de escribir una sentencia judicial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 9 (2), 111-131, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2515658188128263680",
            "cites_id": [
                "2515658188128263680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La especificaci\u00f3n de tres conceptos jur\u00eddicos indeterminados en el Derecho P\u00fablico chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 1-30, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7506387352743804448",
            "cites_id": [
                "7506387352743804448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Ponga atenci\u00f3n en los obst\u00e1culos epist\u00e9micos de los estudiantes! Una clave para ense\u00f1ar derecho probatorio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6361135527137969871",
            "cites_id": [
                "6361135527137969871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La expresi\u00f3n \u201cNulidad de Derecho P\u00fablico\u201d en el derecho chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Eunom\u00eda: Revista en Cultura de la Legalidad, 224-234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3164498947207326192",
            "cites_id": [
                "3164498947207326192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentencia y actos de discurso",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Implicaci\u00f3n Derecho Literatura: contribuciones a una teor\u00eda literaria del \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8041404203254365993",
            "cites_id": [
                "8041404203254365993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo ret\u00f3rico-discursivo para el g\u00e9nero art\u00edculo de investigaci\u00f3n en derecho: El discurso acad\u00e9mico sobre la igualdad en la doctrina jur\u00eddica nacional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista signos 56 (112), 325-350, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de escribir una sentencia judicial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodological integration for the study of the text'Chilean criminal sentence'",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV AUTONOMA ESTADO MEXICO, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pay attention to the students' epistemic barriers. A key for teaching Evidence Law",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The lack of service in the act of congress n 19.966 (GES) La falta de servicio en la ley no 19.966 (GES)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Talcarevista-praxis@ utalca. cl, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las personas con discapacidad en el razonamiento judicial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Academia Judicial, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Expresi\u00f3n \u00abFalta De Servicio\u00bb En El Derecho Administrativo Chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una figura literaria en el discurso de la Escuela de G\u00e9nova sobre la interpretaci\u00f3n jur\u00eddica (Un an\u00e1lisis del trabajo de Riccardo Guastini).",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cogency: Journal of Reasoning & Argumentation 10 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Literary Figure in the Discourse of the School of Genoa on the Legal Interpretation (An Analysis of the work of Riccardo Guastini).",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cogency 10 (1-2), 7-47, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEDIOS DE COMUNICACION Y TRIBUNALES DE JUSTICIA COMO PRODUCTORES DE DISCURSOS NARRATIVOS DE PODER: COMPARACION, MEDIANTE SOFTWARE Y CHART METHOD, DE NOTICIAS POLICIALES Y \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf ES LA RELECTIO DE INDIS SOLO UN DISCURSO DE AN\u00c1LISIS POL\u00cdTICO?()",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alpha (Osorno), 153-173, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La expresi\u00f3n \u201cNulidad de Derecho P\u00fablico\u201d en el derecho chileno= The expression'Public Law'annulment in the Chilean Law",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EUNOM\u00cdA. Revista en Cultura de la Legalidad, 244-234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is the Relectio of Indis only a discourse of political analysis?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Categor\u00edas de conocimiento y est\u00e1ndares de prueba en decisiones judiciales complejas:(notas sobre l\u00f3gica en la motivaci\u00f3n de los hechos en las sentencias)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n jur\u00eddica: propuestas contempor\u00e1neas, 147-154, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los abogados y las palabras. Una propuesta para fortalecer competencias iniciales en los estudiantes de derecho",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FRAGMENTS OF A JUDICIAL IMAGINARY ABOUT SOUND CRITICISM",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Ius et Praxis 20 (2), 375-414, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de un informe de autoevaluaci\u00f3n de carreras universitarias usando herramientas etnogr\u00e1ficas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las virtudes judiciales y la novela Un juez rural de Pedro Prado: apuntes para un problema ideol\u00f3gico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Temuco, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las virtudes judiciales y la novela Un Juez Rural de Pedro Prado: Apuntes para un prolema ideol\u00f3gico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica 1 (2), 29-37, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APROXIMACI\u00d3N AL AN\u00c1LISIS DE LA VALORACI\u00d3N DE LA PRUEBA USANDO MODIFIED WIGMOREAN ANALYSIS (MWA).",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ius et Praxis (07172877) 15 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEDIOS DE COMUNICACION Y TRIBUNALES DE JUSTICIA COMO PRODUCTORES DE DISCURSOS NARRATIVOS DE PODER: COMPARACION, MEDIANTE SOFTWARE Y CHART METHOD, DE NOTICIAS POLICIALES Y \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ag\u00fcero-San Juan, Claudio Antonio",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre las ficciones en el discurso jur\u00eddico-penal de las sentencias: El caso chileno",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista telem\u00e1tica de filosof\u00eda del derecho (RTFD), 101, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA MORALIDAD PUBLICA COMO LIMITE A LA DISCRECIONALIDAD JUDICIAL EN LA CAUSA RIT 101-2005. ANALISIS DESDE JOSEPH RAZ",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcances socioculturales de la sentencia penal rit 101-2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El auxilio de Habermas. Respuesta al problema del an\u00e1lisis del discurso (f\u00e1ctico) en las sentencias penales.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Nyxl5kwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}