{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "OjP1gWgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nicolas Fleet",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=OjP1gWgAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Departamento de Sociolog\u00eda, Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "sociolog\u00eda",
        "teor\u00eda social",
        "sociolog\u00eda pol\u00edtica",
        "sociolog\u00eda de las profesiones",
        "educaci\u00f3n superior"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Nicolas_Fleet",
    "citedby": 687,
    "citedby5y": 377,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 15,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2009": 4,
        "2010": 5,
        "2011": 12,
        "2012": 27,
        "2013": 20,
        "2014": 38,
        "2015": 40,
        "2016": 53,
        "2017": 33,
        "2018": 61,
        "2019": 75,
        "2020": 71,
        "2021": 85,
        "2022": 67,
        "2023": 59,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OSSLHcAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Emilio Rodr\u00edguez Ponce",
            "affiliation": "Profesor Titular - Universidad de Tarapac\u00e1 (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgEMtxQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Liliana Pedraja Rejas",
            "affiliation": "Profesora Titular Universidad de Tarapaca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ifNdmZ4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Zapata",
            "affiliation": "Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5iHOmFEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Lagos Rojas",
            "affiliation": "International Institute for Philosophy and Social Studies"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OoN3seEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Vald\u00e9s",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VrB-bOAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pete Leihy",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello (uncited 2022 works)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZeHHyesAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Pozo",
            "affiliation": "Soci\u00f3logo"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimiento estudiantil y transformaciones sociales en Chile: una perspectiva sociol\u00f3gica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 191,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5647408824617608368",
            "cites_id": [
                "5647408824617608368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mass Higher Education and the 2011 Student Movement in C hile: Material and Ideological Implications",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bulletin of Latin American Research 36 (2), 160-176, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2274835818070971676",
            "cites_id": [
                "2274835818070971676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acreditaci\u00f3n institucional y factores de la calidad universitaria en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Interciencia 39 (7), 450-457, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16260976213748429863,17907255113099574499,4672005562734701930",
            "cites_id": [
                "16260976213748429863",
                "17907255113099574499",
                "4672005562734701930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La acreditaci\u00f3n en la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre la calidad de la educaci\u00f3n superior.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 212-230, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=378624992550783245,12885894683462363057",
            "cites_id": [
                "378624992550783245",
                "12885894683462363057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculaci\u00f3n con el medio:\u00bf funci\u00f3n subalterna o esencial de la universidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Desaf\u00edos y perspectivas de la direcci\u00f3n estrat\u00e9gica de las instituciones \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4397747698354333296",
            "cites_id": [
                "4397747698354333296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos y Perspectivas de la Direcci\u00f3n estrat\u00e9gica de las Instituciones Universitarias",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ediciones CNA-Chile. Santiago (Chile). Disponible en: https://www. cnachile \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10994237111838952957,1790960874795041841,312476232319155598,17760765213423089607",
            "cites_id": [
                "10994237111838952957",
                "1790960874795041841",
                "312476232319155598",
                "17760765213423089607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de la informaci\u00f3n y calidad de las instituciones universitarias: un estudio emp\u00edrico en universidades de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Interciencia 36 (8), 570-577, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8965114506748759140,13332752128291973571",
            "cites_id": [
                "8965114506748759140",
                "13332752128291973571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raz\u00f3n y dominaci\u00f3n. La legitimidad en Weber como orientaci\u00f3n simb\u00f3lica de la acci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 21-36, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13313323205184722926,1695590018752367513",
            "cites_id": [
                "13313323205184722926",
                "1695590018752367513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis de la Educaci\u00f3n Superior en el Chile neoliberal: mercado y burocracia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educar em Revista 36, e77536, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4050295894147573474,5489693706210117276",
            "cites_id": [
                "4050295894147573474",
                "5489693706210117276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la calidad de la informaci\u00f3n sobre la acreditaci\u00f3n institucional: un estudio exploratorio en universidades chilenas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 20 (3), 368-375, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8160736430378849067,15955031932214451580",
            "cites_id": [
                "8160736430378849067",
                "15955031932214451580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado, rendici\u00f3n de cuentas e informaci\u00f3n p\u00fablica en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 38 (2), 259-276, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16318966130235033353,12066535474357083829",
            "cites_id": [
                "16318966130235033353",
                "12066535474357083829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Midiendo la vinculaci\u00f3n de las instituciones de educaci\u00f3n superior con el medio y su impacto. Estudio de las mejores pr\u00e1cticas en el mundo y desarrollo de instrumento piloto \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de investigaci\u00f3n 6, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5709039805898635327,11717729883003673661",
            "cites_id": [
                "5709039805898635327",
                "11717729883003673661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sedes de instituciones de educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Santiago: Comisi\u00f3n Nacional de Acreditaci\u00f3n de Pregrado, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3645778476878669766,15305502785369627503,12836373689489879330,11344572583271173874,9366910180699910312",
            "cites_id": [
                "3645778476878669766",
                "15305502785369627503",
                "12836373689489879330",
                "11344572583271173874",
                "9366910180699910312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad predictiva de la evaluaci\u00f3n de los pares y focos del modelo de acreditaci\u00f3n institucional en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o: Revista da Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Campinas) 15, 121-141, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=657341560036758383,11155472000925439934",
            "cites_id": [
                "657341560036758383",
                "11155472000925439934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protesta social y crisis del poder neoliberal en Chile 2011\u20132019",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pl\u00e9yade. Revista de humanidades y ciencias sociales. Online, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11573332954243624979",
            "cites_id": [
                "11573332954243624979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Direcci\u00f3n estrat\u00e9gica en universidades",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Desaf\u00edos y Perspectivas de la Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica en instituciones \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4257937698695713640",
            "cites_id": [
                "4257937698695713640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State: Mass Higher Education, Public Professionalism, and State Effects in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Springer Nature, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7773601527242070726,12056448046883395096",
            "cites_id": [
                "7773601527242070726",
                "12056448046883395096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Midiendo la vinculaci\u00f3n de las instituciones de educaci\u00f3n superior con el medio y su impacto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudio de las mejores pr\u00e1cticas en el mundo y desarrollo de instrumento \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3698632448175784611",
            "cites_id": [
                "3698632448175784611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobierno y administraci\u00f3n: tendencias estructurales y organizacionales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Desaf\u00edos y Perspectivas de la Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica de las Instituciones \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15657025863016289095",
            "cites_id": [
                "15657025863016289095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos y perspectivas de la direcci\u00f3n estrat\u00e9gica de las instituciones universitarias",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago: CNA-Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11145307380845023575,1330381151580193798",
            "cites_id": [
                "11145307380845023575",
                "1330381151580193798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rentabilidad privada de la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Documento de Trabajo, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13393778453125017735",
            "cites_id": [
                "13393778453125017735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevancia del profesorado universitario en la formaci\u00f3n pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 26 (4), 419-432, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10429433659239722935,7490679735955999147",
            "cites_id": [
                "10429433659239722935",
                "7490679735955999147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones sociales y educaci\u00f3n superior en Chile. Un ensayo de interpretaci\u00f3n sociol\u00f3gica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista N\u00e9mesis, 103-132, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=179783342237419463",
            "cites_id": [
                "179783342237419463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did Weber have an adequate theory of nationalism? How did his theoretical understanding of nationalism relate to his own passionate German nationalism?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Sociolog\u00eda, 37-44, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8584523523238207803",
            "cites_id": [
                "8584523523238207803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado, accountability e informaci\u00f3n p\u00fablica en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ponencia presentada en el Primer Congreso Chileno de Investigaci\u00f3n en \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11330837717978250269",
            "cites_id": [
                "11330837717978250269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racionalizaci\u00f3n y poder La cuesti\u00f3n de la legitimidad en Weber como referente de la acci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista temas sociol\u00f3gicos, 215-250, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5769494789749982957",
            "cites_id": [
                "5769494789749982957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza y perspectivas sobre acreditaci\u00f3n y calidad en la Formaci\u00f3n Inicial Docente: estudio en universidades chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fronteiras: Journal of Social, Technological and Environmental Science 10 (3 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15140806291942279110",
            "cites_id": [
                "15140806291942279110"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protesta social y crisis del poder neoliberal en Chile 2011-2019. Pl\u00e9yade, n\u00famero especial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2972390797210577122",
            "cites_id": [
                "2972390797210577122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior p\u00fablica y universidades regionales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (11), 741-743, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8651857113046971572,2302490342528388640",
            "cites_id": [
                "8651857113046971572",
                "2302490342528388640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L., & Rodr\u00edguez P",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "E, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13509713896753068577",
            "cites_id": [
                "13509713896753068577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmented consciousness and student movement in Chile: toward organic intellectuals?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ponencia presentada en la conferencia de la Society for Latin American \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6911049162000388039",
            "cites_id": [
                "6911049162000388039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n 28, 307-310, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12957071523995772799",
            "cites_id": [
                "12957071523995772799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictividad Y Nueva Conflictividad Social",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad de Chile, Santiago, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8781804899017720066",
            "cites_id": [
                "8781804899017720066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOES THE GROWTH OF A POST-MATERIALIST MIDDLE CLASS HELP LABOUR-BASED PARTIES TO OVERCOME THE \u2018DILEMMA OF ELECTORAL SOCIALISM\u2019?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Composicao, Revista de Ciencias Sociais 8, 117-129, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8509322174888930667",
            "cites_id": [
                "8509322174888930667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regional inequalities among state universities in Chile: Perspectives on centralization and neoliberal development",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 32, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GENDER AND INTERSECTIONALITIES IN INITIAL TEACHER TRAINING IN CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CHUNGARA-REVISTA DE ANTROPOLOGIA CHILENA 55 (3), 611-627, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00c9NERO E INTERSECCIONALIDADES EN LA FORMACI\u00d3N INICIAL DOCENTE EN CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica), 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad de autorregulaci\u00f3n en la acreditaci\u00f3n de carreras pedag\u00f3gicas en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (6), 33-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State: Mass Higher Education, Public Professionalism, and State Effects in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Springer Nature, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Labour of State Transformations: Public Professionals and Political Process",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State: Mass Higher Education, Public \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Political Potential of Mass Intellectuality",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State: Mass Higher Education, Public \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional Configurations of Political Change and the Ideological Division of Intellectual Labour in the Chilean Public Administration",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State: Mass Higher Education, Public \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administration and Emancipation: Intellectual Ideals and Autonomous Action of Public Professionals of the State",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State: Mass Higher Education, Public \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Non-bureaucratic Basis of the Bureaucracy: Universities and Mass Intellectuality",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State: Mass Higher Education, Public \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Shift of State Autonomy: From Formal Bureaucracy to Autonomous State Work",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State: Mass Higher Education, Public \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevancia del profesorado universitario en la formaci\u00f3n pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Ve) 26 (4), 419-432, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State. Mass Higher Education, Public Professionalism and State Effects in Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "University of Cambridge, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movimiento estudiantil y transformaciones sociales en Chile: una perspectiva sociol\u00f3gica. Polis [En l\u00ednea], 30",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado, rendici\u00f3n de cuentas e informaci\u00f3n p\u00fablica en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 38 (2), 259-276, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado, rendici\u00f3n de cuentas e informaci\u00f3n p\u00fablica en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Informe final: Estudio exploratorio sobre efectos de la acreditaci\u00f3n institucional en la calidad de la educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Comisi\u00f3n Nacional de Acreditaci\u00f3n, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facultad de Ciencias Sociales Departamento de Sociolog\u00eda",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una Teor\u00eda de la Acci\u00f3n Burocr\u00e1tica. La Autonomizaci\u00f3n del Cuadro Administrativo del Estado y su Efecto sobre la Movilizaci\u00f3n de la Sociedad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Departamento de Sociolog\u00eda, Facultad de Ciencias Sociales, Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Class cleavage and development",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "MSc in Political Sociology, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segundo Tema: Educaci\u00f3n, Cultura e Integraci\u00f3n Social: Paradigmas y Perspectivas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista N\u00e9mesis, 77-80, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y racionalizaci\u00f3n. Antecedentes para la discusi\u00f3n acerca de las transformaciones sociales y perfiles pol\u00edticos de la sociedad postindustrial",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Seminario de Grado. Escuela de Sociolog\u00eda de la Universidad de Chile, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El abismo del futuro.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "N\u00e9mesis: Revista de estudiantes de sociolog\u00eda de la Universidad de Chile., 1, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernidad y globalizaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "N\u00e9mesis: Revista de estudiantes de sociolog\u00eda de la Universidad de Chile., 5, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculaci\u00f3n con el medio en las universidades chilenas: entre rendici\u00f3n de cuentas y conocimiento p\u00fablico",
                "citation": "VINCULACI\u00d3N CON EL MEDIO UNIVERSITARIA 100, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mass Intellectuality of the Neoliberal State",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OjP1gWgAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}