{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oqdFQ8wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jordan Mart\u00ednez Sierra",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=oqdFQ8wAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Medio ambiente",
        "producci\u00f3n de conocimiento."
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 2,
        "2023": 2,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituting Chileans: the Cabildos of October 2019 and the trouble of instrumental participation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social Identities 27 (5), 521-537, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oqdFQ8wAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15663712312321444376",
            "cites_id": [
                "15663712312321444376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapeo sistem\u00e1tico de la investigaci\u00f3n emp\u00edrica en educaci\u00f3n no-sexista entre 1970 y 2020",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (2), 558-577, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oqdFQ8wAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14507301323876108101",
            "cites_id": [
                "14507301323876108101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical Thought and Social Sciences in Ecuador: Autonomy and Politicization of the Intellectual Field",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Global Perspectives 4 (1), 1-11, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oqdFQ8wAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conservaci\u00f3n de la biodiversidad y tecnolog\u00edas de intervenci\u00f3n comunitaria: una aproximaci\u00f3n al caso del Parque Tantauco y la comunidad de Caleta In\u00edo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Persona y Sociedad 36 (1), 57-84, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oqdFQ8wAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}