{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qCRImu8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ren\u00e9 Cort\u00ednez, S.J.",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado, Centro UC Derecho y Religi\u00f3n Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Derecho P\u00fablico",
        "Derechos Humanos",
        "Derecho Eclesi\u00e1stico del Estado",
        "Archiv\u00edstica y Conservaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 6,
    "citedby5y": 0,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2002": 3,
        "2003": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inconstitucionalidad del proyecto de ley de Iglesias",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Mensaje, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7335721185132668758",
            "cites_id": [
                "7335721185132668758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ley sobre el estatuto jur\u00eddico de las Iglesias: Por el servicio de la Iglesia Cat\u00f3licaal bien com\u00fan",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista Mensaje, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7419347970354283435",
            "cites_id": [
                "7419347970354283435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de ley de Iglesias:\u00bf La raz\u00f3n de la sinraz\u00f3n?",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista Mensaje, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9833515730459660975",
            "cites_id": [
                "9833515730459660975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edticas a la nueva ley de Iglesias",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6331658340894986035",
            "cites_id": [
                "6331658340894986035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UNA LAICIDAD COMPARTIDA. EL PENSAMIENTO PONTIFICIO SOBRE LAICIDAD Y LAICISMO DE GREGORIO XVI AL PAPA FRANCISCO--JORGE ENRIQUE PRECHT PIZARRO",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Derecho y Religi\u00f3n 3 (2), 1-2, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Padre Gabriel Guarda, OSB: la edad media de Chile.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mensaje 61 (606), 52-56, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aborto y Tabare Vazquez",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Mensaje 58 (576), 4-5, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En deshonor de Galileo: tribunales y libertad religiosa",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Mensaje 57 (568), 5-6, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El secreto del padre Arrupe",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Mensaje 57 (566), 4-5, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guarda, OSB, Gabriel:\" La Sociedad en Chile Austral Antes de la Colonizacion Alemana\"",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Mensaje 56 (564), 61-62, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Precht Pizarro, Jorge: 15 Estudios sobre Libertad Religiosa en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Mensaje 55 (553), 71-73, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edticas a la nueva ley de iglesias",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Mensaje 49 (488), 46-48, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libros: Gabriel Guarda OSB Sociedad en Chile Austral antes de la colonizaci\u00f3n alemana",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qCRImu8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}