{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RsV-etYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "B\u00e1rbara Sep\u00falveda Hales",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RsV-etYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado, Chile",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Gender & the Law",
        "Constitutional Law",
        "Feminism",
        "Feminist Constitutionalism",
        "Feminist Legal Theory"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "homepage": "http://barbarasepulvedahales.academia.edu/",
    "citedby": 41,
    "citedby5y": 40,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 3,
        "2020": 3,
        "2021": 7,
        "2022": 9,
        "2023": 15,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RN9Ccs4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lieta Vivaldi",
            "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y Derecho P\u00fablico: la construcci\u00f3n jur\u00eddica de la ciudadan\u00eda de las mujeres",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Legal Publishing Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3319288402739633422",
            "cites_id": [
                "3319288402739633422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La publicidad sexista en Chile como vulneraci\u00f3n de los derechos fundamentales de las consumidoras",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anuario de Derechos Humanos, 205-222, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7317791486239853105,14910480988072355016",
            "cites_id": [
                "7317791486239853105",
                "14910480988072355016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La constituci\u00f3n feminista",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Lom Ediciones, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13587153046764964389",
            "cites_id": [
                "13587153046764964389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por una constituci\u00f3n feminista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Libros del Pez Espiral, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4198865999620014037",
            "cites_id": [
                "4198865999620014037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminist revolution: a fight for recognition, redistribution and a more just world",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social Identities 27 (5), 567-578, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10473213037050889419",
            "cites_id": [
                "10473213037050889419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas reflexiones feministas en la revuelta",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pl\u00e9yade. Revista de humanidades y ciencias sociales. Online, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1538845297321740987",
            "cites_id": [
                "1538845297321740987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede una nueva Constituci\u00f3n fortalecer la respuesta del Estado ante las emergencias?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anales de la Universidad de Chile, 171-186, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12460247843002527624",
            "cites_id": [
                "12460247843002527624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los contenidos sobre igualdad sustantiva de las mujeres del Anteproyecto de Constituci\u00f3n Pol\u00edtica aprobado por la Comisi\u00f3n Experta",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Constitucionales 21 (especial), 60-87, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La propuesta legislativa de la Unidad Popular sobre la plenitud de derechos de las mujeres casadas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Anuario de Derechos Humanos 19 (2), 239-254, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ofensiva antifeminista en Chile: la \u201cideolog\u00eda de g\u00e9nero\u201d como estrategia de la reacci\u00f3n patriarcal",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "De triunfos y derrotas: narrativas cr\u00edticas para el Chile actual, 157-165, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a la convencional constituyente B\u00e1rbara Sep\u00falveda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anuario de Derechos Humanos 18 (1), 111-119, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elena Caffarena: Una mujer p\u00fablica. Antolog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Editorial Universitaria de Chile, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva Constituci\u00f3n con Perspectiva de G\u00e9nero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "30 a\u00f1os de interseccionalidad: reflexiones sobre su aplicaci\u00f3n en el derecho",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Feminismo, G\u00e9nero y Derecho privado, 89-103, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminist revolution: a fight for recognition, redistribution and a more just world",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Social Identities. Journal for the Study of Race, Nation and Culture 27 (5 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLas mujeres son personas\u201d. Consideraciones sobre las sentencias sobre aborto en tres causales y objeci\u00f3n de conciencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Tribunal Constitucional frente al proceso constituyente. Ensayos cr\u00edticos \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una Constituci\u00f3n Feminista",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La Constituci\u00f3n Feminista, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres y Derecho p\u00fablico: IX seminario de profesoras de derecho p\u00fablico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminismo, g\u00e9nero y derecho privado",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para el reconocimiento de derechos constitucionales con perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mujeres y derecho p\u00fablico, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logo. El Estado y la reorganizaci\u00f3n democr\u00e1tica del poder en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anales de la Universidad de Chile, 165-178, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituci\u00f3n comentada",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Santiago de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vigencia de Elena Caffarena y la disputa por el derecho",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Elena Caffarena: una mujer p\u00fablica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfrentando la vulneraci\u00f3n de los derechos de las mujeres y disidencia sexual: la experiencia de Abofem desde el 18 de octubre",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pl\u00e9yade, 187-191, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminismo en la nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La Hoja en Blanco, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vigencia de Elena Caffarena y la disputa feminista por el derecho",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Elena Caffarena: una mujer p\u00fablica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PERSPECTIVA DE G\u00c9NERO EN EL SECTOR P\u00daBLICO: TENSIONES Y PROVOCACIONES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DEL ESTADO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Populismo y el gesto leninista. La urgencia de la idea de vanguardia en tiempos de la izquierda liberal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Trama 3, 18-25, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciativa Popular de ley en la nueva Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Por una Asamblea Constituyente: Mecanismos, procesos y contenidos para una \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPUESTAS PARA EL RECONOCIMIENTO DE DERECHOS CONSTITUCIONALES CON PERSPECTIVA DE G\u00c9NERO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En Chile s\u00ed hay grupos privilegiados. Para una idea de la Igualdad como no somentimiento",
                "citation": "LA CONSTITUCI\u00d3N COMENTADA, 47, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Populismo y el gesto leninista. La urgencia de la idea de vanguardia en tiempos de la izquierda liberal",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciativa popular de ley en la nueva Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PUBLICIDAD SEXISTA EN CHILE COMO VULNERACI\u00d3N DE LOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RsV-etYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}