{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UhcAJbIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gabriel Fortes",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=UhcAJbIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Educa\u00e7\u00e3o",
        "Argumenta\u00e7\u00e3o & Cogni\u00e7\u00e3o"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Gabriel_Macedo10",
    "citedby": 98,
    "citedby5y": 93,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 3,
        "2018": 0,
        "2019": 2,
        "2020": 5,
        "2021": 6,
        "2022": 23,
        "2023": 38,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sonI9rQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leonardo Soares e Silva",
            "affiliation": "Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "b88ez_4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Mendes",
            "affiliation": "University of Coimbra, Portugal"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3SzLhtAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonia Larrain",
            "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "c1myhEcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Anabela Gomes",
            "affiliation": "Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra - ISEC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rKzDySYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nancy Lizeth Ram\u00edrez Roncancio",
            "affiliation": "Docente de Psicolog\u00eda, Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g2x3438AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nadja Maria Vieira da Silva",
            "affiliation": "Ufal"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KUj1RQ0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Angelina Nunes de Vasconcelos",
            "affiliation": "Ufal"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3Bm3kF0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hernan Cofre Mardones",
            "affiliation": "pontificia universidad catolica de valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VVbYroUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maribel Calder\u00f3n",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henriquez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ydMmGVsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Bresc\u00f3 de Luna",
            "affiliation": "Ayudante Doctor, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid; External Researcher, Aalborg University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cWFFzjwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Selma Leit\u00e3o",
            "affiliation": "Professora de Psicologia, Universidade Federal de Pernambuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ELFqKQMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jo\u00e3o Ten\u00f3rio",
            "affiliation": "Professor de Qu\u00edmica, Universidade Federal Rural de Pernambuco"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulation of learning interventions in programming education: A systematic literature review and guideline proposition",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Proceedings of the 52nd ACM Technical Symposium on Computer Science \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1718220074258182506",
            "cites_id": [
                "1718220074258182506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deliberative teaching as an emergent field: The challenge of articulating diverse research agendas to promote educational experiences for citizenship",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 660825, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9967348896167119904",
            "cites_id": [
                "9967348896167119904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal-spatial unity experience in literature and psychology",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bakhtiniana: Revista de Estudos do Discurso 10, 119-136, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10952549958905160711,7317327306444771557,12303457532838816334",
            "cites_id": [
                "10952549958905160711",
                "7317327306444771557",
                "12303457532838816334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n del conocimiento pedag\u00f3gico del contenido de la argumentaci\u00f3n en docentes que ense\u00f1an ciencias naturales en educaci\u00f3n p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial UCA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7121618751284908561",
            "cites_id": [
                "7121618751284908561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design of a teacher training program for the development of pedagogical knowledge on argumentation content",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cogency 12 (2), 169-205, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5689225361854698592,10433114411583471515",
            "cites_id": [
                "5689225361854698592",
                "10433114411583471515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the Association Between Self-Regulation of Learning and Programming Learning: A Systematic Literature Review and Multinational Investigation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4125202135601347672",
            "cites_id": [
                "4125202135601347672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fostering regulatory processes using computational scaffolding",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Computer-Supported Collaborative Learning 18 (1 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9777361600124435588",
            "cites_id": [
                "9777361600124435588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigating programming students problem comprehension ability and its association with learning performance",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "IEEE Transactions on Education 66 (2), 156-162, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13921349814337841961",
            "cites_id": [
                "13921349814337841961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advancing school dropout early warning systems: the IAFREE relational model for identifying at-risk students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1359740412657057921,1659618187528140503",
            "cites_id": [
                "1359740412657057921",
                "1659618187528140503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentation tutor\u2019s formation: a teacher-assistant experience",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 22, 647-651, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17758648827831430449,5547406796783557496",
            "cites_id": [
                "17758648827831430449",
                "5547406796783557496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abduction",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Palgrave Encyclopedia of the Possible, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2808543780918146926,17252251457944276170",
            "cites_id": [
                "2808543780918146926",
                "17252251457944276170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumenta\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o: desenvolvimento de pr\u00e1ticas socialmente compartilhadas de regula\u00e7\u00e3o do pensamento",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidade Federal de Pernambuco, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11444001935443968669",
            "cites_id": [
                "11444001935443968669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reliability and Predictive Validity of the Self-regulation Programming Strategies Questionnaire",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "2022 International Symposium on Computers in Education (SIIE), 1-6, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8918345797059131621",
            "cites_id": [
                "8918345797059131621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Tension A<-> non-A in the Meaning-Making of a Chemical Element in a Sociogenetic Level",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cultural Psychology as Basic Science: Dialogues with Jaan Valsiner, 19-31, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13264079003914529289",
            "cites_id": [
                "13264079003914529289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What Learning Strategies are Used by Programming Students? A Qualitative Study Grounded on the Self-regulation of Learning Theory",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "ACM Transactions on Computing Education 24 (1), 1-26, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18024045061314739609",
            "cites_id": [
                "18024045061314739609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studying argumentation and education in South America: what has been advanced and what lies ahead",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Argumentation and Advocacy 58 (3-4), 266-280, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12270283602116136805",
            "cites_id": [
                "12270283602116136805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-constructing Past and Future in Times of Uncertainty: Students\u2019 Positions During the Brazilian Teachers\u2019 Strike in 2012",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Imagining the Past, Constructing the Future, 169, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16465711817875445309,2663595681505612231",
            "cites_id": [
                "16465711817875445309",
                "2663595681505612231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagination and Argumentation: Exploring Potential Alternatives as a Reflective Tool For Education Context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "From Dream to Action: Imagination and (Im)Possible Futures 1, 235-250, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12367375831428549534",
            "cites_id": [
                "12367375831428549534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de los reguladores semi\u00f3ticos en la construcci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de un dise\u00f1o instrucional argumentativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cogency 11 (1-2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7964248049723893639",
            "cites_id": [
                "7964248049723893639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A import\u00e2ncia do m\u00e9todo: pesquisa qualitativa em contexto de sala de aula",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Argumentos Pro-educa\u00e7\u00e3o 3 (7), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7917103439533906591,351086686043410160",
            "cites_id": [
                "7917103439533906591",
                "351086686043410160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades Argumentativas: do debate cr\u00edtico \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o cotidiana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidade Federal de Pernambuco, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17091733863485762483",
            "cites_id": [
                "17091733863485762483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological Well-Being Among Adolescents: The Role of Parenting Styles, Causal Attributions of Academic Success/Failure, and Perceived School Performance",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Psychoeducational Assessment, 07342829241245462, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Natural Tendency for Wide and Careful Listening: Exploring the Relationship Between Open-Mindedness and Psychological Science",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Integrative Psychological and Behavioral Science 57 (4), 1312-1330, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INJUSTI\u00c7A EPIST\u00caMICA COMO VIOL\u00caNCIA SIMB\u00d3LICA NA INTERA\u00c7\u00c3O COM CRIAN\u00c7AS NA EDUCA\u00c7\u00c3O E NA SA\u00daDE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Viol\u00eancias contra crian\u00e7as e adolescentes: espa\u00e7os de preven\u00e7\u00e3o e \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LINGUAGEM E DESENVOLVIMENTO EM CONTEXTO DE CRISE: EXPLORANDO OS EFEITOS DO ISOLAMENTO SOCIAL NA EDUCA\u00c7\u00c3O.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Organon (01026267) 38 (76), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the Development of Intellectual Humility in Higher Education Students: A Scoping Review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Impacto Triplo: Como G\u00eanero, Ra\u00e7a e Riqueza Moldam a Brecha Educacional no Brasil.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://www.nees.ufal.br/wp-content/uploads/2023/11/policy-brief-o-impacto \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prejudice in visual argument",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Eletr\u00f4nica de Estudos Integrados em Discurso e Argumenta\u00e7\u00e3o 22 (2 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprenda a programar com Python: Descomplicando o desenvolvimento de software",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ISBN 978-85-5519-301-9 https://www.casadocodigo.com.br/products 1, 365, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "METACOGNI\u00c7\u00c3O EM ESTRAT\u00c9GIA AUTORREGULAT\u00d3RIA NA RESOLU\u00c7\u00c3O DE PROBLEMAS EM F\u00cdSICA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CAMINHOS DA EDUCA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA EM REVISTA 12 (4), 139-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtico-reflexiva nos est\u00e1gios em psicologia no Brasil: uma revis\u00e3o de literatura narrativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA SUL AMERICANA DE PSICOLOG\u00cdA 10 (1), 23-46, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentaci\u00f3n y educaci\u00f3n: Un campo diverso, tensionado y tensionador en emergencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cogency 12 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentative design and classroom discussion mediation: Creating a reflective environment",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Psychological Applications Conference and Trends, 139-143, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A IMPLICA\u00c7\u00c3O DAS EMO\u00c7\u00d5ES NO IN\u00cdCIO DA VIV\u00caNCIA HOSPITALAR EM GRADUANDOS DE ENFERMAGEM",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Psicologia & Saberes 5 (6), 82-97, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NARRANDO O TEMPO/VIDA: REFLEX\u00d5ES TE\u00d3RICAS SOBRE A EXPERI\u00caNCIA DISCURSIVA DE SER E ESTAR NA LINGUAGEM.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Travessias 10 (1), 206-222, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrumento de Avalia\u00e7\u00e3o dos Fatores Relacionais de Risco \u00e0 Evas\u00e3o Escolar-Revisado",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UhcAJbIAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}