{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XIpXcyIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gonzalo Oyarz\u00fan Vargas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XIpXcyIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Professor of Educational Courses, Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Education",
        "Educational Policy",
        "Comparative Education Policies",
        "Sociology of Education",
        "Critical Pedagogy"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 85,
    "citedby5y": 74,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 7,
        "2019": 9,
        "2020": 21,
        "2021": 13,
        "2022": 21,
        "2023": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gnk3CzoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio Pino-Yancovic",
            "affiliation": "CIAE, Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica a la rendici\u00f3n de cuentas: narrativa de resistencia al sistema de evaluaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cadernos Cedes 36, 337-354, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIpXcyIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 71,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15827709231244600469",
            "cites_id": [
                "15827709231244600469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados SIMCE y Plan de Evaluaciones 2016-2020: Nudos cr\u00edticos y perspectivas de cambio.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Educaci\u00f3n, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIpXcyIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13177211938141020407",
            "cites_id": [
                "13177211938141020407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de desarrollo personal y social: la ilusi\u00f3n de la evaluaci\u00f3n integral de la calidad",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (1), 151-160, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIpXcyIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17817396299308335805",
            "cites_id": [
                "17817396299308335805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de gratuidad y el derecho a la educaci\u00f3n: recuperemos lo p\u00fablico.",
                "citation": "CIDE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XIpXcyIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}