{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XZoScBQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francesco Emmanuel Penaglia V\u00e1squez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XZoScBQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Departamento de Pol\u00edtica y Gobierno, Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "conflicto social",
        "acci\u00f3n sociopol\u00edtica",
        "movimientos sociales",
        "relaci\u00f3n Estado-sociedad"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "citedby": 239,
    "citedby5y": 137,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2013": 3,
        "2014": 9,
        "2015": 10,
        "2016": 17,
        "2017": 29,
        "2018": 26,
        "2019": 23,
        "2020": 25,
        "2021": 37,
        "2022": 26,
        "2023": 14,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones colectivas territoriales en Chile, 2011-2013: De lo ambiental-reivindicativo al autonomismo regionalista",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EURE 42 (125), 225-250, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6211356108051026374",
            "cites_id": [
                "6211356108051026374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n y liderazgos en los emprendimientos sociales: el caso del sector no lucrativo chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7330241146997859360",
            "cites_id": [
                "7330241146997859360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rebeld\u00eda en Calama: desaf\u00edo al orden centralista chileno en un contexto de boom minero",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias pol\u00edticas y sociales 59 (222), 161-185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16329548719823081350",
            "cites_id": [
                "16329548719823081350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conflicto estudiantil chileno y sus efectos pol\u00edticos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Polis 15 (2), 7-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1272433808821935941",
            "cites_id": [
                "1272433808821935941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La paradoja del poder:\u00bf elitizaci\u00f3n o empoderamiento colectivo?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8271923038885308666",
            "cites_id": [
                "8271923038885308666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pilares necesarios para una descentralizaci\u00f3n aut\u00f3noma sin cooptaci\u00f3n del poder central: Reflexiones para el proceso descentralizador chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Administraci\u00f3n P\u00fablica 49 (5), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16384162211631595285",
            "cites_id": [
                "16384162211631595285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de Administraci\u00f3n P\u00fablica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6109657745727577941",
            "cites_id": [
                "6109657745727577941"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo de Liquidez en el mercado burs\u00e1til chileno",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Analisis financiero 81, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3672799647465668049",
            "cites_id": [
                "3672799647465668049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alta Direcci\u00f3n P\u00fablica: Elementos te\u00f3ricos y reflexiones a partir del caso chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Manual de Administraci\u00f3n P\u00fablica, Santiago, RIL Editores, 383-401, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4621933010970409100",
            "cites_id": [
                "4621933010970409100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rebeld\u00eda en Calama: desaf\u00edo al orden centralista chileno en un contexto de boom minero [Versi\u00f3n electr\u00f3nica]",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Mexicana de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales 222, 161-185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10855561087908640179",
            "cites_id": [
                "10855561087908640179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde la matriz Estado c\u00e9ntrica al autonomismo: una perspectiva hist\u00f3rica de lo pol\u00edtico, social e identitario",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Ciencias Sociales, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8999115447230530989",
            "cites_id": [
                "8999115447230530989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La econom\u00eda social en Espa\u00f1a, Iberoam\u00e9rica y pa\u00edses del Magreb",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La econom\u00eda social y la cooperaci\u00f3n al desarrollo: una perspectiva \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15714334891837980620",
            "cites_id": [
                "15714334891837980620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto social en Chile: del particularismo, excepcionalismo y presente-centrismo a la revalorizaci\u00f3n de la estructura",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Encrucijada Americana 11 (2), 55-64, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7428048074710788043",
            "cites_id": [
                "7428048074710788043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnosis of municipal management in Chile: evidence from the perception of key actors",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 58, e2022-0378, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de la gesti\u00f3n municipal en Chile: evidencia desde la percepci\u00f3n de los actores claves",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 58, e2022-0378, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico da gest\u00e3o municipal no Chile: evid\u00eancias da percep\u00e7\u00e3o dos principais atores",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 58 (1), e2022-0378, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitalismo, conflicto social y acci\u00f3n sociopol\u00edtica: coordenadas para una propuesta marxista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Intersticios sociales, 5-34, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ordre, crisi\u2013i canvi?\u2013a Xile: reflexions en el marc d\u2019una crisi mundial que fa \u00e8poca",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Eines per a l'esquerra nacional, 122-133, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encrucijadas del Siglo XXI y las continuidades del Siglo XX",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Encrucijada Americana 13 (1), 5-6, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE CHILEAN STUDENT CONFLICT AND ITS POLITICAL IMPACTS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Polis 15 (2), 7-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los movimientos regionalistas en Chile y la descentralizaci\u00f3n cooptada del bloque en el poder",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de estudios pol\u00edticos, 131-169, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorial collective actions in Chile, 2011-2013: from the environmental-protest to the regionalist autonomism",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 42 (125), 225-250, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subversi\u00f3n del orden transicional: del oscurantismo posdictatorial a la esperanza",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "El Desconcierto. cl, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necessary pillars for autonomous decentralization without cooptation of the central power: exploring the Chilean process of decentralization",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 49 (5), 1083, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESAF\u00cdOS COOPERATIVOS: EL CASO DE TRES SECTORES COOPERATIVOS CHILENOS.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SANTIAGO 1, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prolongada crisis sociopol\u00edtica chilena: an\u00e1lisis e interpretaciones 1997-2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instituci\u00f3n a la que pertenecen: Centro Internacional de Econom\u00eda Social y Cooperativa (CIESCOOP) de la Universidad de Santiago de Chile. T\u00edtulo:\u201cEmprendimientos sociales y \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIANTIL ARGENTINO Y LATINOAMERICANO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XZoScBQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}