{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "yRXYJ4QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sebastian Salazar Pizarro",
    "affiliation": "Coordinador acad\u00e9mico N\u00facleo Constitucional Universidad Alberto Hurtado",
    "organization": 15469411678705648791,
    "interests": [
        "Derecho Constitucional",
        "econom\u00eda pol\u00edtica constitucional",
        "defensa y seguridad",
        "derechos sociales"
    ],
    "email_domain": "@uahurtado.cl",
    "homepage": "https://www.uahurtado.cl/nucleo-constitucional-uah/",
    "citedby": 66,
    "citedby5y": 62,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 4,
        "2020": 15,
        "2021": 15,
        "2022": 14,
        "2023": 12,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentaci\u00f3n y estructura de los derechos sociales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 26 (1), 69-93, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yRXYJ4QAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14543801887898485147",
            "cites_id": [
                "14543801887898485147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cObedientes y No Deliberantes\u201d: Fuerzas Armadas, Autonom\u00eda y Control Democr\u00e1tico en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ius et Praxis 26 (2), 232-253, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yRXYJ4QAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7754623433096868201",
            "cites_id": [
                "7754623433096868201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desconstitucionalizar para democratizar: las fuerzas armadas y las polic\u00edas en la nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica 58 (1), 5-28, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yRXYJ4QAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4673602621676464746",
            "cites_id": [
                "4673602621676464746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jurisprudencia constitucional sobre los derechos educacionales Requisitos m\u00ednimos, l\u00edmites y regulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tirant Lo Blanch, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yRXYJ4QAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16422424827223157067",
            "cites_id": [
                "16422424827223157067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La encrucijada constitucional de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "https://ediciones.uahurtado.cl/wp-content/uploads/woocommerce_uploads/La \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yRXYJ4QAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carabineros y autonom\u00eda policial en Chile: Una aproximaci\u00f3n legal-institucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Derecho P\u00fablico, 69-97, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yRXYJ4QAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SEGURIDAD Y DEFENSA EN EL CHILE PANDEMICO.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mensaje 69 (690), 4-5, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yRXYJ4QAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA LUCHA POR EL BUEN GOBIERNO Y EL DERECHO A UNA BUENA ADMINISTRACI\u00d3N MEDIANTE EL EST\u00c1NDAR JUR\u00cdDICO DE DILIGENCIA DEBIDA. MADRID: CUADERNOS DE LA C\u00c1TEDRA DE DEMOCRACIA Y \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N DEL ESTADO, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yRXYJ4QAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TR\u00c1NSITO CONSTITUCIONAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yRXYJ4QAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}