{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "-m2Zmr4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Gabriel Hurtado Almonacid",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=-m2Zmr4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n F\u00edsica",
        "Did\u00e1ctica de la Educaci\u00f3n F\u00edsica",
        "Desarrollo y Aprendizaje Motriz",
        "Pol\u00edtica educativa."
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 176,
    "citedby5y": 176,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2019": 7,
        "2020": 15,
        "2021": 25,
        "2022": 44,
        "2023": 56,
        "2024": 28
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jRJusoQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jacqueline Del Carme Paez Herrera",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica Valparaiso, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jsyxbTsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "RODRIGO ALEJANDRO YA\u00d1EZ SEP...",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EoJGBEMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s Reyes Amigo",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte Universidad de Playa Ancha"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VhO4oXUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rosita Abusleme Allimant",
            "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-DOdgvYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Catalina Sobarzo-Y\u00e1\u00f1ez",
            "affiliation": "Profesora de Educaci\u00f3n F\u00edsica, PUCV"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mcOrjHgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Olate G\u00f3mez",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JF8NZQcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Olivares-Arancibia",
            "affiliation": "Universidad de las Am\u00e9ricas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yYYU3FgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Pablo Zavala Crichton",
            "affiliation": "Profesor Educaci\u00f3n F\u00edsica, Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LWexJXAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "B\u00e1rbara Leyton Dinamarca",
            "affiliation": "Estad\u00edstica, INTA, Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n inicial docente en profesores de educaci\u00f3n f\u00edsica. Levantamiento de competencias espec\u00edficas a partir de las necesidades del medio educativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 61-66, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17134132246853945381",
            "cites_id": [
                "17134132246853945381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada cr\u00edtica al estilo de ense\u00f1anza tradicional de mando directo: entre la eficiencia y la calidad educativa en educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Em\u00e1sF: revista digital de educaci\u00f3n f\u00edsica, 46-58, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6401543436551124365",
            "cites_id": [
                "6401543436551124365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between Parents\u2019 Physical Activity Level and the Motor Development Level and BMI of Their Children",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Healt 19 (9145), 1-9, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8468244892366673620",
            "cites_id": [
                "8468244892366673620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento, h\u00e1bitos y frecuencia de alimentaci\u00f3n de padres seg\u00fan estado ponderal de ni\u00f1os y ni\u00f1as de seis a 10 a\u00f1os (Knowledge, habits and frequency of feeding of parents \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos 45, 919-927, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=172844233337425021",
            "cites_id": [
                "172844233337425021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamental movement skills and physical activity recommendations for preschool children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Physical Education and Sport 21, 3286-3293, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4459894007647545592",
            "cites_id": [
                "4459894007647545592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motor behavior according to Body Mass Index in boys and girls aged 6 to 10 years from Vi\u00f1a del Mar, Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cultura, Ciencia y Deporte 15 (45), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6479468827998053662",
            "cites_id": [
                "6479468827998053662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estudiantes universitarios sobre el curr\u00edculo de Educaci\u00f3n F\u00edsica basado en competencias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos 47, 547-556, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3258422933334003827",
            "cites_id": [
                "3258422933334003827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motor behavior according to Body Mass Index in boys and girls aged 6 to 10 years from Vi\u00f1a del Mar, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cultura, ciencia y deporte 15 (45), 313-319, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15603614392332804005",
            "cites_id": [
                "15603614392332804005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Structured and Unstructured Physical Activity on Gross Motor Skills in Preschool Students to Promote Sustainability in the Physical Education Classroom",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (13), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12512471984339044479",
            "cites_id": [
                "12512471984339044479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones institucionales de los estudiantes de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 312-316, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11094300828756126917",
            "cites_id": [
                "11094300828756126917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de Autoeficacia Docente de profesores y profesoras de Educaci\u00f3n F\u00edsica que participan del sistema escolar en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 564-574, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6055691748370636131",
            "cites_id": [
                "6055691748370636131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de coordinaci\u00f3n motriz de ni\u00f1os y ni\u00f1as participantes del programa escuelas deportivas integrales del Ministerio del Deporte de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "PENSAR EN MOVIMIENTO: Revista de Ciencias del Ejercicio y la Salud 21 (1 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13831643855644603764",
            "cites_id": [
                "13831643855644603764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n de los est\u00e1ndares orientadores pedag\u00f3gicos en educaci\u00f3n f\u00edsica como dispositivo de control.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Em\u00e1sF: revista digital de educaci\u00f3n f\u00edsica, 124-134, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14285069260651411905",
            "cites_id": [
                "14285069260651411905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en los modelos curriculares basados en competencias en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencia Latina Revista Cient\u00edfica Multidisciplinar 7 (3), 3041-3056, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15587873058869464413",
            "cites_id": [
                "15587873058869464413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motor development according to nutritional status in preschoolers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cultura, ciencia y deporte 18 (56), 63-81, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4551343204738594477",
            "cites_id": [
                "4551343204738594477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto agudo de una sesi\u00f3n de Educaci\u00f3n F\u00edsica orientada a la meditaci\u00f3n en los niveles de estr\u00e9s en escolares: un estudio controlado aleatorizado.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos, 925-931, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13111273474987495047",
            "cites_id": [
                "13111273474987495047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de padres, madres y profesionales de apoyo con respecto a los beneficios de la pr\u00e1ctica deportiva de ni\u00f1os (as) y j\u00f3venes diagnosticados con TEA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Trances: Transmisi\u00f3n del conocimiento educativo y de la salud 11 (5), 785-800, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11632871154719368065",
            "cites_id": [
                "11632871154719368065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is Just Moving Enough for Girls? The Moderation Role of Gross Motor Development Level in the Association Between Physical Activity and Cognition",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Teaching in Physical Education 1 (aop), 1-7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=839024333111922651",
            "cites_id": [
                "839024333111922651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in the relationship between sprint and horizontal jump performance according to sprint levels in children and adolescents",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PERFORMANCE ANALYSIS IN SPORT, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=960445882551356598",
            "cites_id": [
                "960445882551356598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a gamification proposal in the physical education class on motor development in 3rd and 4th grade students at a private school in Valpara\u00edso\u2014Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Environment and Social Psychology 9 (2), 1-9, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4106760040699444983",
            "cites_id": [
                "4106760040699444983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas de un profesor eficaz en la Formaci\u00f3n Inicial de profesores y profesoras de  Educaci\u00f3n F\u00edsica, seg\u00fan acad\u00e9micos y estudiantes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "retos 51, 47-57, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=430717475194830489",
            "cites_id": [
                "430717475194830489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La labor docente de las profesoras de educacio\u0301n fi\u0301sica en el contexto de la pandemia de COVID-19. Estudio de caso en un centro educativo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos, 500-510, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5763451204798465807",
            "cites_id": [
                "5763451204798465807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de los juegos did\u00e1cticos en la clase de Educaci\u00f3n F\u00edsica en el logro de aprendizaje trasversal sobre h\u00e1bitos de higiene escolar en estudiantes de 6 y 7 a\u00f1os",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos, 237-244, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6582697286252330612",
            "cites_id": [
                "6582697286252330612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONCEPCIONES DE EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA DE CALIDAD: UN AN\u00c1LISIS CR\u00cdTICO AL CONTEXTO CHILENO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Emasf. Revista Digital de Educaci\u00f3n F\u00edsica, 92-114, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11744540051118026201",
            "cites_id": [
                "11744540051118026201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo en pantalla, tiempo sedentario y clima escolar en tiempo de pandemia en estudiantes entre 11 y 14 a\u00f1os de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 53, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intensidad del f\u00fatbol seg\u00fan posici\u00f3n de juego en un equipo de la liga profesional juvenil de Chile (Soccer intensity according to playing position in a Chilean professional \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos. Nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deportes y recreaci\u00f3n. 56, 345-352, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelo curricular basado en competencias en la formaci\u00f3n del profesorado de Educaci\u00f3n F\u00edsica. Entre el curr\u00edculum prescrito y la realidad docente (The competency-based \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos, 736-744, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Modified Invasion Games on Motor Competence and Self-Assessed Physical Condition in Elementary School Students in the Physical Education Classroom",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Children 11 (3), 337, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Modified Invasion Games on Motor Competence and Self-Assessed Physical Condition in Elementary School Students in the Physical Education Classroom",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Children, 1-11, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An active break program (ACTIVA-MENTE) at elementary schools in Chile: study protocol for a pilot cluster randomized controlled trial",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Frontiers in Public Health 11, 1243592, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intensidad del f\u00fatbol seg\u00fan posici\u00f3n de juego en un equipo de la liga profesional juvenil de Chile (Soccer intensity according to playing position in a Chilean professional \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos 56, 345-352, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An active break program (ACTIVA-MENTE) at elementary schools in Chile: study protocol for a pilot cluster randomized controlled trial.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Front. Public Health, 1-10, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo en pantalla, tiempo sedentario y clima escolar en tiempo de pandemia en estudiantes entre 11 y 14 a\u00f1os de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 367-373, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motricidad Humana y colonialidad. An\u00e1lisis cr\u00edtico del curr\u00edculum escolar en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 49 (Especial), 321-336, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of Anthropometric and Maturational Data for Talents Selection in Volleyball",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 41 (6), 1648-1652, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a physical activity program on fitness perception of 9 to 11-year-old schoolchildren",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cultura, Ciencia y Deporte 18 (58), 129-137, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de Datos Antropom\u00e9tricos y Madurativos para la Selecci\u00f3n de Talentos en Voleibol",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (6), 1648-1652, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELATIONSHIP BETWEEN CHILDREN\u2019S MOTOR DEVELOPMENT AND THE PHYSICAL ACTIVITY LEVEL OF THEIR PARENTS",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rev.int.med.cienc.act.f\u00eds.deporte 23 (92), 411-420, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship Between Body Composition, Physical Condition and Operational Capacity in Chilean Military",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 41 (5), 1323-1329, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la Composici\u00f3n Corporal, Condici\u00f3n F\u00edsica y Capacidad Operativa en Militares Chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (5), 1323-1329, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo Curricular basado en Competencias en Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "La investigaci\u00f3n Cient\u00edfica. Una nueva visi\u00f3n en Educaci\u00f3n, Empresa y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intensity and level of physical activity in the diabladas of the festival of La Tirana in Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of didactic games on the achievement of hygiene habits in students from 6 to 7 years old.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias, pr\u00e1cticas y actitudes de los padres y/o tutores con relaci\u00f3n al sobrepeso y obesidad de sus hijos.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencias da Saude: Estudios para manutencao e melhoria da vida 5, 207-239, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de ense\u00f1anza en los modelos curriculares basados en competencias en Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencia Latina Revista Cient\u00edfica Multidisciplinar 7 (3), 4281-4308, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00edvel de coordena\u00e7\u00e3o motora das crian\u00e7as que participam do programa escolas esportivas integrais do minist\u00e9rio do esporte do Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pensar en Movimiento: Revista de ciencias del ejercicio y la salud 21 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Level of motor coordination in children participating in the integral sports schools program of chile's sports ministry",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pensar en Movimiento: Revista de ciencias del ejercicio y la salud 21 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECTS OF POST-ACTIVATION PERFORMANCE ENHANCEMENT ON COMPETITIVE SWIMMERS\u2019 PERFORMANCE: A SYSTEMATIC REVIEW",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Physical Education Theory and Methodology 23 (3), 458-469, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intensidad y nivel de la actividad f\u00edsica en diabladas de la fiesta de la Tirana en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos, 885-890, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ROL DE LA EDUCACI\u00d3N F\u00cdSICA EN LA VIOLENCIA ESCOLAR EN LA POST PANDEMIA. EL CASO CHILENO.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Emasf. Revista Digital de Educaci\u00f3n F\u00edsica., 1-5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de Autoeficacia Docente de profesores y profesoras de Educaci\u00f3n F\u00edsica que participan del sistema escolar en Chil",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos, 564-574, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motricidad Humana y colonialidad. An\u00e1lisis cr\u00edtico del curr\u00edculum escolar en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos 49, 18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Effect of a physical activity program on fitness perception of 9 to 11-year-old schoolchildren: Fitness and perception in children",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cultura, ciencia y deporte 18 (58), 129-137, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University students' perceptions of a physical education curriculum based in competences.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento, h\u00e1bitos y frecuencia de alimentaci\u00f3n de padres seg\u00fan estado ponderal de ni\u00f1os y ni\u00f1as de seis a 10 a\u00f1os.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 45, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute effect of a meditation-oriented physical education session on stress levels in school children: a randomized controlled study.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Knowledge, habits and frequency of feeding of parents according to weight status of boys and girls from six to 10 years old.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento, h\u00e1bitos y frecuencia de alimentaci\u00f3n de padres seg\u00fan estado ponderal de ni\u00f1os y ni\u00f1as de seis a 10 a\u00f1os",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 919-927, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n que tiene una muestra de alumnos de segundo ciclo de ense\u00f1anza b\u00e1sica de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso sobre la pr\u00e1ctica deportiva",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo motriz seg\u00fan el estado nutricional de preescolares chilenos Motor development according to nutritional status in preschoolers",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de ense\u00f1anza en los modelos curriculares basados en competencias en Educaci\u00f3n Superior",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "-m2Zmr4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}