{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "117QF0IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Crist\u00f3bal Julio",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=117QF0IAAAAJ&citpid=9",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Ling\u00fc\u00edstica de corpus",
        "G\u00e9neros discursivos",
        "Multisemi\u00f3sis",
        "Eye Tracker"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Cristobal_Julio",
    "citedby": 415,
    "citedby5y": 299,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 16,
        "2016": 11,
        "2017": 20,
        "2018": 53,
        "2019": 30,
        "2020": 52,
        "2021": 63,
        "2022": 80,
        "2023": 60,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QyYCFvoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Giovanni Parodi",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lZ_qufYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s Moreno-de-Le\u00f3n (0000-0003-4...",
            "affiliation": "ENFEMEC, Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n de Tamaulipas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JjC6ElkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Liliana V\u00e1squez-Rocca",
            "affiliation": "Departamento de Humanidades, Direcci\u00f3n de Formaci\u00f3n General, Facultad de Educaci\u00f3n y Ciencias"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n Google o Generaci\u00f3n Gutenberg: H\u00e1bitos y prop\u00f3sitos de lectura en estudiantes universitarios chilenos= Google or Gutenberg Generation: Chilean university students \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicar: Revista Cient\u00edfica Iberoamericana de Comunicaci\u00f3n y Educaci\u00f3n \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5883682659762921399",
            "cites_id": [
                "5883682659762921399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No solo existen palabras en los textos escritos: algunas teor\u00edas y modelos de comprensi\u00f3n de textos multimodales o multisemi\u00f3ticos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Investigaciones sobre lectura 8, 27-48, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1575870151525448408",
            "cites_id": [
                "1575870151525448408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de textos escritos: reconceptualizaciones en torno a las demandas del siglo XXI",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdkala, revista de lenguaje y cultura 25 (3), 775-795, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2161335964714797238",
            "cites_id": [
                "2161335964714797238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los g\u00e9neros del Corpus PUCV-UCSC-2013 del discurso acad\u00e9mico de la econom\u00eda: el caso del Informe de Pol\u00edtica Monetaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista latinoamericana de estudios del discurso 15 (2), 179-200, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13944631588203377767",
            "cites_id": [
                "13944631588203377767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de las palabras:\u00bf puede comprenderse el g\u00e9nero discursivo Informe de pol\u00edtica monetaria desde un \u00fanico sistema semi\u00f3tico predominante?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno), 133-158, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18273571135680656409,12480394467047745165",
            "cites_id": [
                "18273571135680656409",
                "12480394467047745165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n ret\u00f3rica del g\u00e9nero Manual de Econom\u00eda: Un discurso en tr\u00e1nsito disciplinar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 52 (2), 133-163, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17161970790894522223,4880561469208270735",
            "cites_id": [
                "17161970790894522223",
                "4880561469208270735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf D\u00f3nde se posan los ojos al leer textos multisemi\u00f3ticos disciplinares? Procesamiento de palabras y gr\u00e1ficos en un estudio experimental con eye tracker",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista signos 49, 149-183, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16198743832034957140,12800110150921356738",
            "cites_id": [
                "16198743832034957140",
                "12800110150921356738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos lectores y g\u00e9neros del discurso en filosof\u00eda y en econom\u00eda y negocios: del discurso acad\u00e9mico al discurso pro fesional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 56 (2), 117-152, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11096439405696392113",
            "cites_id": [
                "11096439405696392113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "More than words: Contending semiotic systems and the role of disciplinary knowledge in specialized text comprehension",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ib\u00e9rica, Revista de la Asociaci\u00f3n Europea de Lenguas para Fines Espec\u00edficos \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4186168894002445419",
            "cites_id": [
                "4186168894002445419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Always look back: Eye movements as a reflection of anaphoric encapsulation in Spanish while reading the neuter pronoun ello",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Pragmatics 132, 47-58, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6996923583042006666",
            "cites_id": [
                "6996923583042006666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "When words and graphs move the eyes: The processing of multimodal causal relations",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Eye Movement Research 11 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11967346385206529019",
            "cites_id": [
                "11967346385206529019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Google or Gutenberg Generation: Chilean University Students' Reading Habits and Reading Purposes.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicar: Media Education Research Journal 27 (58), 85-94, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16812501361939619547",
            "cites_id": [
                "16812501361939619547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Manual de Econom\u00eda: G\u00e9nero entre dos mundos disciplinares",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales. G\u00e9neros, corpus y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9757475832912084414",
            "cites_id": [
                "9757475832912084414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas conexiones gramaticales de las lenguas campa, ipurina, moxa, baure, amuesha, goajira, del grupo o familia arawak o maipuru",
                "pub_year": "1913",
                "citation": "Revista universitaria 7 (1), 1913"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1519961745736948714",
            "cites_id": [
                "1519961745736948714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stepping back to look ahead: Neuter encapsulation and referent extension in counter-argumentative and causal relations in Spanish",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Language and Cognition 11 (3), 431-454, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5700604767672427674",
            "cites_id": [
                "5700604767672427674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de textos escritos: reconceptualizaciones en torno a las demandas del siglo XXI. \u00cdkala, 25 (3), 775\u2013795",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13310886524215509723",
            "cites_id": [
                "13310886524215509723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n y discurso: Del Movimiento Ocular al Procesamiento Cognitivo.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10334408158827936722",
            "cites_id": [
                "10334408158827936722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congruencia entre sistemas semi\u00f3ticos: estudio de palabras y gr\u00e1ficos con el uso de eye tracker",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 237-260, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8664473497221417923",
            "cites_id": [
                "8664473497221417923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading habits and discourse genres in philosophy and in economics and business: From academic to professional discourse",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 56 (2), 117-152, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=975691509455171814",
            "cites_id": [
                "975691509455171814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuba en Revoluci\u00f3n: miradas en torno a su sesenta aniversario",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10875429934045220505",
            "cites_id": [
                "10875429934045220505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprehension of Written Texts: Reconceptualizing 21st century challenges",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdkala 25 (3), 775-795, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8768697965956354177",
            "cites_id": [
                "8768697965956354177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congruency between semiotic systems: A study on words and graphs with the use of eye tracker",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Filol\u00f3gicos, 237-259, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5370848597287040769",
            "cites_id": [
                "5370848597287040769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A sequence labelling approach for automatic analysis of ello: tagging pronouns, antecedents, and connective phrases",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Language Resources and Evaluation, 1-26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compr\u00e9hension de textes \u00e9crits: reconceptualisations en face des demandes du XXI\u00e8me si\u00e8cle",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdkala, Revista de Lenguaje y Cultura 25 (3), 775-795, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encapsulaci\u00f3n neutra y extensi\u00f3n del referente en relaciones sem\u00e1nticas contraargumentativas y causales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Comprensi\u00f3n y discurso: del movimiento ocular al procesamiento cognitivo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Google or Gutenberg Generation: Chilean university students\u2019 reading habits and reading purposes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Grupo Comunicar Ediciones, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos lectores y g\u00e9neros del discurso en filosof\u00eda y en econom\u00eda y negocios: del discurso acad\u00e9mico al discurso profesional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Always look back: Eye movements as a reflection of anaphoric encapsulation in Spanish while reading the neuter pronoun ello",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Elsevier, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "More than words: Contending semiotic systems and the role of disciplinary knowledge in specialized text comprehension",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ib\u00e9rica: Revista de la Asociaci\u00f3n Europea de Lenguas para Fines Espec\u00edficos \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading and writing in academic and professional contexts: Genres, Corpus and Methods",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ILHA DO DESTERRO-A JOURNAL OF ENGLISH LANGUAGE LITERATURES IN ENGLISH AND \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede leerse un g\u00e9nero desde un \u00fanico sistema semi\u00f3tico predominante?: Interacci\u00f3n entre sistemas semi\u00f3ticos en la comprensi\u00f3n del g\u00e9nero Informe de Pol\u00edtica Monetaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Leer y Escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales: g\u00e9neros, corpus y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARACTERIZACI\u00d3N GEN\u00c9RICO DISCURSIVA A TRAV\u00c9S DE UN SUBCORPUS DE LITERATURA (CORPUS PUCV-2010)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "VII Encuentro Nacional de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Estudios del \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congruencia entre el sistema verbal y el sistema gr\u00e1fico: experimento de lectura en textos multisemi\u00f3ticos con el uso de la t\u00e9cnica eyetracking",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Draft Manuscript",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 11\u00bf Es posible leer un g\u00e9nero discursivo desde un \u00fanico sistema semi\u00f3tico predominante?: Interacci\u00f3n entre sistemas semi\u00f3ticos en la comprensi\u00f3n del g\u00e9nero Informe de \u2026",
                "citation": "escribir, 401, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "117QF0IAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}