{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1P8QLBoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carolina Urbina",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "inclusi\u00f3n",
        "ni\u00f1eces",
        "crisis sociales",
        "cambio clim\u00e1tico"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 634,
    "citedby5y": 447,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 5,
        "2012": 4,
        "2013": 11,
        "2014": 17,
        "2015": 12,
        "2016": 28,
        "2017": 33,
        "2018": 52,
        "2019": 62,
        "2020": 84,
        "2021": 105,
        "2022": 94,
        "2023": 80,
        "2024": 22
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n inclusiva. Sistemas de referencia, coordenadas y v\u00f3rtices de un proceso dilem\u00e1tico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Discapacidad e inclusi\u00f3n. Manual para la docencia, 329-357, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 117,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5051446091568833348,5105635064354803983",
            "cites_id": [
                "5051446091568833348",
                "5105635064354803983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n estudiantil en escuelas chilenas con buena y mala convivencia escolar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 25 (2), 01-18, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 116,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2537520931376102966",
            "cites_id": [
                "2537520931376102966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de los profesores acerca de las conductas disruptivas: an\u00e1lisis a partir de un marco inclusivo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Infancia y aprendizaje 34 (2), 205-217, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 100,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9640224600714577291,7161448886199620934",
            "cites_id": [
                "9640224600714577291",
                "7161448886199620934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de co-docencia: el caso de una dupla en el marco del Programa de Integraci\u00f3n Escolar en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (2), 355-374, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11355179106870212599",
            "cites_id": [
                "11355179106870212599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El encargado de convivencia escolar en Chile: hacia la comprensi\u00f3n de su identidad laboral",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 36 (1), 189-216, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17521127307502182651",
            "cites_id": [
                "17521127307502182651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social crises: signatures of complexity in a fast-growing economy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Complexity 2018, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17935072367455196142",
            "cites_id": [
                "17935072367455196142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de sociogramas en la escuela para la mejora de la convivencia: un estudio en escuelas chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (160), 83-100, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=951900634999961678,8815511358526549689",
            "cites_id": [
                "951900634999961678",
                "8815511358526549689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expediciones a las costas de la Patagonia Occidental en el per\u00edodo colonial",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 41 (2), 51-84, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6834083715578386220",
            "cites_id": [
                "6834083715578386220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia escolar a profesores: Conductas de victimizaci\u00f3n reportadas por docentes de Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 2 (2), 91-116, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7863141680443272472",
            "cites_id": [
                "7863141680443272472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La colaboraci\u00f3n interuniversitaria en Chile: El caso de proyectos MECESUP desde la perspectiva de las ciencias de la complejidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Calidad en la educaci\u00f3n, 21-60, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9204863929987358692",
            "cites_id": [
                "9204863929987358692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas relacionales profesor-estudiante y participaci\u00f3n en el aula: Desaf\u00edos para la construcci\u00f3n de una convivencia democr\u00e1tica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicoperspectivas 19 (3), 29-40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3860006072526171602,12221671965035262493",
            "cites_id": [
                "3860006072526171602",
                "12221671965035262493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad Social Empresarial: Una Mirada Integral",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Econom\u00eda y Administraci\u00f3n 150, 4247-4247, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17824110634904159658",
            "cites_id": [
                "17824110634904159658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La compleja relaci\u00f3n entre las concepciones sobre los procesos de inclusi\u00f3n y la pr\u00e1ctica docente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3543451390974446094,14636705204252371887",
            "cites_id": [
                "3543451390974446094",
                "14636705204252371887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abElla es mi favorita\u00bb: perspectivas infantiles sobre el buen cuidado en residencias",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 19 (3), 44-67, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7615187255785944612",
            "cites_id": [
                "7615187255785944612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recreaci\u00f3n educativa en la escuela: desde la actividad f\u00edsica hacia el fortalecimiento de la convivencia escolar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quaderns de psicologia 22 (3), 0007, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8562313281910095390",
            "cites_id": [
                "8562313281910095390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de participaci\u00f3n estudiantil en contextos de crisis desde una perspectiva intercultural",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sin\u00e9ctica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17753486310495315958",
            "cites_id": [
                "17753486310495315958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social crises. A network model approach",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Physica A: Statistical Mechanics and its Applications 505, 35-48, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=265006491130334868",
            "cites_id": [
                "265006491130334868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de sociogramas en la escuela para la mejora de la convivencia: un estudio en escuelas chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (160), 83-100, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3976837752158530675",
            "cites_id": [
                "3976837752158530675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convivencia escolar as a practice of in/exclusion in Chilean schools",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Globalisation, Societies and Education, 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1213405904998806663",
            "cites_id": [
                "1213405904998806663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pasarlo bien juntos: experiencias y significados sobre participaci\u00f3n estudiantil desde la voz de ni\u00f1os y ni\u00f1as",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectiva Educacional 60 (3), 185-209, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9589183344110072079",
            "cites_id": [
                "9589183344110072079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alignment between United Nations Environmental Assembly Guidance and National Research Priorities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (3), 2636, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16702073084747722566",
            "cites_id": [
                "16702073084747722566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The structure of online information behind social crises",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Physics 9, 650648, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11735739792051994418",
            "cites_id": [
                "11735739792051994418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital outburst: The expression of a social crisis through online social networks",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Complexity 2022, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8200371564833284146",
            "cites_id": [
                "8200371564833284146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mindfulness y Calidad de Vida en Educaci\u00f3n Superior en Contexto de Pandemia por Covid-19",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de la Educaci\u00f3n Superior 53 (209), 81-103, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a gendered STEAM education approach: building a comprehensive model to strengthen girls\u2019 and students with non-conforming gender identities\u2019 STEAM trajectories in \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "London Review of Education 22 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global Digital Analysis for Science Diplomacy on Climate Change and Sustainable Development",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (22), 15747, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiando las \u00e9lites: Aportes para comprender la desigualdad y la inequidad en las sociedades",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicoperspectivas 22 (2), 1-6, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n del conocer, redes y complejidad visual: recursos para el desarrollo de din\u00e1micas inter-transdiciplinarias en contextos universitarios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 49 (2), 35-46, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda, procesos psicosociales y escenarios rurales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (3), 1-6, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cybervictimization in Chilean Schools: An Intersectional Multilevel Study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Education 7, 780193, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad y trayectoria acad\u00e9mica de los estudiantes privados de libertad: caracter\u00edsticas, expectativas y valoraciones en una escuela c\u00e1rcel de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Segundo Congreso Internacional de Ciencias Humanas \u201cActualidad de lo cl\u00e1sico \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrigendum: The Structure of Online Information Behind Social Crises",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Physics 9, 792200, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00abShe\u2019s my favourite\u00bb: Children\u00b4 s perspectives about good residential child care",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 19 (3), 44-67, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences of student participation in contexts of crisis from an intercultural perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sin\u00e9ctica, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recreaci\u00f3n educativa en la escuela",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de sociogramas para indagar pr\u00e1ticas relacionales dentro del aula",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Investigaci\u00f3n comprometida para la transformaci\u00f3n social: actas del XIX \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Climate Coordinators in Chile: Understanding their Labor Identity",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the meaning of crisis. A network based approach to collective thinking",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Transylvanian Review 26 (34), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n estudiantil en escuelas chilenas con buena y mala convivencia escolar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 25 (2), 6, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Agenciamiento Colectivo En Los Procesos De Mejora Educativa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Violence Towards Teachers: Victimization Behaviors in Elementary-School Teachers",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS COTIDIANOS 2 (2), 91-116, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iluminando un Dilema Educacional en la Complejidad de un Mundo Multicultural: Fortalecimiento la Formaci\u00f3n en \u00c9tica e Interculturalidad en Estudiantes Universitarios/as y \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las concepciones docentes sobre las conductas disruptivas desde el marco de los procesos de inclusi\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "vicerrector de Gesti\u00f3n universitaria: gErarDo aNDr\u00c9S PEraF\u00c1N ECHEvErrI \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BECA DE DOCTORADO URBINA HURTADO, CAROLINA ANDREA",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad Social Empresarial: Una Mirada Integral",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Director Comite Editorial: Sergio Olavarrieta, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de participaci\u00f3n estudiantil en contextos de crisis desde una perspectiva intercultural Experiences of student participation in contexts of crisis from an \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agenciamiento de las Escuelas para la Toma de Decisiones en Convivencia Escolar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyectos de Innovaci\u00f3n Docente: sistematizaci\u00f3n de mejoras para fortalecer el impacto en los aprendizajes de los estudiantes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1P8QLBoAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 0
    }
}