{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "24VigbsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "F\u00e9lix Gonz\u00e1lez-Carrasco",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=24VigbsAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Intellectual Disabilities",
        "Critical Disability Studies",
        "Analytical Sociology",
        "Inclusive research"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Felix-Gonzalez-Carrasco?ev=hdr_xprf&_tp=eyJjb250ZXh0Ijp7InBhZ2UiOiJfZGlyZWN0In19",
    "citedby": 83,
    "citedby5y": 82,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2020": 15,
        "2021": 14,
        "2022": 16,
        "2023": 27,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IaWizm8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vanessa Vega Cordova",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O8ian1wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Izaskun \u00c1lvarez-Aguado",
            "affiliation": "Universidad de Las Am\u00e9ricas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ML5DwuUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Herbert Spencer",
            "affiliation": "Profesor de Dise\u00f1o de Interacci\u00f3n e[ad] Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dSMBo4QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Vanessa Jarpa Azagra",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ymNecuMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Katherine Exss",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HRqN_L0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maryam Farhang",
            "affiliation": "Faculty of Health and Social Science, Universidad de Las Am\u00e9ricas, Santiago, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8TkhqrMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Espinosa P.",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adultos chilenos con discapacidad intelectual: creencias, actitudes y percepciones parentales sobre su autodeterminaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3757429920375141949",
            "cites_id": [
                "3757429920375141949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avanzando en autodeterminaci\u00f3n: estudio sobre las autopercepciones de personas adultas con discapacidad intelectual desde una perspectiva de investigaci\u00f3n inclusiva",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6816767719437471933",
            "cites_id": [
                "6816767719437471933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autodeterminaci\u00f3n en personas con discapacidad intelectual que envejecen y algunas variables que inciden en su desarrollo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (3), 139-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11290419360188237594",
            "cites_id": [
                "11290419360188237594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levels of self\u2010determination in the ageing population with intellectual disabilities",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "British Journal of Learning Disabilities 50 (4), 494-503, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5383122019342064646",
            "cites_id": [
                "5383122019342064646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades de autodeterminaci\u00f3n en estudiantes chilenos con discapacidad intelectual: Avanzando hacia una inclusi\u00f3n exitosa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 369-394, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12749644032560572126",
            "cites_id": [
                "12749644032560572126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of life in adults with intellectual disabilities and mental health problems",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "British Journal of Learning Disabilities 51 (1), 53-61, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4509383706116393003",
            "cites_id": [
                "4509383706116393003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expertos por experiencia: el proceso de investigaci\u00f3n inclusiva: un desaf\u00edo para los nuevos tiempos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Catolica de Valparaiso, Ediciones Universitarias, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12930179775867681329",
            "cites_id": [
                "12930179775867681329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis integrado entre la calidad de vida y las necesidades de apoyo de personas adultas con discapacidad intelectual en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Siglo Cero 54 (4), 49-64, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of Life of Elderly People with Severe Intellectual Disabilities in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 21 (3), 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de personas adultas con discapacidad intelectual sobre el derecho a la vida independiente: Un estudio de caso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interdisciplinaria 40 (2), 299-318, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n inclusiva: diez a\u00f1os de trabajo con el Consejo Asesor del Grupo de Investigaci\u00f3n en Diversidad de la Universitat de Girona",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universitat de Girona. Servei de Publicacions, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expertos por Experiencia.: El proceso de investigaci\u00f3n inclusiva: un desaf\u00edo para los nuevos tiempo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-determination in people with intellectual disabilities who age and some variables that affect their development",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (3), 139-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-determination Skills in Chilean Students with Intellectual Disabilities: Moving Towards Successful Inclusi\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 369-394, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advancing in self-determination: study on the self-perceptions of adults with intellectual disabilities from an inclusive research perspective",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Siglo Cero 51 (1), 31-52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "24VigbsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}