{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "2IrXYCcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rogelio Nazar",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=2IrXYCcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Instituto de Literatura y Ciencias del Lenguaje, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Quantitative Linguistics",
        "Natural Language Processing",
        "Corpus Linguistics",
        "Terminology"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://www.elv.cl/nazar",
    "citedby": 582,
    "citedby5y": 229,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 23,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2008": 7,
        "2009": 7,
        "2010": 18,
        "2011": 17,
        "2012": 32,
        "2013": 32,
        "2014": 40,
        "2015": 51,
        "2016": 56,
        "2017": 44,
        "2018": 39,
        "2019": 65,
        "2020": 22,
        "2021": 48,
        "2022": 48,
        "2023": 37,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "P9DAbZoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Irene Renau",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kSyWwEIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leo Wanner",
            "affiliation": "ICREA Research Professor, Pompeu Fabra University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "07dj2xIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "M. Teresa Cabr\u00e9",
            "affiliation": "University Institute for Applied Linguistics (IULA), Universitat Pompeu Fabra (UPF)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6eIm55MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gabriela Ferraro",
            "affiliation": "Australian National University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0xNdKSAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JORGE VIVALDI PALATRESI",
            "affiliation": "Researcher at University Institute for Applied Linguistics, Pompeu Fabra University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TW5sjMAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Margarita Alonso-Ramos",
            "affiliation": "Universidade da Coru\u00f1a"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YiTQF-YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hern\u00e1n Robledo Nakagawa",
            "affiliation": "Estudiante de Doctorado en Ling\u00fc\u00edstica, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4OZUHj8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rafael Marin",
            "affiliation": "CNRS Researcher, Universit\u00e9 de Lille, UMR STL (8163)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0P6qA6wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Orsolya Vincze",
            "affiliation": "university of a coru\u00f1a"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e5C0wQoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Fuentes Fort",
            "affiliation": "Language & Speech Technologist at TALP, UPC. Previously, Assistant Professor at UdG"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bX1lYWUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jordi Atserias Batalla",
            "affiliation": "Amazon"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wygfh0EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Lindemann",
            "affiliation": "UPV/EHU University of the Basque Country"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YH77mkIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gerard Casamayor",
            "affiliation": "Universitat Pompeu Fabra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8hDdkMkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nadjet Bouayad-Agha",
            "affiliation": "Department of Information and Communication Technologies, Universitat Pompeu Fabra, Barcelona, Spain"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XsqBJboAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maarten Janssen",
            "affiliation": "UFAL, Charles University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u8x4P0oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen L\u00f3pez-Ferrero",
            "affiliation": "Universitat Pompeu Fabra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BebzZtsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergi Torner",
            "affiliation": "Universitat Pompeu Fabra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eb_xVO4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "I\u00f1aki San Vicente Roncal",
            "affiliation": "Senior Researcher ML/AI for NLP, Orai NLP Technologies"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards advanced collocation error correction in Spanish learner corpora",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Language resources and evaluation 48, 45-64, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7399806663721932585",
            "cites_id": [
                "7399806663721932585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n cuantitativa a la neolog\u00eda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Actas del I Congreso Internacional de Neolog\u00eda en las lenguas rom\u00e1nicas, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16016667661290175975",
            "cites_id": [
                "16016667661290175975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Annotation of collocations in a learner corpus for building a learning environment",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Twenty years of learner corpus research. Looking back, moving ahead, 493-503, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1709817351141129319",
            "cites_id": [
                "1709817351141129319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a new approach to the study of neology",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Neologica 2012 (6), 63-80, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18395165525347526271",
            "cites_id": [
                "18395165525347526271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Google books n-gram corpus used as a grammar checker",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Proceedings of the second workshop on computational linguistics and writing \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13049126282938283315",
            "cites_id": [
                "13049126282938283315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distributional analysis applied to terminology extraction: First results in the domain of psychiatry in Spanish",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Terminology. International Journal of Theoretical and Applied Issues in \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7289587740416222517",
            "cites_id": [
                "7289587740416222517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supervised learning algorithms applied to terminology extraction",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "10th Terminology and Knowledge Engineering Conference: New Frontiers in the \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12364160893392897841",
            "cites_id": [
                "12364160893392897841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A statistical approach to term extraction",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "International Journal of English Studies 11 (2), 159-182, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3586084583871205153",
            "cites_id": [
                "3586084583871205153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A quantitative approach to concept analysis",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitat Pompeu Fabra, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10218308550894302661",
            "cites_id": [
                "10218308550894302661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic taxonomy extraction for specialized domains using distributional semantics",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Terminology. International Journal of Theoretical and Applied Issues in \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14697027948974445788",
            "cites_id": [
                "14697027948974445788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collocations: A challenge in computer assisted language learning",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Proceedings of the 5th International Conference on Meaning-Text Theory \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18196849071618697504",
            "cites_id": [
                "18196849071618697504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un experimento de extracci\u00f3n de terminolog\u00eda utilizando algoritmos estad\u00edsticos supervisados",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Debate Terminol\u00f3gico. ISSN: 1813-1867, 36-55, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16878404376812744101",
            "cites_id": [
                "16878404376812744101"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-occurrence graphs applied to taxonomy extraction in scientific and technical corpora",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola para el Procesamiento del Lenguaje Natural, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12984216550143186898",
            "cites_id": [
                "12984216550143186898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neolog\u00eda sem\u00e1ntica: un enfoque desde la ling\u00fc\u00edstica cuantitativa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Seminario IULAterm, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=161436132052102469",
            "cites_id": [
                "161436132052102469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Suite to Compile and Analyze an LSP Corpus.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "LREC, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7495127205463359505",
            "cites_id": [
                "7495127205463359505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Exercise in Reuse of Resources: Adapting General Discourse Coreference Resolution for Detecting Lexical Chains in Patent Documentation.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "LREC, 3214-3221, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8988778777708463543",
            "cites_id": [
                "8988778777708463543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards quantitative concept analysis",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Procesamiento del Lenguaje Natural 39, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2027177496585525492",
            "cites_id": [
                "2027177496585525492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A co-occurrence taxonomy from a general language corpus",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Proceedings of the 15th EURALEX International Congress 7 (11), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15606367826768491598",
            "cites_id": [
                "15606367826768491598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An extremely simple authorship attribution system",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Second European IAFL Conference on Forensic Linguistics/Language and the Law \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2345822377801356688",
            "cites_id": [
                "2345822377801356688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A taxonomy of Spanish nouns, a statistical algorithm to generate it and its implementation in open source code",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Proceedings of the Tenth International Conference on Language Resources and \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12336344225455029027",
            "cites_id": [
                "12336344225455029027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spell Checking in Spanish: The Case of Diacritic Accents.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "LREC, 737-742, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5515594058003341795",
            "cites_id": [
                "5515594058003341795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hypernymy relations from definiens-definiendum co-occurrence in multiple dictionary definitions",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Procesamiento del lenguaje natural, 83-90, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14778395094114389540",
            "cites_id": [
                "14778395094114389540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parallel corpus alignment at the document, sentence and vocabulary levels",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Procesamiento del lenguaje natural 47, 129-136, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1720689444230774277",
            "cites_id": [
                "1720689444230774277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic extraction of lexical patterns from corpora",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Proceedings of the 17th EURALEX International Congress: Lexicography and \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10806762616014375333",
            "cites_id": [
                "10806762616014375333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cuantitativo del uso real de los verbos pronominales estrictos del castellano utilizando un corpus diacr\u00f3nico (Google Books)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actas del III Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica de Corpus, AELINCO \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10197633784927912321",
            "cites_id": [
                "10197633784927912321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combining Resources: Taxonomy Extraction from Multiple Dictionaries.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "LREC, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3740534430624390558",
            "cites_id": [
                "3740534430624390558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two-step flow in bilingual lexicon extraction from unrelated corpora",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Proceedings of the 12th Annual Conference of the European Association for \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4915502149506087181",
            "cites_id": [
                "4915502149506087181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bilingual terminology acquisition from unrelated corpora",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Actas del XIII Congreso Internacional Euralex, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15062425128131888329",
            "cites_id": [
                "15062425128131888329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agrupaci\u00f3n sem\u00e1ntica de sustantivos basada en similitud distribucional. Implicaciones lexicogr\u00e1ficas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y diccionarios. A Coru\u00f1a: Universidade de Coru\u00f1a 281, 295, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7659962579227998953",
            "cites_id": [
                "7659962579227998953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Computer-assisted revision in Spanish academic texts: Peer-assessment",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 141, 470-483, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8987906727453620459",
            "cites_id": [
                "8987906727453620459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bifid: un alineador de corpus paralelo a nivel de documento, oraci\u00f3n y vocabulario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Linguam\u00e1tica 4 (2), 45-56, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16610056275992754514",
            "cites_id": [
                "16610056275992754514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio diacr\u00f3nico de la terminolog\u00eda especializada utilizando m\u00e9todos cuantitativos: Ejemplos de aplicaci\u00f3n a un corpus de art\u00edculos de ling\u00fc\u00edstica aplicada",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista signos 44 (75), 48-67, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11972098568681117841",
            "cites_id": [
                "11972098568681117841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A quantitative analysis of the semantics of verb-argument structures",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Collocations and Other Lexical Combinations in Spanish. Theoretical \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2853027243972016345",
            "cites_id": [
                "2853027243972016345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Word sense discrimination using statistic analysis of texts",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "BRAC: Barcelona, Research, Art Creation 1 (1), 5-26, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16485623637946279588",
            "cites_id": [
                "16485623637946279588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta metodol\u00f3gica para la creaci\u00f3n autom\u00e1tica de patrones l\u00e9xicos usando el Corpus Pattern Analysis",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Proc. of the 27th Conference of SEPLN (Huelva, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11848636239704765932",
            "cites_id": [
                "11848636239704765932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pruning and repopulating a lexical taxonomy: experiments in Spanish, English and French",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Intelligent Systems 30 (1), 376-394, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=550749036419520121",
            "cites_id": [
                "550749036419520121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estaci\u00f3 Terminus: a Web Application for Terminology and Corpus Management",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "TKE. Terminology and Knowledge Engineering 12-13 agost, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3695728144295946377",
            "cites_id": [
                "3695728144295946377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias cuantitativas entre referencia y sentido",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Understanding Language and Mind: applied Linguistics Now, 1421-1432, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17650010865584272233",
            "cites_id": [
                "17650010865584272233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbo y contexto de uso: Un an\u00e1lisis basado en corpus con m\u00e9todos cualitativos y cuantitativos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista signos 52 (101), 878-901, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5116718638277036532",
            "cites_id": [
                "5116718638277036532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clasificaci\u00f3n automatizada de marcadores discursivos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Procesamiento del Lenguaje Natural 61, 109-116, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18067449412255862937",
            "cites_id": [
                "18067449412255862937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bilingual Dictionary Drafting. The example of German-Basque, a medium-density language pair",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Proceedings of the XVI Euralex International Congress, 563-576, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16479572083051906560",
            "cites_id": [
                "16479572083051906560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus-based terminology processing",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tutorial of the 10th International Congress of Terminology and Knowledge \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8887999739756482236",
            "cites_id": [
                "8887999739756482236"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n autom\u00e1tica de nombres eventivos no deverbales en castellano: un enfoque cuantitativo basado en corpus",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Linguam\u00e1tica 9 (2), 21-31, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10506997148344707588",
            "cites_id": [
                "10506997148344707588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ontology Population using Corpus Statistics.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "JOWO@ IJCAI 1517, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5422702052445011293",
            "cites_id": [
                "5422702052445011293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilector: un sistema de evaluaci\u00f3n autom\u00e1tica de la escritura acad\u00e9mica en castellano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (2), 37-59, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9127038167175010310",
            "cites_id": [
                "9127038167175010310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terminology extraction using co-occurrence patterns as predictors of semantic relevance",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Proceedings of the Workshop on Terminology in the 21st century: many faces \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17856068743949548235",
            "cites_id": [
                "17856068743949548235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inducci\u00f3n autom\u00e1tica de una taxonom\u00eda multiling\u00fce de marcadores discursivos: primeros resultados en castellano, ingl\u00e9s, franc\u00e9s, alem\u00e1n y catal\u00e1n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Procesamiento del Lenguaje Natural 67, 127-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1294306876463705478",
            "cites_id": [
                "1294306876463705478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus-based methods for recognizing the gender of anthroponyms",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Names, 1-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14283524084983546188",
            "cites_id": [
                "14283524084983546188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilector. com: herramienta de ayuda a la redacci\u00f3n en castellano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DE LING\u00dc\u00cdSTICA COMPUTACIONAL Y DE CORPUS, 300, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9311477655690630616",
            "cites_id": [
                "9311477655690630616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marcadores discursivos en ni\u00f1os de 7 a\u00f1os con trastorno espec\u00edfico del lenguaje: estudio descriptivo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 58 (1), 93-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6100708632993458129",
            "cites_id": [
                "6100708632993458129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POL: un nuevo sistema para la detecci\u00f3n y clasificaci\u00f3n de nombres propios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola para el Procesamiento del Lenguaje Natural, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6787452009713216867",
            "cites_id": [
                "6787452009713216867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terminus: a Workstation for terminology and corpus management",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "TOTh 2011 Proceedings-Terminology & Ontology: Theories and applications, 63, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8273763917587896755",
            "cites_id": [
                "8273763917587896755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic induction of a multilingual taxonomy of discourse markers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Proceedings of Electronic Lexicography in the 21st Century Conference 2021 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18238043840543667260",
            "cites_id": [
                "18238043840543667260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formalizaci\u00f3n de reglas para la detecci\u00f3n del plural en castellano en el caso de unidades no diccionarizadas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Linguam\u00e1tica 11 (2), 17-32, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8837507690927122000",
            "cites_id": [
                "8837507690927122000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Living Lexicon: methodology to set up synchronic dictionaries",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Proceedings of the XIV Euralex International Congress (Leeuwarden, 6-10 July \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3409218991502316705",
            "cites_id": [
                "3409218991502316705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a multilingual dictionary of discourse markers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Dictionaries and Society, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8574851934642132882",
            "cites_id": [
                "8574851934642132882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n de las marcas ortogr\u00e1ficas y tipogr\u00e1ficas en los procesos de lexicalizaci\u00f3n de neologismos: Un estudio en el vocabulario de la crisis econ\u00f3mica en prensa espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada/Spanish Journal of Applied \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13677419184579831668",
            "cites_id": [
                "13677419184579831668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tar\u00e1ntula\u2013> arana\u2013> animal: asignaci\u00f3n de hiper\u00f3nimos de segundo nivel basada en m\u00e9todos de similitud distribucional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola para el Procesamiento del Lenguaje Natural, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8620501686398798157",
            "cites_id": [
                "8620501686398798157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbos en contexto: Una propuesta para la detecci\u00f3n autom\u00e1tica de patrones l\u00e9xicos en corpus",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El diccionario en la encrucijada, de la sintaxis y la cultura al desaf\u00edo \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17209957832829307331",
            "cites_id": [
                "17209957832829307331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diachronic study of specialized terminolgy using quantitative methods: Example with an application to a corpus of papers on Applied Linguistics",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 44 (75), 48-67, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16427254657346319431",
            "cites_id": [
                "16427254657346319431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invitaci\u00f3 a l\u2019estudi estad\u00edstic del llenguatge",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Dins Mart\u00ed, Jaume, 47-73, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15283902349630910588",
            "cites_id": [
                "15283902349630910588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la terminilog\u00eda ling\u00fc\u00edstica en las Actas de Congresos de AESLA entre 1983 y 2006",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Analizar datos> Describir variaci\u00f3n:[recurso electr\u00f3nico], 65, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3300465630586017690",
            "cites_id": [
                "3300465630586017690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentaci\u00f3n del Proyecto Jaguar",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "en l\u00ednia]. http://melot. upf. edu/jaguar/doc/DocumentacionJaguar. pdf, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15551865976972258004",
            "cites_id": [
                "15551865976972258004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Lightweight Statistical Method for Terminology Extraction",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Computer-Assisted Linguistic Research 7, 43-59, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extensi\u00f3n, variaci\u00f3n y evoluci\u00f3n del l\u00e9xico espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Lexicograf\u00eda hisp\u00e1nica/The Routledge Handbook of Spanish Lexicography, 204-218, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital Humanities, Corpus and Language Technology/Humanidades Digitales, Corpus y Tecnolog\u00eda del Lenguaje",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "University of Groningen Press, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Termout: a tool for the semi-automatic creation of term databases",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Proceedings of the Workshop on Computational Terminology in NLP and \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A proposal for the inductive categorisation of parenthetical discourse markers in Spanish using parallel corpora",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Corpus Linguistics 28 (4), 500-527, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detection of modal operators: first explorations in Spanish",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Linguam\u00e1tica 15 (2), 37-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n de operadores modales: una primera exploraci\u00f3n en castellano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Linguamatica 15 (2), 37-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlaci\u00f3n entre la met\u00e1fora orientacional BUENO ES ARRIBA/MALO ES ABAJO y polaridad positiva/negativa en verbos del espa\u00f1ol: un estudio con estad\u00edstica de corpus",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Digital Humanities, Corpus and Language Technology: A look from diverse case \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Rojo, Guillermo (2021). Introducci\u00f3n a la ling\u00fc\u00edstica de corpus. Routledge",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "TEISEL. Tecnolog\u00edas para la investigaci\u00f3n en segundas lenguas 1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L a ortograf\u00eda de la lengua espa\u00f1ola (2010) y su impacto en la prensa de cinco pa\u00edses hispanohablantes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Normas: revista de estudios ling\u00fc\u00edsticos hisp\u00e1nicos 12 (1), 91-109, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "KIND: Un proyecto de inducci\u00f3n autom\u00e1tica de taxonom\u00edas l\u00e9xicas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anales de Ling\u00fc\u00edstica, 175-201, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New verbs and dictionaries: a method for the automatic detection of verbal neology",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EURALEX XIX, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New verbs and dictionaries: A method for the automatic detection of neology in Spanish verbs",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Lexicography 34 (3), 382-399, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rojo, Guillermo (2021). Introducci\u00f3n a la ling\u00fc\u00edstica de corpus en espa\u00f1ol. Routledge",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comisi\u00f3n organizadora WOPATEC-2020",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DE LING\u00dc\u00cdSTICA COMPUTACIONAL Y DE CORPUS, 15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una metodolog\u00eda no supervisada para la identificaci\u00f3n de hiperonimia: experimentos en espa\u00f1ol, ingl\u00e9s y franc\u00e9s",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DE LING\u00dc\u00cdSTICA COMPUTACIONAL Y DE CORPUS, 329, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asignaci\u00f3n de hiper\u00f3nimos para sustantivos polis\u00e9micos en una taxonom\u00eda de inducci\u00f3n autom\u00e1tica: propuesta metodol\u00f3gica a partir de las similitudes de coocurrencia verbal en \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DE LING\u00dc\u00cdSTICA COMPUTACIONAL Y DE CORPUS, 287, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISCURSIVE MARKERS IN 7-YEAR-OLD CHILDREN WITH SPECIFIC LANGUAGE IMPAIRMENT: DESCRIPTIVE STUDY",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 58 (1), 93-114, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verb and context of usage: A corpus-based analysis with quantitative and qualitative methods",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Signos 52 (101), 878, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cuantitativo de la coocurrencia l\u00e9xica en la lexicograf\u00eda especializada",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Retos y avances en lexicograf\u00eda: los diccionarios del espa\u00f1ol en el eje de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic categorization of discourse markers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PROCESAMIENTO DEL LENGUAJE NATURAL, 109-116, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invitaci\\'on al estudio estad\\'istico del lenguaje",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "arXiv preprint arXiv:1804.07349, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic detection of non-deverbal eventive nouns in Spanish: a quantitative, corpus-based approach",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "LINGUAMATICA 9 (2), 21-31, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiments in taxonomy induction in Spanish and French",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Proceedings of Language, Ontology, Terminology and Knowledge Structures \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POL: a new system for named-entity detection and categorisation",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PROCESAMIENTO DE LENGUAJE NATURAL \u0423\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438: Sociedad Espanola para el \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonom\u00eda automatizada de sustantivos del castellano y del franc\u00e9s: hacia el etiquetado sem\u00e1ntico autom\u00e1tico multiling\u00fce",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El diccionario en la encrucijada, de la sintaxis y la cultura al desaf\u00edo \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis y clasificaci\u00f3n de nombres propios en art\u00edculos de geopol\u00edtica de la revista Le Monde Diplomatique: una aproximaci\u00f3n desde la gram\u00e1tica del texto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n de operadores modales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Linguam\u00e1tica 15 (2), 37-49, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una metodolog\u00eda para depurar los resultados de los extractores de t\u00e9rminos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "TIC, trabajo colaborativo e interacci\u00f3n en Terminolog\u00eda y Traducci\u00f3n, 133-149, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n de Sentidos Basada en An\u00e1lisis Estad\u00edstico de Textos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Barcelona Investigaci\u00f3n Arte Creaci\u00f3n 1 (1), 5-26, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spell-checking in Spanish: the case of diacritic accents",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "2012 International Conference on Language Resources and Evaluation \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hypernymy relations from definiens-definiendum co-occurrence in multiple dictionary definitions",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola para el Procesamiento del Lenguaje Natural, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEXIMANCER. Programa per a la generaci\u00f3 autom\u00e0tica de mapes conceptuals d'Andrew E. Smith",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Termin\u00e0lia, 52-53, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A TERMINOLOGY EXTRACTION EXPERIMENT USING MONITORED STATISTICAL ALGORITHMS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "DEBATE TERMINOLOGICO, 36-+, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Extremely Simple Authorship Attribution System",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Proceedings of the 2nd European IAFL conference on forensic linguistics \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The evolution of orthographic and typographic marks in the process of lexicalization of neologisms: A study of the vocabulary of the economic crisis in Spanish press",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "ESPANOLA DE LINGUISTICA APLICADA \u0423\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438: Asoc Espanola Linguistica Aplicada, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlation between the orientational metaphor good is up/bad is down and positive/negative polarity in Spanish verbs: a study with corpus statistics",
                "citation": "Digital Humanities, Corpus and Language Technology A look from diverse case \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n del traductor frente a la calidad de la traducci\u00f3n autom\u00e1tica neuronal y sus diferencias con la humana",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVOLUCI\u00d3N DE LA TERMINOLOG\u00cdA LING\u00dc\u00cdSTICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extra\u00f1os-misteriosos-insondables-inescrutables son los caminos del Se\u00f1or: extracci\u00f3n de relaciones paradigm\u00e1ticas mediante an\u00e1lisis estad\u00edstico de textos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algorithm qualifies for C1 courses in German exam without previous knowledge of the language: An example of how corpus linguistics can be a new paradigm in Artificial \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terminal\u2013Extractor estad\u00edstico de t\u00e9rminos Manual de utilizaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IULA UPF 07 de marzo, 2008 Seminario Infolex: Aplicaciones de Ling\u00fc\u00edstica Cuantitativa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primera aproximaci\u00f3n a un extractor terminol\u00f3gico independiente de la lengua y del dominio tem\u00e1tico.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documentation of the Jaguar Project (for Quantitative Corpus Analysis)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2IrXYCcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 6,
        "not_available": 2
    }
}