{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3Bm3kF0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hernan Cofre Mardones",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=3Bm3kF0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "pontificia universidad catolica de valparaiso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 1997,
    "citedby5y": 892,
    "hindex": 22,
    "hindex5y": 13,
    "i10index": 34,
    "i10index5y": 20,
    "cites_per_year": {
        "2000": 7,
        "2001": 19,
        "2002": 27,
        "2003": 21,
        "2004": 48,
        "2005": 26,
        "2006": 47,
        "2007": 49,
        "2008": 42,
        "2009": 54,
        "2010": 50,
        "2011": 37,
        "2012": 47,
        "2013": 63,
        "2014": 91,
        "2015": 46,
        "2016": 121,
        "2017": 134,
        "2018": 117,
        "2019": 120,
        "2020": 125,
        "2021": 162,
        "2022": 182,
        "2023": 240,
        "2024": 57
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FaQmivgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Santib\u00e1\u00f1ez G\u00f3mez",
            "affiliation": "Profesor de Did\u00e1ctica de las Ciencias, Universidad Finis Terrae"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4S09yXQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Vergara D\u00edaz",
            "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "B0JgDB4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo A. Marquet",
            "affiliation": "Professor of Ecology, Pontificia Universidad Catolica de Chile & The Santa Fe Institute"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UEZIAhQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Johanna Camacho Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yZ0LpyIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cintia Cornelius",
            "affiliation": "Professor, Universidade Federal do Amazonas, Brasil"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VeJEo1AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Horacio Samaniego",
            "affiliation": "Associate Professor, Universidad Austral de Chile, Valdivia, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "J_mpNHsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis A. Ebensperger",
            "affiliation": "P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iwbIY3wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Katrin B\u00f6hning-Gaese",
            "affiliation": "Senckenberg Biodiversity and Climate Research Centre, Frankfurt (Germany)"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n cient\u00edfica en Chile: debilidades de la ense\u00f1anza y futuros desaf\u00edos de la educaci\u00f3n de profesores de ciencia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 36 (2), 279-293, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 250,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17252228036015789080",
            "cites_id": [
                "17252228036015789080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conservation status, rarity, and geographic priorities for conservation of Chilean mammals: an assessment",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Biological Conservation 88 (1), 53-68, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 200,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8207739630844009195",
            "cites_id": [
                "8207739630844009195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A critical review of students\u2019 and teachers\u2019 understandings of nature of science",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Science & Education 28, 205-248, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 143,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1829557872384934873",
            "cites_id": [
                "1829557872384934873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of habitat fragmentation on bird species in a relict temperate forest in semiarid Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Conservation biology 14 (2), 534-543, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 138,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8900696912403602227",
            "cites_id": [
                "8900696912403602227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento Pedag\u00f3gico del Contenido:\u00bf el paradigma perdido en la formaci\u00f3n inicial y continua de profesores en Chile?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 40 (ESPECIAL), 323-338, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 121,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17194566006040792416",
            "cites_id": [
                "17194566006040792416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the evolution of group-living in the New World cursorial hystricognath rodents",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Behavioral Ecology 12 (2), 227-236, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 116,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4985088734722547376",
            "cites_id": [
                "4985088734722547376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Science teacher education in South America: the case of Argentina, Colombia and Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Science Teacher Education 26 (1), 45-63, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13350575364156363014",
            "cites_id": [
                "13350575364156363014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Large temporal and spatial scales in the structure of mammalian assemblages in South America: a macroecological approach",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Oikos, 299-309, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4017724655065220133",
            "cites_id": [
                "4017724655065220133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rarity in Chilean forest birds: which ecological and life\u2010history traits matter?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Diversity and Distributions 13 (2), 203-212, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13189526137682147521",
            "cites_id": [
                "13189526137682147521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Developing biology teachers\u2019 pedagogical content knowledge through learning study: the case of teaching human evolution",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Science Education 38 (16), 2500-2527, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5046817733357254140",
            "cites_id": [
                "5046817733357254140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of teaching the nature of science on students\u2019 acceptance and understanding of evolution: myth or reality?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Biological Education 52 (3), 248-261, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5473482738051624200",
            "cites_id": [
                "5473482738051624200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of El Ni\u00f1o on abundance and breeding of Black-necked Swans on El Yali Wetland in Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Waterbirds, 123-127, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6882405551354174594",
            "cites_id": [
                "6882405551354174594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between biology teachers\u2019 understanding of the nature of science and the understanding and acceptance of the theory of evolution",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Science Education 39 (16), 2243-2260, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15169547143155371413",
            "cites_id": [
                "15169547143155371413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using a professional development program for enhancing Chilean biology teachers\u2019 understanding of nature of science (NOS) and their perceptions about using history of science \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Science & Education 25, 383-405, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14627011457985893837",
            "cites_id": [
                "14627011457985893837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breaking the stick in space: of niche models, metacommunities and patterns in the relative abundance of species",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Macroecology: concepts and consequences, 64-84, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=615500068791597975",
            "cites_id": [
                "615500068791597975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improving Chilean in-service elementary teachers\u2019 understanding of nature of science using self-contained NOS and content-embedded mini-courses",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Science Teacher Education 25 (7), 759-783, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7538516378388096892",
            "cites_id": [
                "7538516378388096892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la naturaleza de la ciencia en Chile: del curr\u00edculo a la sala de clases.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de educaci\u00f3n cient\u00edfica 11 (1), 12-21, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12124386095928727921",
            "cites_id": [
                "12124386095928727921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" El Nino\" effects on the abundance and habitat association patterns of four grebes species in Chilean wetlands",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Waterbirds, 95-101, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15340606742282747351",
            "cites_id": [
                "15340606742282747351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones de rareza de las aves del bosque templado de Chile: implicancias para su conservaci\u00f3n",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Bolet\u00edn Chileno de Ornitolog\u00eda 6, 8-16, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4812747480416714364",
            "cites_id": [
                "4812747480416714364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La indagaci\u00f3n cient\u00edfica: un concepto esquivo, pero necesario.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de educaci\u00f3n cient\u00edfica 11 (1), 30-38, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2356944762632005767",
            "cites_id": [
                "2356944762632005767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean pre-service and in-service teachers and undergraduate students\u2019 understandings of evolutionary theory",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Biological Education 50 (1), 10-23, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8610753326830058039",
            "cites_id": [
                "8610753326830058039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una nueva especie de Loxodontomys, otro mam\u00edfero filotino en los Andes de Chile central",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17625319328319085166",
            "cites_id": [
                "17625319328319085166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una primera aproximaci\u00f3n a la comprensi\u00f3n que tienen estudiantes universitarios en Chile de la Teor\u00eda de la Evoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 39 (2), 67-83, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12549295816833468021",
            "cites_id": [
                "12549295816833468021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Frecuencia y tipo de actividades de laboratorio que realizan profesores/as primarios en el area de las ciencias, en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias, 3420-3423, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5768943156192762538,15178880869602165795",
            "cites_id": [
                "5768943156192762538",
                "15178880869602165795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The avifauna of Bosque Fray Jorge National Park and Chile's Norte Chico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Arid Environments 126, 23-36, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16918215884596071580",
            "cites_id": [
                "16918215884596071580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestra diversidad biol\u00f3gica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Biodiversidad de Chile, Patrimonio y Desaf\u00edos. Ocho Libros Editores \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4095395643519095417",
            "cites_id": [
                "4095395643519095417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n de profesores deficiencia en Chile: desarrollo, estado actual y futuros desaf\u00edos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "C\u00f3mo mejorar la ense\u00f1anza de las ciencias en Chile, 257-278, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12348134946397861204",
            "cites_id": [
                "12348134946397861204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aves acu\u00e1ticas continentales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Biodiversidad de Chile: patrimonio y desaf\u00edos. Ocho Libros Editores \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17127639210402888782",
            "cites_id": [
                "17127639210402888782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-service science teachers\u2019 scientific reasoning competencies: Analysing the impact of contributing factors",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research in Science Education 53 (1), 59-79, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:2tRrZ1ZAMYUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14767894154113667841",
            "cites_id": [
                "14767894154113667841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto (\u00bf o no?) de la inclusi\u00f3n de naturaleza de la ciencia en una secuencia para el aprendizaje y la aceptaci\u00f3n de la teor\u00eda de la evoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de C\u00e1diz/Asociaci\u00f3n de Profesores Amigos de la Ciencia Eureka, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10222657016087705421",
            "cites_id": [
                "10222657016087705421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theory, Evidence, and Examples of Teaching the Nature of Science and Biology Using the History of Science: A Chilean Experience",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teaching Science with Context: Historical, Philosophical, and Sociological \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18230331015961802573",
            "cites_id": [
                "18230331015961802573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Historia de la Ciencia como elemento catalizador de la ense\u00f1anza de la Biolog\u00eda y la Naturaleza de la Ciencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 1 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:jL-93Qbq4QoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12090920822775227615",
            "cites_id": [
                "12090920822775227615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de las Ciencias Naturales en la Educaci\u00f3n B\u00e1sica chilena: un camino por recorrer",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Foro Educacional 14 (26), 85-104, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15663987127058058103",
            "cites_id": [
                "15663987127058058103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avifauna asociada a los bosques de Que\u00f1oa (Polylepis spp.) del norte de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Bolet\u00edn Chileno de Ornitolog\u00eda 13, 56-60, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17267463815432786401",
            "cites_id": [
                "17267463815432786401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Developing an instrument to assess pedagogical content knowledge for evolution",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research in Science Education 53 (2), 213-229, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:4X0JR2_MtJMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5719943427144086884",
            "cites_id": [
                "5719943427144086884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo mejorar la ense\u00f1anza de las ciencias en Chile: Perspectivas internacionales y desaf\u00edos nacionales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:otzGkya1bYkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7935497838648667012",
            "cites_id": [
                "7935497838648667012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n del conocimiento pedag\u00f3gico del contenido de la argumentaci\u00f3n en docentes que ense\u00f1an ciencias naturales en educaci\u00f3n p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial UCA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7121618751284908561",
            "cites_id": [
                "7121618751284908561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring Chilean seventh grade students\u2019 conceptions of Earth dynamics before and after model-and inquiry-based instruction",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Geoscience Education 68 (4), 360-370, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16060154548682803100",
            "cites_id": [
                "16060154548682803100"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo responden los animales del bosque a las perturbaciones antropog\u00e9nicas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ecolog\u00eda Forestal: Bases para el Manejo Sustentable 8, 235-254, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5259432379317867692",
            "cites_id": [
                "5259432379317867692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad de aves en los bosques del centro y sur de Chile: una aproximaci\u00f3n Macroecol\u00f3gica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Doctoral Thesis, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Santiago, Chile, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4590779111100878031",
            "cites_id": [
                "4590779111100878031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aves terrestres",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Biodivers Chile, Patrim y Desaf\u00edos, 246-51, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7023364477974874112",
            "cites_id": [
                "7023364477974874112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Local distribution, abundance and conservation of black-headed duck in the Mediterranean wetlands of Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Waterbirds, 412-416, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4416784297449829572",
            "cites_id": [
                "4416784297449829572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aves y mam\u00edferos del bosque",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ecolog\u00eda forestal: Bases para el manejo sustentable y conservaci\u00f3n de los \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1827497332206657379",
            "cites_id": [
                "1827497332206657379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reporte final aves acu\u00e1ticas de Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Waterbird Conservation of the Americas, BirdLife International, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16027769749657228497",
            "cites_id": [
                "16027769749657228497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inquiry-Based Activities for Teaching about Natural Selection: Dog Evolution & the Secret Ingredient of an Amazing Experiment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The American Biology Teacher 84 (2), 94-99, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:sJsF-0ZLhtgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12607275990328065573",
            "cites_id": [
                "12607275990328065573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es la Biodiversidad?: Patrones, teor\u00edas y amenazas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 3 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13230409300668399476",
            "cites_id": [
                "13230409300668399476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explicar la vida, o por qu\u00e9 todos deber\u00edamos comprender la Teor\u00eda Evolutiva",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "BIOLOGIA EVOLUTIVA, 2, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10992732068669477517",
            "cites_id": [
                "10992732068669477517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PATTERNS OF SMALL MAMMAL SPECIES RICHNESS IN MEDITERRANEAN AND TEMPERATE CHILE PATRONES EN LA RIQUEZA DE ESPECIES DE PEQUE\u00d1OS MAM\u00cdFEROS EN LAS REGIONES MEDITERR\u00c1NEA Y TEMPLADA \u2026",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "The quintessential naturalist: honoring the life and legacy of Oliver P \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=722209129993389202",
            "cites_id": [
                "722209129993389202"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new species of Loxodontomys, another phyllotine mammal from the Andes of central Chile",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Chilena de Historia Natural 71 (3), 359-373, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9326376703267951093",
            "cites_id": [
                "9326376703267951093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preservice Science Teachers Education Around the Globe: Trends, Challenges, and Future Directions",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Handbook of research on science teacher education, 163-177, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:6yz0xqPARnAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3811156798406331794",
            "cites_id": [
                "3811156798406331794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correction to: A critical review of students\u2019 and teachers\u2019 understandings of nature of science",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Science & Education 29, 221-232, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:5MTHONV0fEkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10880624575228230947",
            "cites_id": [
                "10880624575228230947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nidificaci\u00f3n del chorlo nevado (Charadrius alexandrinus) en las planicies costeras del desierto de Atacama, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Bolet\u00edn Chileno de Ornitolog\u00eda 15 (2), 98-103, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7746797754529850797",
            "cites_id": [
                "7746797754529850797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Describing changes in student thinking about evolution in response to instruction: The case of a group of Chilean ninth-grade students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Biological Education 57 (5), 1022-1038, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:AHdEip9mkN0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16894733951867371206",
            "cites_id": [
                "16894733951867371206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding of Nature of Science (NOS) in pre-service teachers with different science content knowledge, before and after an intervention",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of science education, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:48xauSegjOkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9286501241771231305",
            "cites_id": [
                "9286501241771231305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar Evoluci\u00f3n y Gen\u00e9tica para la Alfabetizaci\u00f3n Cient\u00edfica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8158795029319101786",
            "cites_id": [
                "8158795029319101786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alternative Conceptions About Climate Change in a Group of Teachers in Chile: Are Science Teachers More Knowledgeable Than Non-Science Teachers?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ECNU Review of Education, 20965311231211013, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1322319704516225791",
            "cites_id": [
                "1322319704516225791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 8. Debilidades en la ense\u00f1anza de las ciencias en Chile: el caso de las concepciones y pr\u00e1cticas de tres profesores de Biolog\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "C\u00f3mo mejorar la ense\u00f1anza de las ciencias en Chile, Perspectivas \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:GFxP56DSvIMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16114772169101580856",
            "cites_id": [
                "16114772169101580856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 9. Competencias para una ense\u00f1anza efectiva de las ciencias:\u00bf qu\u00e9 opinan los profesores y los formadores de profesores",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "C\u00f3mo mejorar la ense\u00f1anza de las ciencias en Chile, 219, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12684196373171361984",
            "cites_id": [
                "12684196373171361984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Science education in Chile: Weaknesses in teaching and future challenges of the education of the teachers of science [La educacion cientifica en Chile: Debilidades de la \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Pedagogicos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13776671125840203036",
            "cites_id": [
                "13776671125840203036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada desde los estudiantes de pedagog\u00eda al proceso de formaci\u00f3n pr\u00e1ctica: el caso del modelo del a\u00f1o 2000 de la Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Foro educacional, 65-83, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:3htObqc8RwsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10544637020579738616",
            "cites_id": [
                "10544637020579738616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching Biology: what research says",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Handbook of Research on Science Education, 586-618, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:1lhNe0rCu4AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=934080351761415892",
            "cites_id": [
                "934080351761415892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "World Patterns in Evolution Education: Hasan Deniz & Lisa A. Borgerding (Eds.)(2018). Evolution Education Around the Globe. Cham: Springer International Publishing, ISBN 978-3 \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Science & Education 28 (6), 813-818, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:a3BOlSfXSfwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15674601505353458536",
            "cites_id": [
                "15674601505353458536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una actividad para ense\u00f1ar selecci\u00f3n natural incluyendo la historia de la ciencia: el legado de Dobzhansky llega a la sala de clases",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 1 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5777680265275557917",
            "cites_id": [
                "5777680265275557917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 10: La Formaci\u00f3n de Profesores de Ciencia en Chile: desarrollo, estado actual y futuros desaf\u00edos",
                "citation": "C\u00f3mo mejorar la ense\u00f1anza de las ciencias en Chile, 257, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:8xutWZnSdmoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8400639784591398434",
            "cites_id": [
                "8400639784591398434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4to Congreso de la Sociedad Chilena de Educaci\u00f3n Cient\u00edfica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 5 (2), 1-2, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:43bX7VzcjpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las m\u00faltiples facetas de la Indagaci\u00f3n Cient\u00edfica: de lo te\u00f3rico a lo pr\u00e1ctico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 5 (1), 93-111, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:zCSUwVk65WsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas de actividades para ense\u00f1ar naturaleza de la ciencia utilizando la historia de la biolog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 5 (1), 112-122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar Evoluci\u00f3n y Gen\u00e9tica para la Alfabetizaci\u00f3n Cient\u00edfica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution Education Around the Globe.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SCIENCE & EDUCATION 28 (6-7), 813-818, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios curriculares:\u00bf Quo Vadis?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 3 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:QD3KBmkZPeQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ar y aprender evoluci\u00f3n con y sin gen\u00e9tica: una primera aproximaci\u00f3n al cambio curricular",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 3 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as de autores chilenos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 3 (2), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as de investigaciones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 2 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1nto publicamos sobre educaci\u00f3n cient\u00edfica en Chile?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 2 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect (or not) of including the nature of science in a sequence for learning and acceptance of the theory of evolution",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA EUREKA SOBRE ENSENANZA Y DIVULGACION DE LAS CIENCIAS 15 (3), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sciences Teachers who Reflect their Teaching: Developing the PCK of Evolution and Nature of Science",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Conference Proceedings. New Perspectives in Science Education 2017, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre los conocimientos de naturaleza de la ciencia, de evoluci\u00f3n y la aceptaci\u00f3n de la teor\u00eda evolutiva en profesores de biolog\u00eda luego de un programa de desarrollo \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la HISTORIA de la Ciencia en la comprensi\u00f3n de Naturaleza de Ciencia y la comprensi\u00f3n y aceptaci\u00f3n de la Teor\u00eda de la Evoluci\u00f3n en estudiantes de secundaria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias, 3649-3656, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EDUCACION CIENTIFICA EN CHILE: DEBILIDADES DE LA ENSE\u00d1ANZA Y FUTUROS DESAFIOS DE LA EDUCACION DE PROFESORES DE CIENCIA A Educa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica no Chile: debilidades do ensino \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Austral de Chile. Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:_OXeSy2IsFwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n cient\u00edfica en Chile: debilidades de la ense\u00f1anza y futuros desaf\u00edos de la educaci\u00f3n de profesores de ciencia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bird diversity in the forests of central and southern Chile: a macroecological approach",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What Research Says",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "opinan los profesores y los formadores de profesores?",
                "citation": "C\u00f3mo mejorar la ense\u00f1anza, 219, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Midiendo el Conocimiento Pedag\u00f3gico del Contenido en Ciencias de la Tierra en profesores b\u00e1sicos en formaci\u00f3n: Validaci\u00f3n y resultados.",
                "citation": "Educaci\u00f3n en ciencias para la justicia social, 11, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESCRIPTION OF A NEW INSTRUMENT TO ASSESS ALTERNATIVE CONCEPTIONS ABOUT EARTH\u2019S DYNAMICS: THE CASE OF A GROUP OF ELEMENTARY CHILEAN STUDENTS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE RELATIONSHIP BETWEEN BIOLOGY TEACHERS\u2019UNDERSTANDING OF THE NATURE OF SCIENCE AND THEIR UNDERSTANDING AND ACCEPTANCE OF EVOLUTION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME SOBRE LAS PROSPECCIONES DE LAS COLONIAS REPRODUCTIVAS DEL GAVIOT\u00cdN CHICO, Sterna lorata, DESDE ARICA HASTA EL NORTE DE MEJILLONES ESTACI\u00d3N REPRODUCTIVA 2008-2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An initial approach to chilean undergraduate students' understanding of the evolution theory",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of Habitat Fragmentation on Bird Species in",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explicar la vida, o por qu\u00e9 todos deber\u00edamos comprender la Teor\u00eda Evolutiva",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3Bm3kF0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}