{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_OHG4ccAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "FERNANDO MONCADA NAHUELQUIN",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_OHG4ccAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Instituto de Literatura y Ciencias del Lenguaje, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "comprensi\u00f3n de textos",
        "procesamiento",
        "aprendizaje a partir del texto",
        "relaciones de coherencia"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 129,
    "citedby5y": 114,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 7,
        "2018": 7,
        "2019": 18,
        "2020": 20,
        "2021": 35,
        "2022": 18,
        "2023": 20,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n disciplinar en el discurso acad\u00e9mico de la Biolog\u00eda y del Derecho: un estudio a partir de las relaciones de coherencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 101-131, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15955641520873775431",
            "cites_id": [
                "15955641520873775431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los G\u00e9neros del Conocimiento en Textos Escolares de educaci\u00f3n primaria.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Calidosc\u00f3pio 15 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14448026708242913808",
            "cites_id": [
                "14448026708242913808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coherence relations in primary school textbooks: Variation across school subjects",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Discourse Processes 56 (8), 764-785, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8059526091819645194",
            "cites_id": [
                "8059526091819645194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recontextualizaci\u00f3n del conocimiento en textos escolares chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista signos 51 (98), 430-456, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9954645637396239240",
            "cites_id": [
                "9954645637396239240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Resumen de art\u00edculos de investigaci\u00f3n cient\u00edfica: Variaci\u00f3n disciplinar a nivel local y global",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Spanish in context 14 (2), 273-308, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6279868219417834338",
            "cites_id": [
                "6279868219417834338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n ret\u00f3rica y relaciones de coherencia en el abstract de biolog\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 51-84, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3217552551182305787",
            "cites_id": [
                "3217552551182305787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n entre conectores y conocimiento previo en el procesamiento de la coherencia causal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "C\u00edrculo de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Comunicaci\u00f3n 76, 179-196, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11368941900448113681",
            "cites_id": [
                "11368941900448113681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interaction between connectives and previous knowledge in the processing of causal coherence",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CIRCULO DE LINGUISTICA APLICADA A LA COMUNICACION, 203-220, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2114935638098938746",
            "cites_id": [
                "2114935638098938746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos digitales complementarios en el texto escolar de lenguaje y comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (3), 59-78, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9011694753286851055",
            "cites_id": [
                "9011694753286851055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causal connective expressions in textbooks written in Spanish: A comparative study of four primary school subjects",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Pragmatics 182, 104-117, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18131986164664055187",
            "cites_id": [
                "18131986164664055187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Signaling of Causal Relations in Spanish: Variety, Functionality, and Specificity",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Dialogue & Discourse 11 (1), 40-61, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5858791863636349060",
            "cites_id": [
                "5858791863636349060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Texto escolar y comprensi\u00f3n: Efecto de las caracter\u00edsticas de las relaciones de coherencia en estudiantes chilenos con diferente nivel socioecon\u00f3mico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada/Spanish Journal of Applied \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16473598043395099712",
            "cites_id": [
                "16473598043395099712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El g\u00e9nero resumen en dos disciplinas: una comparaci\u00f3n a partir de su organizaci\u00f3n ret\u00f3rica y relaciones de coherencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alfabetizaci\u00f3n disciplinar en la formaci\u00f3n inicial docente: Leer y escribir \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11975764308813926247",
            "cites_id": [
                "11975764308813926247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of exposure to coherence relations on its processing and comprehension: Exploring Chilean primary school students\u2019 performance",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Signos. Estudios de Ling\u00fc\u00edstica 54 (107), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6369912518975970229",
            "cites_id": [
                "6369912518975970229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spanish adaptation of a cloze procedure to assess reading comprehension beyond the sentence level",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Reading and Writing, 1-23, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los g\u00e9neros del conocimiento en el texto escolar de lenguaje y comunicaci\u00f3n: Un an\u00e1lisis semiautom\u00e1tico de su lecturabilidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 58 (2), 41-67, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_OHG4ccAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}