{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_p0z9GcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "J\u00falio B. Mello",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_p0z9GcAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "pediatric exercise science",
        "physical activity",
        "physical education",
        "sport science",
        "physical fitness"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://www.pucv.cl/uuaa/educacion-fisica/academicos/julio-mello-brugnara",
    "citedby": 595,
    "citedby5y": 516,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 19,
    "i10index5y": 17,
    "cites_per_year": {
        "2015": 5,
        "2016": 8,
        "2017": 25,
        "2018": 31,
        "2019": 42,
        "2020": 54,
        "2021": 91,
        "2022": 110,
        "2023": 132,
        "2024": 86
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PK8M-H0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adroaldo Cezar Araujo Gaya",
            "affiliation": "Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade Federal do Rio Grande do Sul"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TDhD6SMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Anelise Reis  Gaya",
            "affiliation": "Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade Federal do Rio Grande do Sul"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5CgiVfMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Haiachi",
            "affiliation": "Universidade Federal de Sergipe"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0om5Z8sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Mota",
            "affiliation": "Universidade do Porto- Faculdade Desporto"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HQprFsEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eraldo Pinheiro",
            "affiliation": "Professor of Physical Education, University of Pelotas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UnaJjYIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Michael Duncan",
            "affiliation": "Department of Applied Sciences and Health, Coventry University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DjLPCogAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Garc\u00eda-Hermoso (ORCID:000...",
            "affiliation": "Navarrabiomed, Universidad P\u00fablica de Navarra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1vl98BgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Umpierre",
            "affiliation": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YUqnHVUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauro Barros",
            "affiliation": "Universidade de Pernambuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4TzeTEgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cezane Priscila Reuter",
            "affiliation": "Universidade de Santa Cruz do Sul"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xv4brL4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jo\u00e3o Henrique Ploia Mello",
            "affiliation": "Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Munic\u00edpio de Tramanda\u00ed, RS, Brasil."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-6ZdlLcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vin\u00edcius Denardin Cardoso",
            "affiliation": "Universidade Estadual de Roraima"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7UeeIB4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Robinson Ram\u00edrez-V\u00e9lez, Ph.D (ORCI...",
            "affiliation": "Titular de Universidad, Department of Health Sciences, Public University of Navarra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lG3pRFsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eduardo Cadore",
            "affiliation": "Departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Fisioterapia e Dan\u00e7a, Universidade Federal do Rio Grande do Sul"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Vx7kPp8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Alvarez",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9HjVdACF2N8C",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alberto Reinaldo Reppold Filho",
            "affiliation": "Professor, Universidade Federal do Rio Grande do Sul"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dm3PRJAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lu\u00edsa Aires",
            "affiliation": "CIAFEL"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NFGIVr4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Laser Ant\u00f4nio Machado Oliveira",
            "affiliation": "Professor do Departamento de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Ouro Preto"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Projeto Esporte Brasil: perfil da aptid\u00e3o f\u00edsica relacionada ao desempenho esportivo de crian\u00e7as e adolescentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Brasileira de Cineantropometria & Desempenho Humano 18 (6), 658-666, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5618075442287529742,3324399396601024308",
            "cites_id": [
                "5618075442287529742",
                "3324399396601024308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of an intervention in Physical Education classes on health related levels of physical fitness in youth",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 22 (1), 46-53, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3576934444780844285",
            "cites_id": [
                "3576934444780844285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aptid\u00e3o f\u00edsica relacionada ao desempenho motor de adolescentes de Uruguaiana, Rio Grande do Sul",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancia e Movimento 23 (4), 72-79, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6536997568252970420",
            "cites_id": [
                "6536997568252970420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Projeto Esporte Brasil, PROESP-Br: Manual de medidas, testes e avalia\u00e7\u00f5es",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UFRGS/ESEFID, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=257452771672822201",
            "cites_id": [
                "257452771672822201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Worldwide trends in underweight and obesity from 1990 to 2022: a pooled analysis of 3663 population-representative studies with 222 million children, adolescents, and adults",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "The Lancet, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3373034226775334994",
            "cites_id": [
                "3373034226775334994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity guidelines for the Brazilian population: recommendations report",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of physical activity and health 19 (5), 374-381, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6091116637462019472",
            "cites_id": [
                "6091116637462019472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria de adolescentes com a atividade f\u00edsica e a estrutura pedag\u00f3gica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 41, 367-375, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2532616810700192112",
            "cites_id": [
                "2532616810700192112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o entre n\u00edvel de atividade f\u00edsica e excesso de peso corporal em adolescentes: um estudo transversal de base escolar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista brasileira de atividade f\u00edsica & sa\u00fade 19 (1), 25-25, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15491356947092355885",
            "cites_id": [
                "15491356947092355885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Baixa aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria est\u00e1 associada ao excesso de peso em crian\u00e7as e adolescentes independente do sexo e da idade",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancia e Movimento 21 (4), 56-62, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16014522919679409955",
            "cites_id": [
                "16014522919679409955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blood pressure in children: association with anthropometric indicators, body composition, cardiorespiratory fitness and physical activity",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Arquivos brasileiros de cardiologia 116, 950-956, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7497756231138028145,13719092778974807204",
            "cites_id": [
                "7497756231138028145",
                "13719092778974807204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal trends in physical fitness and obesity among Brazilian children and adolescents between 2008 and 2014",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of human sport and exercise. Alicante. Vol. 15, n. 3 (2020), p. 549-558, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15614527856478149094",
            "cites_id": [
                "15614527856478149094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of cardiorespiratory fitness and obesity parameters with blood pressure: fitness and fatness in youth Latin-American ethnic minority",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ethnicity & Health 27 (5), 1058-1074, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11914929219429288721",
            "cites_id": [
                "11914929219429288721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Benefits, risks and possibilities of strength training in school Physical Education: a brief review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sport Sciences for Health, 1-10, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1853709073131843384",
            "cites_id": [
                "1853709073131843384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between school structure and physical activity in physical education class and school recess",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Cineantropometria & Desempenho Humano 19, 164-173, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=400410857311731141",
            "cites_id": [
                "400410857311731141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atividade f\u00edsica para crian\u00e7as e jovens: Guia de Atividade F\u00edsica para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica e Sa\u00fade 21 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2272566434716260691",
            "cites_id": [
                "2272566434716260691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O rugby na educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar: Relato de uma pr\u00e1tica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cadernos de Forma\u00e7\u00e3o RBCE 5 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=406989089610248129",
            "cites_id": [
                "406989089610248129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exercise in school Physical Education increase bone mineral content and density: Systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "European Journal of Sport Science 22 (10), 1618-1629, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1373624682856015028",
            "cites_id": [
                "1373624682856015028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between 9-minute walk/run test and obesity among children and adolescents: evidence for criterion-referenced cut-points",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PeerJ 8, e8651, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10204027406139380099",
            "cites_id": [
                "10204027406139380099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ocorr\u00eancia e associa\u00e7\u00e3o entre sobrepeso/obesidade e n\u00edveis de atividade f\u00edsica de escolares",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RBPFEX-Revista Brasileira de Prescri\u00e7\u00e3o e Fisiologia do Exerc\u00edcio 11 (70 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3572465377345853616",
            "cites_id": [
                "3572465377345853616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidence of hypertension in schoolchildren and adolescents: relationship with physical activity, cardiorespiratory fitness and obesity",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pensar a Pr\u00e1tica 18 (3), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7897331793995889187",
            "cites_id": [
                "7897331793995889187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secular trend of sports practice of Brazilian children and young people in the decade of mega-sport events",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Alicante. \u00c1rea de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deporte 17 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15561585654540280051",
            "cites_id": [
                "15561585654540280051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health-and skill-related physical fitness profile of Brazilian children and adolescents: A systematic review",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 25, 1-10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5591815071690676911",
            "cites_id": [
                "5591815071690676911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobrepeso e obesidade precoce e o risco \u00e0 sa\u00fade cardiometab\u00f3lica e musculoesquel\u00e9tica em crian\u00e7as",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade 12 (1), e31888-e31888, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8919524462095075261",
            "cites_id": [
                "8919524462095075261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Number of steps per day and the screening of cardiovascular disease risk factors in adolescents",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Motriz: Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 22, 36-43, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9361593107097544839",
            "cites_id": [
                "9361593107097544839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secular trends in the physical fitness of Brazilian youth: Evidence that fitness is declining for the majority but not for a fit minority",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Scandinavian Journal of Medicine & Science in Sports 33 (10), 2079-2089, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3903062112718978728",
            "cites_id": [
                "3903062112718978728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00edvel de intensidade nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do ensino fundamental",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensar a Pr\u00e1tica 22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9399865879929583369",
            "cites_id": [
                "9399865879929583369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribui\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar para o n\u00edvel de atividade f\u00edsica di\u00e1ria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Prescri\u00e7\u00e3o e Fisiologia do Exerc\u00edcio (RBPFEX) 12 (72 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17591216284179429996",
            "cites_id": [
                "17591216284179429996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Different views on sport for people with disabilities: challenges, innovations and reality",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cadernos de Educa\u00e7\u00e3o Tecnologia e Sociedade 11 (1), 3-13, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4712015908363569546",
            "cites_id": [
                "4712015908363569546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Different views of (dis) ability: Sport and its impact on the lives of women athletes with disabilities",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Physical Education and Sport 18 (1), 55-61, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16442602511621434812",
            "cites_id": [
                "16442602511621434812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity guidelines for the Brazilian population: development and methods",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Physical Activity and Health 19 (5), 367-373, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=698715015714243568",
            "cites_id": [
                "698715015714243568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional knowledge and eating habits of the national Brazilian futsal team",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "La Trobe, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14028577597569288547",
            "cites_id": [
                "14028577597569288547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of specialized physical education classes and handball training on health-related physical fitness in adolescent girls",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Movement & Health 20 (1), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=286902202227208932",
            "cites_id": [
                "286902202227208932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A descriptive ranking of blood pressure and physical fitness of Latin\u2013American ethnic schoolchildren",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ethnicity & Health 28 (1), 136-158, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4526869779480238501",
            "cites_id": [
                "4526869779480238501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between Sprint, lower limb power, and change of direction speed in adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Motriz: Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 27, e1021012920, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16587847826849088122",
            "cites_id": [
                "16587847826849088122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity, sedentary time and bone tissue: effects of an 8-months interdisciplinary program with overweight/obese children",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 23, 1-7, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15260875888781687261",
            "cites_id": [
                "15260875888781687261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o entre estrutura da escola com a atividade f\u00edsica na aula de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e no recreio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Cineantropometria e Desempenho Humano 19 (2), 164-173, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5006503857161620025",
            "cites_id": [
                "5006503857161620025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sprint and upper limbs power field tests for the screening of low bone mineral density in children",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Physiology 13, 1066462, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9438714178598510859",
            "cites_id": [
                "9438714178598510859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biological and urban environmental variables as correlates of adolescents' physical activity",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 25, 1-10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6487331785931377419",
            "cites_id": [
                "6487331785931377419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atividade f\u00edsica de crian\u00e7as e apoio familiar percebido: um estudo explorat\u00f3rio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sa\u00fade (Santa Maria), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5489260310075888057",
            "cites_id": [
                "5489260310075888057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Speed, agility, and musculoskeletal fitness are independently associated with areal bone mineral density in children",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Physiology 14, 1080091, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15819412157174941451",
            "cites_id": [
                "15819412157174941451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The inverse relationship between fatness and bone mineral content is mediated by the adolescent appendicular skeletal muscle mass index: The Cogni-Action Project",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Nutrition 9, 1040116, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5287548747412271103",
            "cites_id": [
                "5287548747412271103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o entre diferentes dom\u00ednios da atividade f\u00edsica ea dor lombar inespec\u00edfica em adolescentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Motricidade 16 (3), 245-254, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7786374323442374583",
            "cites_id": [
                "7786374323442374583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bone mark changes after an eight-month intervention in an osteogenic sport and in physical education in low-income children",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Science & Sports 35 (3), 174. e1-174. e10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13845686266437816389",
            "cites_id": [
                "13845686266437816389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A correla\u00e7\u00e3o entre dismorfia muscular, depend\u00eancia de exerc\u00edcio e overtraining em praticantes de muscula\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Andaluza de Medicina del Deporte. Sevilha. Vol. 13, n. 3 (2020), p \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10238364569697186590",
            "cites_id": [
                "10238364569697186590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aptid\u00e3o f\u00edsica relacionada \u00e0 sa\u00fade de crian\u00e7as: uma proposta para a identifica\u00e7\u00e3o do risco de baixa massa \u00f3ssea a partir de testes f\u00edsicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12745930958758426562",
            "cites_id": [
                "12745930958758426562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of organized physical activity and levels of cardiorespiratory fitness with indicators of mental health in children",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Motriz: Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 25, e10190089, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10506305446783126455",
            "cites_id": [
                "10506305446783126455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A atua\u00e7\u00e3o do professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como gestor escolar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Kinesis 35 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14854681976380611767",
            "cites_id": [
                "14854681976380611767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in the relationship between sprint and horizontal jump performance according to sprint levels in children and adolescents",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Performance Analysis in Sport 24 (1), 90-103, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=960445882551356598",
            "cites_id": [
                "960445882551356598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is Just Moving Enough for Girls? The Moderation Role of Gross Motor Development Level in the Association Between Physical Activity and Cognition",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Teaching in Physical Education 1 (aop), 1-7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=839024333111922651",
            "cites_id": [
                "839024333111922651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Related-factors of social support for students\u2019 physical activity in a network perspective",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 28, 1-8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6878955287863391522",
            "cites_id": [
                "6878955287863391522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atividade f\u00edsica de lazer, aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria e a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica associadas negativamente ao risco \u00e0 sa\u00fade cardiometab\u00f3lica em jovens e adultos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RBPFEX-Revista Brasileira de Prescri\u00e7\u00e3o e Fisiologia do Exerc\u00edcio 14 (90 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16381069683556100485",
            "cites_id": [
                "16381069683556100485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public spaces features and physical activity among Brazilian Adolescents.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Motricidade 14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11147222260494322560",
            "cites_id": [
                "11147222260494322560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil dos frequentadores de academia do munic\u00edpio de Ivor\u00e1-RS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Brasileira de Prescri\u00e7\u00e3o e Fisiologia do Exerc\u00edcio (RBPFEX) 10 (60 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9433486439185524970",
            "cites_id": [
                "9433486439185524970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aptid\u00e3o cardiorrepirat\u00f3ria e atividade f\u00edsica de adolescentes: associa\u00e7\u00e3o com o ambiente escolar, estrutura pedag\u00f3gica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e o ambiente urbano",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2189009040800428906",
            "cites_id": [
                "2189009040800428906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas em escolares",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Ci\u00eancia em Extens\u00e3o 10 (3), 173-185, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4146169015354974721",
            "cites_id": [
                "4146169015354974721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying the key body size and maturity characteristics associated with superior physical fitness performance tests: does one size fit all?",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Sport Sciences for Health, 1-13, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meeting muscle\u2010strengthening recommendation is associated with lower adiposity, higher physical fitness and healthier lifestyle in adolescents: The EHDLA study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Acta Paediatrica, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de estilo de vida activo: una brief review sobre las barreras socioculturales y de g\u00e9nero en la infancia y adolescencia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 552-562, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones y desaf\u00edos para una pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica en educaci\u00f3n f\u00edsica pensada desde las infancias",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 280-288, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrenamiento de fuerza para ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes: diferentes estrategias para su desarrollo",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Movement & Health 21 (2), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compara\u00e7\u00e3o do perfil antropom\u00e9trico e desempenho f\u00edsico de jogadoras da categoria sub-20 e profissionais do futebol feminino",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RBPFEX-Revista Brasileira de Prescri\u00e7\u00e3o e Fisiologia do Exerc\u00edcio 17 (110 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of an after-school physical activity program on physical fitness and academic performance of socioeconomically vulnerable children",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Movement & Health 20 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chronic effects of school physical activity on cognitive performance in youngs: a systematic review protocol",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 27, 1-7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECTS OF TWO PHYSICAL EDUCATION PROGRAMS ON CHILDREN'S HEALTH-RELATED PHYSICAL FITNESS ACCORDING TO SEX",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Physical Education 33, e3343, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeitos de dois programas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na aptid\u00e3o f\u00edsica relacionada \u00e0 sa\u00fade de crian\u00e7as de acordo com sexo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Physical Education 33, e3343, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atividade f\u00edsica no contexto escolar: a ci\u00eancia e a pol\u00edtica caminham juntas?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 27, 1-3, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical and Sports Activities Diagnosis in Brazil: Methodology to Support Policies to Improve the Population\u2019s Quality of Life",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sport and Quality of Life: Practices, Habits and Lifestyles, 199-207, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rela\u00e7\u00e3o do consumo de oxig\u00eanio de pico com indicadores antropom\u00e9tricos de sobrepeso e obesidade e matura\u00e7\u00e3o som\u00e1tica em adolescentes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancia e Movimento 29 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric and maturational indicators, their association to physical fitness and technical skills in young Mozambican football players",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RBFF-Revista Brasileira de Futsal e Futebol 13 (54), 469-476, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anthropometric profile, functionality, and technical skills of young mozambican football players",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RBFF-Revista Brasileira de Futsal e Futebol 13 (56), 658-670, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores antropom\u00e9tricos e maturacionais, sua associa\u00e7\u00e3o \u00e0 aptid\u00e3o f\u00edsica e \u00e0s habilidades t\u00e9cnicas em jovens futebolistas mo\u00e7ambicanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RBFF-Revista Brasileira de Futsal e Futebol 13 (54), 469-476, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil antropom\u00e9trico, funcionalidade e habilidades t\u00e9cnicas dos jovens futebolistas Mo\u00e7ambicanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RBFF-Revista Brasileira de Futsal e Futebol 13 (56), 658-670, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o entre as vari\u00e1veis individuais e ambientais do contexto escolar com a aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria de adolescentes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Sa\u00fade e Desenvolvimento Humano. Canoas. Vol. 9, n. 1 (2021), p. 15-24, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Press\u00e3o arterial de crian\u00e7as: associa\u00e7\u00e3o a indicadores antropom\u00e9tricos, composi\u00e7\u00e3o corporal, aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria e atividade f\u00edsica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Arquivos Brasileiros de Cardiologia. Rio de Janeiro, RJ. Vol. 116, n. 5 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early overweight and obesity and the cardiometabolic/musculoskeletal health risk in children.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade 12 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compara\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria e \u00edndice de massa corporal de crian\u00e7as normotensas e hipertensas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Clinical and biomedical research. Porto Alegre, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rev Bras CineantropomHum",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev Bras Cineantropom Desempenho Hum 19 (2), 164-173, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ticas interdisciplinares para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nicas em escolares: descri\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o educacional para a promo\u00e7\u00e3o da atividade f\u00edsica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "EXTRAMUROS-Revista de Extens\u00e3o da UNIVASF 1 (2), 38-45, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vari\u00e1veis Biol\u00f3gicas e do Ambiente Urbano Como Correlatos da Atividade F\u00edsica de Adolescentes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vari\u00e1veis Biol\u00f3gicas e do Ambiente Urbano Como Correlatos da Atividade F\u00edsica de Adolescentes em Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade-RBAFS 2020 n.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil da Aptid\u00e3o F\u00edsica Relacionada \u00e0 Sa\u00fade e Ao Desempenho Motor de Crian\u00e7as e Adolescentes Brasileiros: Uma Revis\u00e3o Sistem\u00e1tica em Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_p0z9GcAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 0
    }
}