{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "aGIddq0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Natascha Roth Eichin",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=aGIddq0AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valparaiso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Antropolog\u00eda",
        "Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n",
        "Pol\u00edticas p\u00fablicas",
        "Teor\u00eda cr\u00edtica"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 22,
    "citedby5y": 21,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 6,
        "2021": 5,
        "2022": 3,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xTOAn_0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulo Volante",
            "affiliation": "Universidad  Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8A4JNKQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Guerrero",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cxVSQNwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "LAURA LUNA F.",
            "affiliation": "Associated Professor, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Villarrica Campus"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderando alianzas entre escuelas, familias y comunidades: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aGIddq0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1953282571120723013",
            "cites_id": [
                "1953282571120723013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De clientes a colaboradores: Imaginarios colectivos de equipos directivos sobre familias en contexto de Pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicoperspectivas 20 (3), 93-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aGIddq0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2707956629827026190",
            "cites_id": [
                "2707956629827026190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De clientes a colaboradores: Imaginarios colectivos de equipos directivos sobre familias en contexto de pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aGIddq0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From clients to partners: Collective imaginaries of management teams about families in the context of a pandemic",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicoperspectivas, 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aGIddq0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Community based leadership: gesti\u00f3n directiva basada en la comunidad: estudio de caso \u00fanico en un liceo polivalente urbano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aGIddq0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Casa Nueva, Nuestra Casa: Una Investigaci\u00f3n Sobre la Vida Familiar y la Lucha por la Vivienda",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aGIddq0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De clientes a colaboradores: Imaginarios colectivos de equipos directivos sobre familias en contexto de pandemia From clients to partners: Collective imaginaries of management \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aGIddq0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}