{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BDtvWCEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Valeria Randolph",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica"
    ],
    "email_domain": "@mail.pucv.cl",
    "citedby": 80,
    "citedby5y": 58,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 4,
        "2017": 7,
        "2018": 7,
        "2019": 15,
        "2020": 11,
        "2021": 8,
        "2022": 16,
        "2023": 5,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problem solving as a professional development strategy for teachers: A case study with fractions",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Eurasia Journal of Mathematics, Science and Technology Education 13 (3), 987-999, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDtvWCEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18118780948749910389",
            "cites_id": [
                "18118780948749910389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La resoluci\u00f3n de problemas en la matem\u00e1tica escolar y en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios de pol\u00edtica educativa 1 (1), 64-105, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDtvWCEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14605587110858751627",
            "cites_id": [
                "14605587110858751627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n del sistema de los n\u00fameros complejos: Un estudio de caso a nivel escolar y universitario",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 12 (6), 57-82, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDtvWCEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9533740770839642667",
            "cites_id": [
                "9533740770839642667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de los n\u00fameros complejos desde los modos de pensamiento",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 28, 401-409, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDtvWCEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6622070264616690440",
            "cites_id": [
                "6622070264616690440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas de profesores noveles en relaci\u00f3n con la resoluci\u00f3n de problemas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Chill\u00e1n: XVII Sochiem, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDtvWCEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9753758989092052435",
            "cites_id": [
                "9753758989092052435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Resoluci\u00f3n de Problemas en la Formaci\u00f3n Inicial de Profesores de Matem\u00e1tica de Ense\u00f1anza Media.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDtvWCEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EN BUSCA DE EVIDENCIAS SOBRE EL ROL DE LA INHIBICI\u00d3N EN LA COMPRENSI\u00d3N DEL SISTEMA DE LOS N\u00daMEROS COMPLEJOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BDtvWCEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}