{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BIvELwsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maribel Parra Saldias",
    "affiliation": "Grupo IRyS Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Actividad F\u00edsica",
        "acelerometria",
        "active commuting"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 223,
    "citedby5y": 221,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 10,
        "2020": 46,
        "2021": 39,
        "2022": 59,
        "2023": 47,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescents\u2019 physical activity levels on physical education and non-physical education days according to gender, age, and weight status",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "European Physical Education Review 25 (1), 143-155, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15049624401173477843",
            "cites_id": [
                "15049624401173477843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condici\u00f3n f\u00edsica, actividad f\u00edsica, conducta sedentaria y predictores psicol\u00f3gicos en adolescentes chilenos: diferencias por g\u00e9nero.(Physical fitness, physical activity \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura, Ciencia y Deporte, 233-241, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10165323792807813506",
            "cites_id": [
                "10165323792807813506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles objetivos de actividad f\u00edsica durante las clases de Educaci\u00f3n F\u00edsica en estudiantes chilenos usando acelerometr\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 123-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4773200390232298235",
            "cites_id": [
                "4773200390232298235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of moderate-to-vigorous physical activity levels between physical education, school recess and after-school time in secondary school students: An accelerometer-based \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Kinesiology 49 (2), 242-251, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8698705150221226389",
            "cites_id": [
                "8698705150221226389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How many daily steps are really enough for adolescents A cross-validation study",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones de Docentes de Educaci\u00f3n F\u00edsica (FEADEF), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13346567235612712157",
            "cites_id": [
                "13346567235612712157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental and psychosocial barriers affect the active commuting to university in chilean students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (4), 1818, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9118420642330367520",
            "cites_id": [
                "9118420642330367520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active commuting behaviours from high school to university in Chile: A retrospective study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 16 (1), 53, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3723186850372944780",
            "cites_id": [
                "3723186850372944780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Within and between-day differences in adolescents\u2019 objectively-measured physical activity and sedentary behavior",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Kinesiology 51 (2), 227-237, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6270891426488535126",
            "cites_id": [
                "6270891426488535126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Which one? A comparative study of traditional and sports uniforms on academic achievement, cognitive performance, playtime, bullying, and discrimination in adolescents: The \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in public health 10, 917970, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5583451926597968993",
            "cites_id": [
                "5583451926597968993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of air pollution exposure on adolescents\u2019 objectively-measured physical activity and sedentary behavior",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva 24, 2649-2658, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12866157457494052965",
            "cites_id": [
                "12866157457494052965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical fitness, physical activity, sedentary behavior and psychological predictors in Chilean adolescents: Differences by gender",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cultura_Ciencia_Deporte [CCD] 12 (42), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10494099813407196041",
            "cites_id": [
                "10494099813407196041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores asociados a la pr\u00e1ctica f\u00edsico-deportiva durante la infancia y la adolescencia: un estudio multicaso con alumnado inmigrante y chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 96-103, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6961992645291363513",
            "cites_id": [
                "6961992645291363513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active commuting to university is positively associated with physical activity and perceived fitness",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Healthcare 10 (6), 990, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15503143183862544331",
            "cites_id": [
                "15503143183862544331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Values associated with physical-sports practice during childhood and adolescence: a multi-case study with immigrant and Chilean students.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6703576121918260152",
            "cites_id": [
                "6703576121918260152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translating The Moderate-to-vigorous Physical Activity Recommendation To Steps Per Day: Influence Of The Cut-point Method",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Official Journal of the American College of Sports Medicine Vol 52 (5 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8990593802895555783",
            "cites_id": [
                "8990593802895555783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparing a Body Image Assessment Scale with Anthropometric Measures in Chilean Adolescents: 1949 Board# 105 May 30 3: 30 PM-5: 00 PM",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medicine & Science in Sports & Exercise 51 (6S), 522, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16041136496109889567",
            "cites_id": [
                "16041136496109889567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal to evaluate initial academic literacy at the university level",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Chile, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influ\u00eancia da polui\u00e7\u00e3o do ar em adolescentes avaliando objetivamente a atividade f\u00edsica e o comportamento sedent\u00e1rio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva 24, 2649-2658, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of air pollution exposure on adolescents\u2019 objectively-measured physical activity and sedentary behavior",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Associacao Brasileira de Pos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations between Physical Activity, Sedentary Time and Percent Body Fat in Chilean Adolescents: 3405 Board# 310 June 2 2: 00 PM-3: 30 PM",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medicine & Science in Sports & Exercise 49 (5S), 977, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de actividad f\u00edsica habitual, condici\u00f3n f\u00edsica y variables psicol\u00f3gicas relacionadas en estudiantes chilenos de ense\u00f1anza general b\u00e1sica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Granada, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BIvELwsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}