{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bsTMXe0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Caroline Brand",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Actividad Fisica y Factores de Riesgo Cardiometabolicos"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Caroline-Brand-3",
    "citedby": 814,
    "citedby5y": 769,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 28,
    "i10index5y": 27,
    "cites_per_year": {
        "2017": 11,
        "2018": 25,
        "2019": 34,
        "2020": 78,
        "2021": 175,
        "2022": 175,
        "2023": 223,
        "2024": 79
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of an intervention in Physical Education classes on health related levels of physical fitness in youth",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 22 (1), 46-53, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3576934444780844285",
            "cites_id": [
                "3576934444780844285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations among psychological satisfaction in physical education, sports practice, and health indicators with physical activity: Direct and indirect ways in a structural \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Pediatrics and Adolescent Medicine 8 (4), 246-252, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9113259899349235361",
            "cites_id": [
                "9113259899349235361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects and prevalence of responders after a multicomponent intervention on cardiometabolic risk factors in children and adolescents with overweight/obesity: Action for health \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of sports sciences 38 (6), 682-691, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2935484933997296452",
            "cites_id": [
                "2935484933997296452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidade funcional de idosos institucionalizados: revis\u00e3o integrativa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ABCS Health Sciences 41 (3), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=746505168669459069",
            "cites_id": [
                "746505168669459069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesity anthropometric indicators associated with cardiometabolic risk in Portuguese children and adolescents",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Preventive medicine reports 8, 158-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16722855764246507845",
            "cites_id": [
                "16722855764246507845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distance from home to the nearest park and the use of the parks for physical activity: the mediator role of road safety perception in adolescents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Public health 168, 9-16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16380086271397586732",
            "cites_id": [
                "16380086271397586732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aggregation of risk indicators to cardiometabolic and musculoskeletal health in Brazilian adolescents in the periods 2008/09 and 2013/14",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Jornal de pediatria 94, 177-183, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17103285957871129512",
            "cites_id": [
                "17103285957871129512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "24\u2010hour movement behaviors and fitness in preschoolers: A compositional and isotemporal reallocation analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Scandinavian Journal of Medicine & Science in Sports 31 (6), 1371-1379, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7848657773817056128",
            "cites_id": [
                "7848657773817056128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived and objective measures of neighborhood environment: Association with active commuting to school by socioeconomic status in Brazilian adolescents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Transport & Health 14, 100612, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9935512735543713453",
            "cites_id": [
                "9935512735543713453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between dyslipidemia, cultural factors, and cardiorespiratory fitness in schoolchildren",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arquivos Brasileiros de Cardiologia 112, 729-736, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11099667869892360735",
            "cites_id": [
                "11099667869892360735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muscular fitness, southern European Atlantic diet and inflammation in adolescents. Azorean Physical Activity and Health Study II",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "European Journal of Sport Science 18 (1), 104-111, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14786407492558837342",
            "cites_id": [
                "14786407492558837342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal trends in physical fitness and obesity among Brazilian children and adolescents between 2008 and 2014",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of human sport and exercise. Alicante. Vol. 15, n. 3 (2020), p. 549-558, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15614527856478149094",
            "cites_id": [
                "15614527856478149094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between sleep duration and TV time with cardiometabolic risk in adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Environmental Health and Preventive Medicine 25, 1-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15402731573482089944",
            "cites_id": [
                "15402731573482089944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A inser\u00e7\u00e3o do profissional de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica nas equipes multiprofissionais da estrat\u00e9gia sa\u00fade da fam\u00edlia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sa\u00fade (Santa Maria), 29-36, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7983025203082252696",
            "cites_id": [
                "7983025203082252696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jump gymnastic at school physical education for adolescents and adults: changes and prevalence of success in health-related physical fitness",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 23, 1-10, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6832329105796104477",
            "cites_id": [
                "6832329105796104477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between school structure and physical activity in physical education class and school recess",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Cineantropometria & Desempenho Humano 19, 164-173, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=400410857311731141",
            "cites_id": [
                "400410857311731141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between insulin resistance and adipocytokines: the mediator role of adiposity in children",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Annals of human biology 47 (3), 244-249, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4070174388651542157",
            "cites_id": [
                "4070174388651542157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between cardiorespiratory fitness and cardiometabolic risk factors in Brazilian children and adolescents: the mediating role of obesity parameters",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Paediatrics and International Child Health 41 (2), 93-102, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9865124942155567820",
            "cites_id": [
                "9865124942155567820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neighborhood environmental factors associated with leisure walking in adolescents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de saude publica 54, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=596596718822232956",
            "cites_id": [
                "596596718822232956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherence to Southern European Atlantic Diet and physical fitness on the atherogenic index of plasma in adolescents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 35, e00200418, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1242405897321924637",
            "cites_id": [
                "1242405897321924637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeito do treinamento resistido em par\u00e2metros cardiovasculares de adultos normotensos e hipertensos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Rev. bras. cardiol.(Impr.), 435-441, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8843626422342828123",
            "cites_id": [
                "8843626422342828123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical fitness attenuates the genetic predisposition to obesity in children and adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Scandinavian Journal of Medicine & Science in Sports 31 (4), 894-902, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6136421516418008219",
            "cites_id": [
                "6136421516418008219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sleep and childhood mental health: role of physical activity and cardiorespiratory fitness",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Medicina do Esporte 26, 48-52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17302384020170712655",
            "cites_id": [
                "17302384020170712655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adiposity and adipocytokines: the moderator role of cardiorespiratory fitness and pubertal stage in girls",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Pediatric Endocrinology and Metabolism 32 (3), 239-246, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17379725398371826242",
            "cites_id": [
                "17379725398371826242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical fitness as a moderator in the relationship between adiposity and cardiometabolic risk factors in children and adolescents.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Journal of Sports Medicine and Physical Fitness 60 (12), 1567-1575, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13348639375850940602",
            "cites_id": [
                "13348639375850940602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a multicomponent intervention in components of metabolic syndrome: a study with overweight/obese low-income school-aged children",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sport Sciences for Health 16, 137-145, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3787335011675035849",
            "cites_id": [
                "3787335011675035849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reciprocal longitudinal relationship between fitness, fatness, and metabolic syndrome in brazilian children and adolescents: a 3-year longitudinal study",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pediatric Exercise Science 33 (2), 74-81, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13411338785604697823",
            "cites_id": [
                "13411338785604697823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rela\u00e7\u00e3o entre dislipidemia, fatores culturais e aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria em escolares",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arquivos Brasileiros de Cardiologia 112, 729-736, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6204697115723494077",
            "cites_id": [
                "6204697115723494077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in children\u2019s self-perceived physical fitness: results from a Physical Education internet-based intervention in COVID-19 school lockdown",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sport Sciences for Health 18 (4), 1273-1281, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8934345977948850862",
            "cites_id": [
                "8934345977948850862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeitos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica nos n\u00edveis de aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria e no \u00edndice de massa corporal na Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos\u2013EJA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Esporte 33 (4), 639-647, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3385318150897822552",
            "cites_id": [
                "3385318150897822552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of body fat in the relationship of cardiorespiratory fitness with cardiovascular risk factors in Brazilian children",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Motriz: Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 24, e101811, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1314406480355250493",
            "cites_id": [
                "1314406480355250493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The adolescent\u2019s perceptions and reasons for enjoyment at physical education classes in four elementary Brazilian schools",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Baltic Journal of Health and Physical Activity 13 (7), 9, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8838309363405381052",
            "cites_id": [
                "8838309363405381052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobrepeso e obesidade precoce e o risco \u00e0 sa\u00fade cardiometab\u00f3lica e musculoesquel\u00e9tica em crian\u00e7as",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade 12 (1), e31888-e31888, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8919524462095075261",
            "cites_id": [
                "8919524462095075261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeito das aulas de gin\u00e1stica escolar nos n\u00edveis de atividade f\u00edsica: jump na educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RBPFEX-Revista Brasileira de Prescri\u00e7\u00e3o e Fisiologia do Exerc\u00edcio 11 (70 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7978832988311790138",
            "cites_id": [
                "7978832988311790138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sedentary time play a moderator role in the relationship between physical fitness and brain-derived neurotrophic factor in children: A pilot study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Exercise Science & Fitness 21 (1), 119-124, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14971363582147706166",
            "cites_id": [
                "14971363582147706166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The genetic predisposition to obesity has no influence on waist circumference when screen time and sleep duration are adequate in children and adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "European Journal of Sport Science 22 (11), 1757-1764, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=776473233121336438",
            "cites_id": [
                "776473233121336438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of square and park characteristics and physical activity practice among High School students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 22 (2), 155-164, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2642286643660377427",
            "cites_id": [
                "2642286643660377427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between physical activity and health-related quality of life in children and adolescents during COVID-19 social distancing.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5365475026126326841",
            "cites_id": [
                "5365475026126326841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsiveness on metabolic syndrome criteria and hepatic parameters after 12 weeks and 24 weeks of multidisciplinary intervention in overweight adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Endocrinological Investigation, 1-12, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16559765647684564272",
            "cites_id": [
                "16559765647684564272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between rs9939609 FTO polymorphism with waist circumference and body fat is moderated by ponderal index at birth in youth",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "American Journal of Human Biology 34 (1), e23575, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4458754654303688622",
            "cites_id": [
                "4458754654303688622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical exercise and brain-derived neurotrophic factor concentration in children and adolescents: a systematic review with meta-analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pediatric exercise science 34 (1), 44-53, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15406361357333607107",
            "cites_id": [
                "15406361357333607107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neck circumference and cardiometabolic risk in children and adolescents: the moderator role of cardiorespiratory fitness",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMC pediatrics 21 (1), 234, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8647438234239462510",
            "cites_id": [
                "8647438234239462510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combination of sleep duration, TV time and body mass index is associated with cardiometabolic risk moderated by age in youth",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Pediatric Endocrinology and Metabolism 34 (1), 51-58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14426846073458430208",
            "cites_id": [
                "14426846073458430208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Like mother, like son: Physical activity, commuting, and associated demographic factors",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sustainability 12 (14), 5631, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5912689282234250254",
            "cites_id": [
                "5912689282234250254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between physical fitness components and fluid intelligence according to body mass index in schoolchildren",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Applied Neuropsychology: Child 11 (4), 640-646, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7023043461476948141",
            "cites_id": [
                "7023043461476948141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family history of arterial hypertension and central adiposity: impact on blood pressure in schoolchildren",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "BMC pediatrics 22 (1), 497, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17290243299982897085",
            "cites_id": [
                "17290243299982897085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What is the role of cardiorespiratory fitness and sedentary behavior in relationship between the genetic predisposition to obesity and cardiometabolic risk score?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "BMC Cardiovascular Disorders 22 (1), 92, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1948673573767296706",
            "cites_id": [
                "1948673573767296706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiorespiratory Fitness and Muscular Strength Moderates the Relationship between FNDC5 Polymorphism and Adiposity in Children and Adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (18), 9797, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3953209077916000647",
            "cites_id": [
                "3953209077916000647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BMI fails to reflect the developmental changes in body fatness between boys and girls during adolescence",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (15), 7833, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10259600724523213759",
            "cites_id": [
                "10259600724523213759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Child\u2019s body mass index and mother\u2019s obesity: the moderating role of physical fitness",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "European Journal of Pediatrics 180, 843-850, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13543626702093494876",
            "cites_id": [
                "13543626702093494876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between eating habits, body mass index, cardiorespiratory fitness, and cardiometabolic risk factors in children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Nutri\u00e7\u00e3o 34, e200116, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14914610505422395626",
            "cites_id": [
                "14914610505422395626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prefer\u00eancias de atividade f\u00edsica e esportes para escolares no ensino fundamental",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Rev Kines 34, 3-16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4115134179194796629",
            "cites_id": [
                "4115134179194796629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre actividad f\u00edsica y calidad de vida relacionada con la salud en ni\u00f1os y adolescentes durante la distancia social COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Psicolog\u00eda del Deporte 22 (3), 238-251, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13262604431001995454",
            "cites_id": [
                "13262604431001995454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects and responsiveness of a multicomponent intervention on body composition, physical fitness, and leptin in overweight/obese adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 18 (14), 7267, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8585405367804167446",
            "cites_id": [
                "8585405367804167446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Multicomponent Intervention Program With Overweight and Obese Adolescents Improves Body Composition and Cardiorespiratory Fitness, but Not Insulin Biomarkers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Sports and Active Living 3, 621055, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3031816823984328735",
            "cites_id": [
                "3031816823984328735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Choose where you live carefully: built environment differences in children\u2019s cardiorespiratory fitness and cardiometabolic risk",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sports 9 (2), 31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10143821843664393755",
            "cites_id": [
                "10143821843664393755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o entre estrutura da escola com a atividade f\u00edsica na aula de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e no recreio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Brasileira de Cineantropometria e Desempenho Humano 19 (2), 164-173, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5006503857161620025",
            "cites_id": [
                "5006503857161620025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-pandemic cardiorespiratory fitness levels predicts health-related quality of life in children at post-pandemic covid-19 social distancing",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8656308635724746222",
            "cites_id": [
                "8656308635724746222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liver and kidney function markers among gym users: the role of dietary supplement usage",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "British Journal of Nutrition 128 (4), 704-711, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7095470319898328549",
            "cites_id": [
                "7095470319898328549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teste de for\u00e7a prancha em crian\u00e7as: reprodutibilidade, confiabilidade e rela\u00e7\u00e3o com o teste sit-up",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancia e Movimento 29 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3645349291912788699",
            "cites_id": [
                "3645349291912788699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of adiposity in the relationship between physical fitness with cardiometabolic risk factors, adipocytokines and inflammation in children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sport Sciences for Health 17, 127-136, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12607018411217554015",
            "cites_id": [
                "12607018411217554015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food consumption is associated with hyperuricemia in boys",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "High Blood Pressure & Cardiovascular Prevention 27 (5), 409-415, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18399229829555529201",
            "cites_id": [
                "18399229829555529201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SUE\u00d1O Y SALUD MENTAL INFANTIL: PAPEL DE LA ACTIVIDAD F\u00cdSICA Y APTITUD CARDIORRESPIRATORIA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Medicina do Esporte 26, 48-52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9413344868378216865",
            "cites_id": [
                "9413344868378216865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occurrence of metabolic risk in schoolchildren using a noninvasive indicator: waist and height ratio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Human Growth and Development 28 (3), 252-257, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8232230875359973622",
            "cites_id": [
                "8232230875359973622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The inverse relationship between fatness and bone mineral content is mediated by the adolescent appendicular skeletal muscle mass index: The Cogni-Action Project",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Nutrition 9, 1040116, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5287548747412271103",
            "cites_id": [
                "5287548747412271103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying the ideal \u201cbody shape\u201d associated with athletic performance using three dimensional (height, body mass and waist) allometry",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Sports Sciences 40 (16), 1865-1873, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5293073489923793125",
            "cites_id": [
                "5293073489923793125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body fat percentage, cardiorespiratory fitness and arterial blood pressure in children and adolescents: a longitudinal analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "BMC Cardiovascular Disorders 22 (1), 267, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11551594366018855218",
            "cites_id": [
                "11551594366018855218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intestinal transit rhythm and associated factors during the COVID-19 pandemic: A pilot study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Clinical nutrition ESPEN 48, 220-226, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14972902117043358682",
            "cites_id": [
                "14972902117043358682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediation role of residential density on the association between perceived environmental factors and active commuting to school in Brazilian adolescents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 37, e00067620, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16241420355214732999",
            "cites_id": [
                "16241420355214732999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of organized physical activity and levels of cardiorespiratory fitness with indicators of mental health in children",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Motriz: Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 25, e10190089, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10506305446783126455",
            "cites_id": [
                "10506305446783126455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in physical activity levels of school domains between high-and low-active adolescents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Motriz: Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 24, e101800, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15604747732821815242",
            "cites_id": [
                "15604747732821815242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e risco de interna\u00e7\u00e3o hospitalar em idosas praticantes de hidrogin\u00e1stica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "O Mundo da Sa\u00fade 40 (3), 293-301, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6692089166048447805",
            "cites_id": [
                "6692089166048447805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Replacing screen time, with physical activity and sleep time: influence on cardiovascular indicators and inflammatory markers in Brazilian children",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Jornal de Pediatria 100 (2), 149-155, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11303044236713776433",
            "cites_id": [
                "11303044236713776433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A network analysis involving mental difficulties, cognition, physical fitness, 24-hour movement components, fatness, and sociodemographic factors in children",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Exercise Science & Fitness 21 (4), 416-423, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9286278156739106602",
            "cites_id": [
                "9286278156739106602"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Longitudinal Association of Cardiorespiratory Fitness and Adiposity with clustered cardiometabolic risk: a mediation analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pediatric Exercise Science 1 (aop), 1-8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13281533705383458524",
            "cites_id": [
                "13281533705383458524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The moderating role of macronutrient intake in relation to body composition and genotoxicity: A study with gym users",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mutation Research/Genetic Toxicology and Environmental Mutagenesis 890, 503660, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10569197283277266377",
            "cites_id": [
                "10569197283277266377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fitness and fatness in children and adolescents: investigating their role in the association between physical activity and cardiometabolic health",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Biology of Sport 41 (2), 147-154, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5200097304195973020",
            "cites_id": [
                "5200097304195973020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivos para a participa\u00e7\u00e3o nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica segundo adolescentes do ensino fundamental",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Sustinere 10 (2), 625-640, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13481391453901834349",
            "cites_id": [
                "13481391453901834349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micronuclei frequency and renal function markers in gym members: The moderating role of supplement intake",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Environmental Toxicology and Pharmacology 96, 104009, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3619423052976725187",
            "cites_id": [
                "3619423052976725187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From pregnancy to breastfeeding: adequate maternal body mass index is essential to prevent a high body mass index in your children",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Pediatric Endocrinology and Metabolism 35 (8), 1033-1040, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8368805379216138605",
            "cites_id": [
                "8368805379216138605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of responders of a school intervention at physical fitness and mental health of children: a quasi-experimental study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Motriz: Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 28, e10220000922, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5381962331264863731",
            "cites_id": [
                "5381962331264863731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Team sports, running, walking: activity-specific associations with perceived environmental factors in adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva 27, 1975-1988, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13322288708004020791",
            "cites_id": [
                "13322288708004020791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrated role of lifestyle habits in cardiometabolic risk factors according to sex in adolescents",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Annals of Human Biology 49 (1), 18-26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17362010904686164677",
            "cites_id": [
                "17362010904686164677"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Role of nutritional status and physical activity in the relationship between sleep quality and cardiometabolic profile of children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sleep Science 14 (03), 280-285, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18270254026295969694",
            "cites_id": [
                "18270254026295969694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O papel de media\u00e7\u00e3o da densidade residencial na associa\u00e7\u00e3o entre fatores ambientais percebidos e deslocamento ativo \u00e0 escola em adolescentes brasileiros",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 37, e00067620, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2516987588347421004",
            "cites_id": [
                "2516987588347421004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multicomponent intervention effect on cardiometabolic risk factors among overweight/obese Brazilian children: a mediation analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sport Sciences for Health 17, 153-162, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15358456035833146155",
            "cites_id": [
                "15358456035833146155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeitos da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica sobre indicadores de sa\u00fade de jovens e adultos avaliados em quatro momentos anuais",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ambiente: gest\u00e3o e desenvolvimento. Boa Vista, RR. Vol. 14, n. 1 (jan./abr \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8232103859857758138",
            "cites_id": [
                "8232103859857758138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar com aulas de JUMP e a frequ\u00eancia da atividade f\u00edsica de jovens e adultos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Kinesis 38, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12450071924612376954",
            "cites_id": [
                "12450071924612376954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atividade f\u00edsica de lazer, aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria e a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica associadas negativamente ao risco \u00e0 sa\u00fade cardiometab\u00f3lica em jovens e adultos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RBPFEX-Revista Brasileira de Prescri\u00e7\u00e3o e Fisiologia do Exerc\u00edcio 14 (90 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16381069683556100485",
            "cites_id": [
                "16381069683556100485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Papel da obesidade e da aptid\u00e3o f\u00edsica na rela\u00e7\u00e3o entre o exerc\u00edcio f\u00edsico e os fatores de risco cardiometab\u00f3licos em crian\u00e7as",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5978486570503039807",
            "cites_id": [
                "5978486570503039807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agrega\u00e7\u00e3o dos indicadores de risco \u00e0 sa\u00fade cardiometab\u00f3lica e musculoesquel\u00e9tica em adolescentes brasileiros nos per\u00edodos de 2008/09 e 2013/14",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Jornal de Pediatria 94, 177-183, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5938800278914222730",
            "cites_id": [
                "5938800278914222730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeito agudo do exerc\u00edcio aer\u00f3bico intermitente no estresse oxidativo de mulheres jovens e de meia idade",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Mineira de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 22 (3), 7-19, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1350089086066499826",
            "cites_id": [
                "1350089086066499826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeito do Treinamento Concorrente sobre a Curva de Agrega\u00e7\u00e3o Plaquet\u00e1ria em Adultos Hipertensos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Rev Bras Cardiol 27 (4), 240-246, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17857920394400932316",
            "cites_id": [
                "17857920394400932316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting active behaviours in schoolchildren using the socio-ecological model in the physical education class: study protocol of ACTIBESE Project",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WEB OF TRANSFORMATIONS: impact of multicomponent intervention on the relationship between sociodemographic indicators, changes in body composition, cardiorespiratory fitness \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Environmental Health Research, 1-10, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A multicomponent intervention program modifies the cluster of insulin biomarkers, body composition, physical fitness, and behaviors in adolescents with overweight and obesity \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Sport Sciences for Health, 1-10, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study protocol and rationale of \u201cthe UP project\u201d: evaluating the effectiveness of active breaks on health indicators in desk-based workers",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Frontiers in Public Health 12, 1363015, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Acute Effect of Two Physical Exercise Programs on Cognitive Performance in Schoolchildren",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of sleep time, quality of life, and obesity indicators on physical literacy components: a structural equation model",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "BMC pediatrics 24 (1), 159, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disclosing core strength: reliability and correlations before and after COVID-19 pandemic in plank and sit-ups tests",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Sport Sciences for Health 20 (1), 249-257, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Longitudinal 5-year-tracking of isometric Plank test strength in children and adolescents: A pre and post-COVID-19 social distancing study",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sleep duration and screen time in children and adolescents: Simultaneous moderation role in the relationship between waist circumference and cardiometabolic risk according to \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "European Journal of Sport Science, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moderating role of 1-minute abdominal test in the relationship between cardiometabolic risk factors and adiponectin concentration in adolescents",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "BMC pediatrics 24 (1), 75, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genetic predisposition to obesity among adolescents: The moderator role of agility and speed",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Science & Sports, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between physical fitness and body composition with blood pressure in night school students in Brazil",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Movement & Health 21 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metabolically healthy versus unhealthy obesity in adolescents: is there a difference in cardiorespiratory fitness, physical activity, and active commuting?",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Movement & Health 21 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study protocol and rationale of",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Getting up for brain health: association of sedentary behavior breaks with cognition and mental health in children",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between Body Composition Asymmetry and Specific Performance in Taekwondo Athletes: A Cross-Sectional Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Symmetry 15 (11), 2087, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental obesity, health determinants, and cardiometabolic risk according to sleep duration in schoolchildren: analysis through structural equations",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MOTIVA\u00c7\u00d5ES DE MENINAS ADOLESCENTES PARA ADES\u00c3O AO TREINAMENTO DE HANDEBOL",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CI\u00caNCIAS DO ESPORTE E EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA: CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES CONTEMPOR\u00c2NEAS EM \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hemoglobin-to-platelet-count ratio is an independent predictor of cardiovascular fitness in children: Does residential air quality provide the mechanism?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adolescents who practice physical activity have adequate food choices, regardless of the level of somatic maturation and adiposity",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Pediatric Endocrinology and Metabolism 36 (6), 584-591, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moderating Influence of Home Location and School Type across Time on Cardiometabolic Risk and Active School Commuting: A Five-Year Longitudinal Study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Childhood Obesity 19 (4), 258-266, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiovascular health behavior and blood pressure in adolescents: A longitudinal analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutrition, Metabolism and Cardiovascular Diseases 32 (7), 1766-1773, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esportes coletivos, corrida, caminhada: associa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de atividades com fatores ambientais percebidos em adolescentes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva 27, 1975-1988, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sascha Leisterer* and Elias Paschold",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of multicomponent interventions on biochemical markers in obese youth: a systematic review protocol",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Atividade F\u00edsica & Sa\u00fade 26, 1-8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel mediador de la densidad poblacional en la asociaci\u00f3n entre los factores ambientales percibidos y el desplazamiento activo a la escuela en adolescentes brasile\u00f1os",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 37, e00067620, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A INFLU\u00caNCIA DO TIPO DE PARTO NA CONSTITUI\u00c7\u00c3O DA FLORA DO TRATO GASTROINTESTINAL E SUA INFLU\u00caNCIA NO DESENVOLVIMENTO DE DIABETES MELLITUS TIPO 1 NA INF\u00c2NCIA E ADOLESC\u00caNCIA.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Multidisciplinar em Sa\u00fade 2 (2), 36-36, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associa\u00e7\u00e3o entre os h\u00e1bitos alimentares, \u00edndice de massa corporal, aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria e fatores de risco cardiometab\u00f3lico em crian\u00e7as",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Nutri\u00e7\u00e3o 34, e200116, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Like Mother, like Son: Physical Activity, Commuting, and Associated Demographic Factor",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "MDPI, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dieta Atl\u00e2ntica e Aptid\u00e3o f\u00edsica: O efeito combinado na sa\u00fade cardiometab\u00f3lica de adolescentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bases cient\u00edficas de la Dieta Atl\u00e1ntica, 125-135, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherencia a la Dieta Atl\u00e1ntica del Sur de Europa y condiciones f\u00edsicas en el \u00edndice aterog\u00e9nico de plasma en adolescentes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 35, e00200418, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early overweight and obesity and the cardiometabolic/musculoskeletal health risk in children.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade 12 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Occurrence of metabolic risk in schoolchildren using a noninvasive indicator: waist and height ratio.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Crescimento e Desenvolvimento Humano 28 (3), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ocorr\u00eancia de risco metab\u00f3lico em escolares atrav\u00e9s de indicador n\u00e3o invasivo: rela\u00e7\u00e3o cintura e estatura",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Human Growth and Development 28 (3), 252-257, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metabolic Syndrome in Overweight/Obese Youth: A Multicomponent Intervention",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 73 (4), 321-321, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rela\u00e7\u00e3o de diferentes intensidades de atividade f\u00edsica com o estado nutricional de crian\u00e7as",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Clinical and biomedical research. Porto Alegre, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compara\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria e \u00edndice de massa corporal de crian\u00e7as normotensas e hipertensas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Clinical and biomedical research. Porto Alegre, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between school structure and physical activity in physical education class and school recess.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Brazilian Journal of Kineanthropometry & Human Performance 19 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rev Bras CineantropomHum",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rev Bras Cineantropom Desempenho Hum 19 (2), 164-173, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Health conditions and admission hospital risk in elderly women practicing waters aerobics",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MUNDO DA SAUDE 40 (3), 293-301, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARTIGO I",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PROGRAMA DE P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O EM PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE MESTRADO EM PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFEITO DE UM PROGRAMA DE TREINAMENTO DE FOR\u00c7A SOBRE PAR\u00c2METROS DE ESTRESSE NITROSATIVO, FUN\u00c7\u00c3O ENDOTELIAL E QUALIDADE DE VIDA DE MULHERES HIPERTENSAS NA P\u00d3S-MENOPAUSA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PROGRAMA DE P\u00d3S-GRADUA\u00c7\u00c3O EM PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE MESTRADO EM PROMO\u00c7\u00c3O DA SA\u00daDE \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFEITO HIPOTENSIVO DE EXERC\u00cdCIOS DE FOR\u00c7A EM MULHERES HIPERTENSAS CONTROLADAS E SEDENT\u00c1RIAS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "XVII Congresso Brasileiro de Ci\u00eancias do Esporte/IV Congresso Internacional \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDIV\u00cdDUO HIPERTENSO E OS ASPECTOS HEMODIN\u00c2MICOS",
                "pub_year": "1962",
                "citation": "Nature 194, 927-929, 1962"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Baltic Journal of Health and Physical Activity",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUTISM SPECTRUM DISORDER, PHYSICAL EDUCATION AND HEALTH: AN EXPERIENCES REPORT WITH A BRIEF LITERATURE REVIEW",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imprimir ARTIGO: O papel de media\u00e7\u00e3o da densidade residencial na associa\u00e7\u00e3o entre fatores ambientais percebidos e deslocamento ativo \u00e0 escola em adolescentes brasileiros",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar com Aulas de Jump e a Frequ\u00eancia da Atividade F\u00edsica de Jovens e Adultos em Kinesis 2020 v. 38",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accepted manuscript in JHGD, 2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of adolescents and reasons for enjoyment at physical education classes in four elementary Brazilian schools",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e os desafios \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida de hipertensos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adherence to Southern European Atlantic Diet and physical fitness on the atherogenic index of plasma in adolescents Ades\u00e3o \u00e0 Dieta Atl\u00e2ntica do Sul da Europa e aptid\u00e3o f\u00edsica \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imprimir ARTIGO: Ades\u00e3o \u00e0 Dieta Atl\u00e2ntica do Sul da Europa e aptid\u00e3o f\u00edsica ao \u00edndice aterog\u00eanico do plasma em adolescentes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bsTMXe0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 16,
        "not_available": 5
    }
}