{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bUCzp-0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Leonor Conejeros Solar",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Altas Capacidades",
        "Psicolog\u00eda Educacional",
        "motivaci\u00f3n",
        "bienestar psicol\u00f3gico",
        "aprendizaje"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 883,
    "citedby5y": 643,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 16,
    "i10index": 22,
    "i10index5y": 20,
    "cites_per_year": {
        "2010": 5,
        "2011": 6,
        "2012": 5,
        "2013": 9,
        "2014": 17,
        "2015": 29,
        "2016": 39,
        "2017": 45,
        "2018": 63,
        "2019": 88,
        "2020": 107,
        "2021": 134,
        "2022": 154,
        "2023": 122,
        "2024": 37
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confianza: un valor necesario y ausente en la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Perfiles educativos 32 (129), 30-46, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 154,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9021894754116999706",
            "cites_id": [
                "9021894754116999706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil docente para alumnos/as con altas capacidades",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4583633112687961395",
            "cites_id": [
                "4583633112687961395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Profesor de Educaci\u00f3n Diferencial en Chile para el Siglo XXI: Tr\u00e1nsito de Paradigma en la Formaci\u00f3n Profesional.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17192210324976704078",
            "cites_id": [
                "17192210324976704078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Doble excepcionalidad: an\u00e1lisis exploratorio de experiencias y autoimagen en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 34 (1), 5-37, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7321455995705219937",
            "cites_id": [
                "7321455995705219937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sistema de cogniciones y creencias del docente universitario y su influencia en su actuaci\u00f3n pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Horizontes educacionales 12 (1), 35-42, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=986389615466246515",
            "cites_id": [
                "986389615466246515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender la educaci\u00f3n inclusiva chilena: panorama de pol\u00edticas e investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 114-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10171030279950956185",
            "cites_id": [
                "10171030279950956185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n educador-educando: Algunas perspectivas actuales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (ESPECIAL), 75-89, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16778323083143854700",
            "cites_id": [
                "16778323083143854700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de un modelo de metodolog\u00eda centrada en el aprendizaje sobre el pensamiento cr\u00edtico, el pensamiento creativo y la capacidad de resoluci\u00f3n de problemas en estudiantes con \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de pedagog\u00eda, 39-55, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6502196062332215324",
            "cites_id": [
                "6502196062332215324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tales from within: Gifted students\u2019 lived experiences with teaching practices in regular classrooms",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Education Sciences 10 (5), 137, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=92518531551151267",
            "cites_id": [
                "92518531551151267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How good is good enough? A community-based assessment of teacher competencies for gifted students",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SAGE Open 6 (4), 2158244016680687, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2128052900939766611",
            "cites_id": [
                "2128052900939766611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes a la comprensi\u00f3n de la doble excepcionalidad: Alta capacidad con trastorno por d\u00e9ficit de atenci\u00f3n y alta capacidad con trastorno del espectro autista",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (2), 645-676, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15798051140086512160",
            "cites_id": [
                "15798051140086512160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del perfeccionismo en estudiantes con alta capacidad: un estudio de casos exploratorio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 35 (2), 605-640, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3941804595827439659",
            "cites_id": [
                "3941804595827439659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Am I That Talented? The experiences of gifted individuals from diverse educational backgrounds at the postsecondary level",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "High Ability Studies 24 (2), 135-151, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15549866193530919622",
            "cites_id": [
                "15549866193530919622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desencuentro cultural en el aula: una barrera al aprendizaje de ni\u00f1os y ni\u00f1as en situaci\u00f3n de pobreza",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 21 (68), 71-94, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2909062097110590568",
            "cites_id": [
                "2909062097110590568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gifted students\u2019 characteristics, persistence, and difficulties in college",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Roeper Review 37 (4), 241-251, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9233605161107655364",
            "cites_id": [
                "9233605161107655364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Establishing the optimal male cut-off point: Confirmatory factor analysis of the eating disorder examination-questionnaire (EDE-Q) in a representative sample of Spanish \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Eating and Weight Disorders-Studies on Anorexia, Bulimia and Obesity 27 (3 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8027840569665572798",
            "cites_id": [
                "8027840569665572798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n de Talentos Acad\u00e9micos en Chile: Una d\u00e9cada de aprendizajes e investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Investigaci\u00f3n orientada al cambio en psicolog\u00eda educacional, 39, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7336151059909436389",
            "cites_id": [
                "7336151059909436389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The other side of the coin: perceptions of Twice-Exceptional students by their close friends",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "SAGE Open 11 (2), 21582440211022234, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11083261118493068190",
            "cites_id": [
                "11083261118493068190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El profesor de Educaci\u00f3n Diferencial en Chile para el siglo XXI: Tr\u00e1nsito de Paradigma en la Formaci\u00f3n Profesional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Perspectiva educacional 51 (2), 43-68, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10556545323661692441",
            "cites_id": [
                "10556545323661692441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Homeschooling the Gifted: What Do We Know from the Australian, Chilean, and US Context?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Handbook of giftedness and talent development in the Asia-Pacific, 1295-1324, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3307666690472015243",
            "cites_id": [
                "3307666690472015243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding inclusive education in Chile: An overview of policy and educational research",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 114-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=553312483620100381",
            "cites_id": [
                "553312483620100381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la ense\u00f1anza y aprendizaje por parte de estudiantes de un programa de talentos acad\u00e9micos (BETA-PUCV) frente a un curso de Neuroanatom\u00eda funcional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "International Journal of Morphology 28 (4), 1245-1249, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9383021642446541994",
            "cites_id": [
                "9383021642446541994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gifted students\u2019 readiness for college: Factors that influence students\u2019 performance on a college entrance test",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gifted Education International 30 (3), 212-227, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8646004650480351185",
            "cites_id": [
                "8646004650480351185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gifted Education in Chile amidst Public Debate on Excellence without Equity in Education",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Talent development around the world. A global perspective on gifted \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15814172759834046733",
            "cites_id": [
                "15814172759834046733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atender las Altas Capacidades en Chile: facilitadores y barreras del contexto escolar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 38 (2), 667-703, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2620661422958962226",
            "cites_id": [
                "2620661422958962226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socio-Emotional Dimensions in Gifted Chilean High School Students with Interests in STEM: Influence of Gender and University Enrichment Program Participation.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Eurasia Journal of Mathematics, Science and Technology Education 16 (12), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10608904720129900825",
            "cites_id": [
                "10608904720129900825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Homeschooling gifted learners: An Australian experience",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Australasian Journal of Gifted Education 30 (1), 23-48, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7429009863872060745",
            "cites_id": [
                "7429009863872060745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias para mejorar la calidad y equidad educacional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Garc\u00eda-Cepero (Ed.), Talentos en el Bicentenario; Educaci\u00f3n para el \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6435338960293137903",
            "cites_id": [
                "6435338960293137903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gifted and twice-exceptional children in the south of the world: Chilean students\u2019 experiences within regular classrooms",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Handbook of Giftedness and Talent Development in the Asia-Pacific, 405-429, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8372672649511736536",
            "cites_id": [
                "8372672649511736536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explicaci\u00f3n de las variaciones socioemocionales a partir del contexto escolar y familiar en estudiantado con altas capacidades",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Resumen ejecutivo. Fondo de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Educaci\u00f3n\u2013FONIDE, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12760044941219901950",
            "cites_id": [
                "12760044941219901950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n de los directores de escuelas en Chile: requerimientos de una gesti\u00f3n eficaz",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o 32 (02), 130-138, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10838957190951320040",
            "cites_id": [
                "10838957190951320040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examining associations between obesity and mental health disorders from childhood to adolescence: A case-control prospective study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psychiatry Research 326, 115296, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14570785630784179744",
            "cites_id": [
                "14570785630784179744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraci\u00f3n de las decisiones acad\u00e9micas en estudiantes con alta capacidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 1041-1060, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15772999070275892840",
            "cites_id": [
                "15772999070275892840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoconcepto y alta capacidad: influencia de estereotipos de g\u00e9nero y programas de enriquecimiento",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (17), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6303442919404136798",
            "cites_id": [
                "6303442919404136798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes con alta capacidad: resultados de una evaluaci\u00f3n de impacto en estudiantes egresados de un programa de enriquecimiento educacional para talentos acad\u00e9micos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista INTEREDU, 55-74, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5445248990967702742",
            "cites_id": [
                "5445248990967702742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical appearance perfectionism: psychometric properties and factor structure of an assessment instrument in a representative sample of males",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 806460, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18312054669263296610",
            "cites_id": [
                "18312054669263296610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La desatenci\u00f3n educativa diferencial: Consecuencias socio-emocionales en adolescentes con altas capacidades.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12580366612661050794",
            "cites_id": [
                "12580366612661050794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Spanish Compulsive Exercise Test version in male university students: a confirmatory factor analysis and invariance study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Psicolog\u00eda del Deporte 22 (2), 85-96, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11552224892641637046",
            "cites_id": [
                "11552224892641637046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identifying and nurturing diversely gifted and talented students: Part III introduction",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Handbook of giftedness and talent development in the Asia-Pacific, 457-464, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8958161238257000986",
            "cites_id": [
                "8958161238257000986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of teaching and learning by gifted students of an enrichment program (BETA-PUCV) of a functional neuroanatomy course",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MORPHOLOGY 28 (4), 1245-1249, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3789403234701391349",
            "cites_id": [
                "3789403234701391349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contributions to the understanding of Twice Exceptionality: High Ability with Attention Deficit Disorder and High Ability with Autism Spectrum Disorder",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (2), 645-676, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=314553377528535696",
            "cites_id": [
                "314553377528535696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a learning based methodology model on critical thinking, creative thinking and problem-solving ability in students with academic talent",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA ESPANOLA DE PEDAGOGIA 69 (248), 39-55, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9892160033912837188",
            "cites_id": [
                "9892160033912837188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trust: A necessary value missing in Chilean higher education",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Perfiles educativos 32 (129), 30-46, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13196950293042451827",
            "cites_id": [
                "13196950293042451827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CONFIANZA DESDE LA INSTITUCIONAL IDAD EDUCATIVA: VISI\u00d3N DE LOS DIRECTORES/AS EDUCACIONALES",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Perspectiva Educacional, Formaci\u00f3n de Profesores, 11-26, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4038374417127776537",
            "cites_id": [
                "4038374417127776537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "'No obstante, ella persisti\u00f3': experiencias laborales de mujeres en STEM en Antofagasta, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 23 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voices of twice exceptional students in their first year of higher education",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Gifted and Talented International, 1-10, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships Between Pedagogical Practices and Affective States for Effective Teaching During the COVID-19 Pandemic: Insights From University Professors",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Higher Learning Research Communications 14 (1), 2, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018No obstante, ella persisti\u00f3\u2019: experiencias laborales de mujeres en STEM en Antofagasta, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Psicoperspectivas 23 (1), 81-90, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Biographical-Narrative Inquiry to the Transitions of Latin American Immigrant Students: A Collective Case Study in the Context of Chilean Higher Education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Qualitative Report, 2023, vol. 28, num. 12, p. 3592-3608, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Career choice in gifted students with interests in STEM",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Gifted and Talented International 38 (1), 21-30, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploration of the academic decisions of highly able students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 1041-1060, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPLORATION DES D\u00c9CISIONS ACAD\u00c9MIQUES CHEZ LES \u00c9TUDIANTS \u00c0 HAUTE CAPACIT\u00c9",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50 (178), 1041-1060, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama des politiques publiques et des recherches sur l\u2019\u00e9ducation inclusive au chili",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 114-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender la educaci\u00f3n inclusiva chilena: panorama de pol\u00edticas e investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50 (175), 114-135, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Addressing High Ability in Chile: Facilitators and barriers in the school context",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1os Y Ni\u00f1as Doblemente Excepcionales: Identificaci\u00f3n Y Caracterizaci\u00f3n En Los Contextos Escolar Y Familiar Y Aportes Para Su Atenci\u00f3n Psicoeducativa",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of Perfectionism in Gifted Students: an exploratory Case Study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (Lima) 35 (2), 605-640, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Educativo: An Experience in an Approach to Academic Literature for Chilean Teachers",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 21 (71), 1275-1294, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Educativo. Una experiencia de acercamiento al g\u00e9nero acad\u00e9mico para docentes de escuelas chilenas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 21 (71), 1275-1294, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BOLET\u00cdN EDUCATIVO.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Mexicana de Investigaci\u00f3n Educativa 21 (71), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dual exceptionalities: Exploratory analysis of experiences and self-image in Chilean students",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (Lima) 34 (1), 5-37, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demandas en la formaci\u00f3n docente: voces de directivos escolares y universitarios.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Desarrollo de las instituciones y su incidencia en la innovaci\u00f3n de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ejercicio de la direcci\u00f3n y liderazgo en escuelas urbanas de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Desarrollo de las instituciones y su incidencia en la innovaci\u00f3n de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Teaching Profile for Gifted Students",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Magis 5 (11), 393, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A teaching profile for gifted students/Perfil docente para alumnos/as con altas capacidades/Profil de l'enseignant pour les eleves a hautes capacites/Perfil docente para alunos \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "MAGIS. Revista Internacional de Investigacion en Educacion, 393-412, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00edas de Ense\u00f1anza y Aprendizaje en la Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explicaci\u00f3n de las variaciones socio-emocionales a partir del contexto escolar y familiar en estudiantado con altas capacidades",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of teaching and learning by gifted students of an enrichment program (BETA-PUCV) of a functional neuroanatomy course [Evaluaci\u00f3n de la ense\u00f1anza y aprendizaje por \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de la Frontera, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confianza y Educaci\u00f3n: Una mirada a los establecimientos educacionales de la comuna de Valpara\u00edso.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profil de l\u2019enseignant pour les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 hautes capacit\u00e9s",
                "citation": "Editorial Pontificia Universidad Javeriana, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n de los directores de escuelas en Chile: requerimientos de una gesti\u00f3n eficaz= The management of the Schools Principals in Chile: requirement of an effective \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n docente y estrategias para potenciar la resoluci\u00f3n creativa de problemas en estudiantes con alta capacidad",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio cualitativo de las interacciones sociales y pr\u00e1cticas metodol\u00f3gicas propias de los actores del medio educativo, en los talleres cient\u00edficos de verano del programa \u2026",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pactos sobre sucesiones futuras",
                "citation": "Valpara\u00edso Universidad de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chapter Seven: Gifted Education in Chile amidst Public Debate on Excellence without Equity in Education.",
                "citation": "Talent development around the world is a cooperative international effort to \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1; GOMEZ-ARIZAGA, Mar\u00eda Paz 2; SANDOVAL-RODRIGUEZ, Katia Geraldina 3 and CACERES-SERRANO, Pablo Andr\u00e9s 4",
                "citation": "Aportes a la comprensi\u00f3n de la doble excepcionalidad: Alta capacidad con \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n de Talentos en Chile. Un Debate entre Excelencia y Equidad en Educaci\u00f3n",
                "citation": "Primer Congreso Latinoamericano de Ni\u00f1ez y Pol\u00edticas P\u00fablicas, 57, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talento Acad\u00e9mico una oportunidad para ejercer nuestra Responsabilidad Social.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O DE UN MODELO DE OBSERVACI\u00d3N DE CLASES DE UN PROGRAMA PARA ALUMNOS TALENTOSOS",
                "citation": "Estimados miembros de la Federaci\u00f3n Iberoamericana del World Council for \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bUCzp-0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}