{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CE8gofAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcela Gonzalez Barrientos",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica e investigadora, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Psicoan\u00e1lisis",
        "Feminismo",
        "G\u00e9nero",
        "Sexualidad",
        "Redes sociales"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://pucv.academia.edu/MarcelaGonzalezBarrientos",
    "citedby": 55,
    "citedby5y": 48,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 5,
        "2019": 7,
        "2020": 8,
        "2021": 11,
        "2022": 7,
        "2023": 6,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial Secci\u00f3n Tem\u00e1tica: Los usos de la diversidad sexual en la acci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (1), 1-5, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=354099872777559479",
            "cites_id": [
                "354099872777559479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidades sexuales y de g\u00e9nero: L\u00f3gicas y usos en la acci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (1), 1-5, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13955706518270197077",
            "cites_id": [
                "13955706518270197077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritura femenina. Un recorrido por la cr\u00edtica literaria feminista",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tonos digital 33 (0), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14502943855089586761,664110013138631659",
            "cites_id": [
                "14502943855089586761",
                "664110013138631659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Amor rom\u00e1ntico, feminismo y poder: repercusiones subjetivas en la pareja contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universum (Talca) 37 (2), 479-500, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17864794492126151543",
            "cites_id": [
                "17864794492126151543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond phallic domain: Female otherness as a resource for liberation: Some notes from lacanian psychoanalysis and poststructuralist feminism",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "The Psychoanalytic Review 102 (3), 365-388, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7406596859222099207",
            "cites_id": [
                "7406596859222099207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajando contra la violencia de sexo/g\u00e9nero",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Bolet\u00edn Cient\u00edfico Sapiens Research 1 (2), 32-40, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4408173637275847330",
            "cites_id": [
                "4408173637275847330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujetos y comunidades frente a problemas contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicoperspectivas 18 (2), 1-5, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2629551526971814620",
            "cites_id": [
                "2629551526971814620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sue\u00f1o amoroso y sus l\u00f3gicas de guerra. Notas psicoanal\u00edticas sobre el amor, el deseo y el odio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicologia Cl\u00ednica 28 (3), 93-115, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15839830666567530745",
            "cites_id": [
                "15839830666567530745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder zurcirse: Actualidad de la utop\u00eda rom\u00e1ntica en hombres y mujeres heterosexuales adultos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Punto G\u00e9nero, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=741898837224216940",
            "cites_id": [
                "741898837224216940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas, procesos y cotidianeidad en la Psicolog\u00eda Social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicoperspectivas 19 (3), 1-5, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3851647036706604316",
            "cites_id": [
                "3851647036706604316"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del dominio f\u00e1lico: La alteridad femenina como un recurso para la liberaci\u00f3n. Algunas notas desde el psicoan\u00e1lisis lacaniano y el feminismo postestructuralista.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "The Psychoanalytic Review 102 (3), 365-388, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10242429193673540827",
            "cites_id": [
                "10242429193673540827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicancias te\u00f3rico-cl\u00ednicas de las pr\u00e1cticas psicoterap\u00e9uticas feministas o con perspectiva de g\u00e9nero en Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual violence, psychic trauma and reparation",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicoperspectivas 22 (3), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rutas para pensar los comunitario: saberes, pr\u00e1cticas y reflexiones",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial Pr\u00e1cticas, procesos y cotidianeidad en la Psicolog\u00eda social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 19 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminine writing. A path through feminist literary criticism",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Tonos Digital, 185-205, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of the expression and function of LOX-1 (OLR-1) in human glioblastomas.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MOLECULAR BIOLOGY OF THE CELL 27, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The love dream and its logics of war. Psychoanalytical notes about love, desire and hate",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicologia Cl\u00ednica 28 (3), 93-116, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpo femminile e Alterit\u00e0 nel tempo del declino del padre. Un contributo dalla psicoanalisi postlacaniana",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La camera blu. Rivista di studi di genere, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secci\u00f3n Tem\u00e1tica Diversidades sexuales y de g\u00e9nero: L\u00f3gicas y usos en la acci\u00f3n p\u00fablica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESCRI TURA FEMENI NA. UN RECORRI DO POR LA CR\u00cd TI CA LI TERARI A FEMI NI STA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El analista lacaniano frente a las nuevas formas del s\u00edntoma",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trauma, Memoria y Reparaci\u00f3n.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escribir la falta de (la) madre: Un conjuro contra la melancol\u00eda del femenino.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CE8gofAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}