{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CG0q2-gAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Pedro Caceres Mu\u00f1oz",
    "affiliation": "Profesor de Historia. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Historia"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 37,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2005": 2,
        "2006": 0,
        "2007": 0,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 5,
        "2013": 0,
        "2014": 4,
        "2015": 2,
        "2016": 4,
        "2017": 5,
        "2018": 2,
        "2019": 3,
        "2020": 2,
        "2021": 0,
        "2022": 1,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder rural y estructura social, Colchagua, 1760-1860",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Santiago: Instituto de Historia Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16090977320345182505",
            "cites_id": [
                "16090977320345182505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecimiento econ\u00f3mico, delitos y delincuentes en una sociedad en transformaci\u00f3n: Santiago en la segunda mitad del siglo XIX",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 4 (1), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5808612471981771962",
            "cites_id": [
                "5808612471981771962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder y estructura social colchagua, 1760-1860",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Serie Monograf\u00edas Hist\u00f3ricas 17, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8364821226791525449",
            "cites_id": [
                "8364821226791525449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una vieja y olvidada relaci\u00f3n econ\u00f3mica: el trigo chileno en el Per\u00fa. Siglo XVIII-XIX",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=579949438535066984",
            "cites_id": [
                "579949438535066984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los contextos y las carencias de la historiograf\u00eda electoral. El Chile del siglo XIX",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una hacienda liberal. Una interpretaci\u00f3n sobre las elites, los presupuestos y la reforma liberal en el Chile del siglo XIX",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Dialogos con una trayectoria intelectual: Marcello Carmagnanio en El Colegio \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between Freedom and Privileges: Elite, elections, and citizenship in the Queretaro of the first half of the 19 (th) century",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "HISTORIA MEXICANA 61 (2), 477-+, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto econ\u00f3mico de la Independencia en una localidad del M\u00e9xico Central. Quer\u00e9taro, 1750-1850",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino-Revista de Historia, Geograf\u00eda y Cultura Andina, 61-78, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colchagua en la \u00e9poca de la visita del obispo Manuel Alday",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notables y poder rural en una sociedad del Chile central: Colchagua, 1750-1850",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "El Colegio de Mexico, Centro de Estudios Historicos, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto y gobernabilidad: Chile y Brasil en la primera mitad del siglo XIX",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eugenio Pereira Salas y el trabajo historiogr\u00e1fico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CG0q2-gAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}