{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cM59y0wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "CLEMENT COLIN",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=cM59y0wAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda cultural",
        "estudios culturales",
        "estudios urbanos",
        "estudios de las emociones"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 111,
    "citedby5y": 104,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 1,
        "2015": 2,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 10,
        "2020": 9,
        "2021": 30,
        "2022": 17,
        "2023": 30,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nostalgia en la producci\u00f3n urbana: La defensa de barrios en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista INVI 32 (91), 91-111, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10654231029483216896",
            "cites_id": [
                "10654231029483216896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporalidades de la construcci\u00f3n disciplinar: las narrativas nost\u00e1lgicas del trabajo social en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 73-84, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3314773444537300793",
            "cites_id": [
                "3314773444537300793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del miedo al orgullo: emociones que conducen la movilizaci\u00f3n patrimonial. El caso del barrio Matta Sur, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios sobre Cuerpos, Emociones y Sociedad \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13702376920744386629",
            "cites_id": [
                "13702376920744386629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nostalgie comme cat\u00e9gorie g\u00e9ographique: une proposition th\u00e9orique",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Canadian Geographer/Le G\u00e9ographe Canadien 62 (4), 494-504, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17150079080477866741",
            "cites_id": [
                "17150079080477866741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nostalgias for a barrio: narratives of generational loss from Esperanza neighborhood in Valparaiso, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social & Cultural Geography 23 (2), 292-308, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3906686119287902701",
            "cites_id": [
                "3906686119287902701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nostalgias for a barrio: narratives of generational loss from Esperanza neighborhood in Valparaiso, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social and Cultural Geography 23 (2), 292-308, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3906686119287902701,1055281617493004135",
            "cites_id": [
                "3906686119287902701",
                "1055281617493004135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nostalgic neighborhood belongings: Theorizing the interrelationship among nostalgias, belongings and neighborhood changes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Sociological Review 69 (6), 1244-1259, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15677475183273149796",
            "cites_id": [
                "15677475183273149796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les nostalgies dans la ville contemporaine: pistes de recherche",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cybergeo: European Journal of Geography, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11639155972191102330",
            "cites_id": [
                "11639155972191102330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El barrio como lugar dist\u00f3pico: narrativas nost\u00e1lgicas en tres barrios de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista INVI 36 (102), 260-278, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4691851823631613841",
            "cites_id": [
                "4691851823631613841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9fendre et prot\u00e9ger son quartier de la destruction. Les \u00e9motions dans la mobilisation d\u2019habitants contre les projets immobiliers dans le quartier Matta Sur, Santiago du Chili",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Carnets de g\u00e9ographes, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4865129304654727016",
            "cites_id": [
                "4865129304654727016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimoine du pr\u00e9sent, fondements et limites: les \u00e9quipements producteurs d'\u00e9lectricit\u00e9 dans les vall\u00e9es de la Loire et du Rh\u00f4ne",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universit\u00e9 Paris-Est, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8553962726643566528",
            "cites_id": [
                "8553962726643566528"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pour une g\u00e9ographie des nostalgies citadines. Quelques pistes th\u00e9oriques \u00e0 partir d\u2019exemples chiliens et sud-africains",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Annales de g\u00e9ographie, 37-56, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16231959224752758836",
            "cites_id": [
                "16231959224752758836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9fendre et prot\u00e9ger son quartier de la destruction",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Carnets de g\u00e9ographes 9, 1-20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11347489803681459501",
            "cites_id": [
                "11347489803681459501"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le patrimoine, un argument de n\u00e9gociation pour l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un espace. Le renouvellement de la concession de l\u2019am\u00e9nagement hydro\u00e9lectrique de Cusset",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Territoire en mouvement Revue de g\u00e9ographie et am\u00e9nagement. Territory in \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3711251536348206393",
            "cites_id": [
                "3711251536348206393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negociaciones en la puesta en escena del pa\u00eds de origen. Un estudio transnacional sobre restaurantes extranjeros en Gran Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Migraciones Internacionales 13, 18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10968893782848265867",
            "cites_id": [
                "10968893782848265867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La conqu\u00eate du fleuve face aux sites industrialo-portuaires",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "7e Rencontre de M\u00e2con: Fleuves et Territoires, -, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12472213917750357826",
            "cites_id": [
                "12472213917750357826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad neoliberal y sus pasados presentes: Un di\u00e1logo Sur-Sur",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista INVI 38 (108), 1-14, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12202938013964062608",
            "cites_id": [
                "12202938013964062608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre desposesi\u00f3n y resistencia: experiencias barriales de mujeres en Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 219-232, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13625464224987048802",
            "cites_id": [
                "13625464224987048802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negotiations in the Staging of the Country of Origin. A Transnational Study on Foreign Restaurants in Greater Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Migraciones Internacionales 13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13966159171084905795",
            "cites_id": [
                "13966159171084905795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nostalgias barriales: Diferencias generacionales en tres barrios de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Sociolog\u00eda 36 (1), 25-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14204616729702039454",
            "cites_id": [
                "14204616729702039454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La resistencia barrial como forma de segregaci\u00f3n: el caso chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica Venezolana 60 (1), 44-57, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7418311270171031076",
            "cites_id": [
                "7418311270171031076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la emoci\u00f3n patrimonial a la movilizaci\u00f3n social: El movimiento por la defensa de los barrios de Santiago Centro (Chile)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XI Congreso Argentino de Antropolog\u00eda Social, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5331391423590797702",
            "cites_id": [
                "5331391423590797702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias docentes en tiempo de crisis. Testimonios desde carreras de Trabajo Social en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias docentes en tiempo de crisis: Testimonios desde carreras de Trabajo Social en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ariadna Ediciones, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The neighborhood as a dystopian place: nostalgic narratives in three neighborhoods in Valparaiso.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista INVI 36 (102), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n social, alteridad y fronteras el caso de una investigaci\u00f3n participativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Vivir en tiempos convulsionados Reflexiones sociocr\u00edticas para propuestas de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nostalgia como categor\u00eda para cuestionar el mundo actual",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Di\u00e1logos compartidos en Nuestram\u00e9rica, 115-118, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Somos barrio, somos patrimonio. Le quartier comme objet et ressource de la mobilisation d\u2019habitants contre des projets immobiliers \u00e0 Santiago du Chili",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Politisation du proche. Les lieux familiers comme espaces de mobilisation \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emociones que forman y gu\u00edan la movilizaci\u00f3n: el caso de la defensa barrial en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Emociones en Chile contempor\u00e1neo, 401-420, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "For a geography of urban nostalgia. Some theoretical issues from Chilean and South African examples",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Annales de geographie 728 (4), 37-56, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les nostalgies dans la ville contemporaine: pistes de recherche. Urban nostalgias today: a proposition for research",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nostalgia as geographical category: A theoretical proposal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CANADIAN GEOGRAPHER-GEOGRAPHE CANADIEN 62 (4), 494-504, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From fear to pride: emotions that drive the heritage mobilization. The case of Matta Sur neighborhood, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS SOBRE CUERPOS EMOCIONES Y SOCIEDAD, 9-20, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les ambigu\u00eft\u00e9s et les limites de la construction patrimoniale d\u2019une industrie en activit\u00e9. Le cas de la Centrale thermique de Cordemais",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Norois. Environnement, am\u00e9nagement, soci\u00e9t\u00e9, 65-75, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La perception des centrales nucl\u00e9aires dans le Val de Loire: le cas de la centrale nucl\u00e9aire de Chinon-Avoine",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Etudes lig\u00e9riennes 23, -, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L'hybridit\u00e9 patrimoniale comme r\u00e9v\u00e9lateur des enjeux et des strat\u00e9gies de construction territoriale?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "3\u00e8mes Rencontres scientifiques internationales Territoire \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las herencias industriales del siglo XX:\u00bf Marcadores de identidad del paisaje?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Colloque International UGI Regional Geografic Conference, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L'envers de la ville, objet des strat\u00e9gies de marketing territorial lyonnaises",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Colloque International: Le patrimoine b\u00e2ti et naturel au regard de la \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les infrastructures industrielles en bord de Loire: Quelles dimensions patrimoniales? Le cas de l'Estuaire de la Loire de Nantes \u00e0 St Nazaire",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "S\u00e9minaire UMR CITERES/\u00e9quipe IPA-PE: Industrie et Paysage, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Villes Historiques et Plan de Gestion: adaptation ou inadaptation du patrimoine?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Second colloque f\u00e9d\u00e9rateur de l'ISHS de l'Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entretien avec Daniel Guillaume, Premier maire-adjoint de Champs-sur-Marne",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Flux, 137-139, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interview with Daniel Guillaume, First Deputy Mayor of Champs-sur-Marne",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Flux 7980 (1), 137-139, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cLa nueva normalidad\u201d o el problema de la negaci\u00f3n de un trauma social",
                "citation": "Experiencias docentes en tiempo de crisis. Testimonios desde carreras de \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilizaci\u00f3n social y afectos en la defensa barrial en Santiago Centro (Chile)",
                "citation": "DEL BARRIO AL TERRITORIO, 45, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cM59y0wAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}