{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "dHzX1KkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniel Duclos-Bast\u00edas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=dHzX1KkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Castilla-La Mancha, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Gesti\u00f3n Deportiva",
        "Eventos Deportivos",
        "Politicas P\u00fablicas"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://www.grupoigeo.com/",
    "citedby": 464,
    "citedby5y": 403,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 17,
    "i10index5y": 14,
    "cites_per_year": {
        "2012": 6,
        "2013": 5,
        "2014": 7,
        "2015": 9,
        "2016": 16,
        "2017": 7,
        "2018": 9,
        "2019": 12,
        "2020": 27,
        "2021": 44,
        "2022": 94,
        "2023": 140,
        "2024": 83
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eCAw05QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Frano Giakoni Ram\u00edrez",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "z55do0QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Parra-Camacho",
            "affiliation": "Profesor en Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte. Universitat de Val\u00e8ncia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TjR08LkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vicente A\u00f1\u00f3 Sanz",
            "affiliation": "Profesor de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y el Deporte. Universidad de Valencia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Bi6j5UcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Manuel Alonso Dos Santos",
            "affiliation": "Universidad de Granada"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-2jlzxwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ferran Calabuig Moreno",
            "affiliation": "Profesor en Facultat de Ci\u00e8ncies de l'Activitat F\u00edsica i l'Esport (Universitat de Val\u00e8ncia)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_xkAVXEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel Mart\u00ednez",
            "affiliation": "Universidad Central del Ecuador - Universitat Jaume I"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "R8OknM4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marc Lochbaum",
            "affiliation": "Texas Tech University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kljs-oYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mario Alguacil",
            "affiliation": "Facultad de Ciencias de la Actividad F\u00edsica y del Deporte. Universidad de Valencia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "N5NhEzYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Samuel L\u00f3pez-Carril",
            "affiliation": "Universidad de Castilla-La Mancha"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional Esports Players: Motivation and Physical Activity Levels",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19, 2256, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4577375556944096084",
            "cites_id": [
                "4577375556944096084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile: tiempo de dedicaci\u00f3n y su influencia en la condici\u00f3n f\u00edsica, composici\u00f3n corporal y nivel de actividad f\u00edsica en escolares",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 24-29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1746843441411269873",
            "cites_id": [
                "1746843441411269873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n social de la importancia, el impacto y los beneficios esperados de la celebraci\u00f3n de los Juegos Mediterr\u00e1neos de Tarragona en 2017",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda del Deporte 23 (1), 0033-40, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1316211263456268555",
            "cites_id": [
                "1316211263456268555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n social del Gran Premio de Europa de F\u00f3rmula 1 entre los ciudadanos de Valencia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "European Journal of Human Movement, 143-164, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2234714364219242395",
            "cites_id": [
                "2234714364219242395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los residentes sobre el impacto socioecon\u00f3mico de un evento deportivo: an\u00e1lisis de segmentos y perfil del residente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "J. Sports Econ. Manag 3, 4-32, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18094372311364677344",
            "cites_id": [
                "18094372311364677344"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Better managers for more sustainability sports organizations: Validation of sports managers competency scale (COSM) in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (2), 724, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10430911522880706158",
            "cites_id": [
                "10430911522880706158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n de la escala de motivaci\u00f3n en el deporte 2 (EMD-2) para estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos de psicolog\u00eda del deporte 18 (1), 63-74, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8176251401884258946",
            "cites_id": [
                "8176251401884258946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segmentation of participants in a sports event using cluster analysis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sustainability 12 (14), 5641, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11992008829818543849",
            "cites_id": [
                "11992008829818543849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A cross-sectional study of the mental health symptoms of Latin American, US Hispanic, and Spanish college students amid the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Mental Health and Addiction 21 (6), 3865-3884, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5888547846753636150",
            "cites_id": [
                "5888547846753636150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional Esports Players are not Obese: Analysis of Body Composition Based on Years of Experience",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Morphology 39 (4), 1081-1087, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13941670992981026456",
            "cites_id": [
                "13941670992981026456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of COVID-19 on Sustainable University Sports: Analysis of Physical Activity and Positive and Negative Affects in Athletes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13, 6095, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=457648963047320028",
            "cites_id": [
                "457648963047320028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sobre el grado de conocimiento e identificaci\u00f3n de los tarraconenses con la candidatura a los Juegos Mediterr\u00e1neos de Tarragona en 2017",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Apunts. Educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes 1 (111), 70-78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1113174001167025970",
            "cites_id": [
                "1113174001167025970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between factors that contribute to support and future intentions in relation to a major sporting event",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Academia Revista Latinoamericana de Administraci\u00f3n 32 (4), 442-454, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16566870567347781893",
            "cites_id": [
                "16566870567347781893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Self-Concept and Physical Activity Levels in University Students during the COVID-19 Pandemic: A Cluster Analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19, 2860, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3638191993156007363",
            "cites_id": [
                "3638191993156007363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Masculinizaci\u00f3n de la matr\u00edcula universitaria en la carrera de Educaci\u00f3n F\u00edsica. Un an\u00e1lisis desde la perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (1), 1-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8545114579716611338",
            "cites_id": [
                "8545114579716611338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de un programa de ciclismo urbano en estudiantes universitarios chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deportes y Recreaci\u00f3n 41, 328-334, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8313102494845715504",
            "cites_id": [
                "8313102494845715504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residents' perceptions of the negative impacts of the Copa Am\u00e9rica de F\u00fatbol in Chile: pre-and post-event comparison.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Physical Education & Sport 18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7683262163648848334",
            "cites_id": [
                "7683262163648848334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residents' perception of the negative impacts of a sporting event: scale validation",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Physical Education and Sport 18, 1298-1305, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1832189744453575880",
            "cites_id": [
                "1832189744453575880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The association between sedentary behavior, physical activity, and physical fitness with body mass index and sleep time in chilean girls and boys: A cross-sectional study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Children 10 (6), 981, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15927259921087634145",
            "cites_id": [
                "15927259921087634145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estudiantes universitarios sobre el curr\u00edculo de Educaci\u00f3n F\u00edsica basado en competencias",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 547-556, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3258422933334003827",
            "cites_id": [
                "3258422933334003827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of Teaching Mini Handball through Non-Linear Pedagogy in Different Socioeconomic Contexts: A Pilot Study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (20), 13002, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14201186452575903051",
            "cites_id": [
                "14201186452575903051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors Related to Psychological Distress during the First Stage of the COVID-19 Pandemic on the Chilean Population",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Clinical Medicine 10, 5137, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14249675203350597279",
            "cites_id": [
                "14249675203350597279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Activity in Immersive Virtual Reality: A Scoping Review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Healthcare 11 (11), 1553, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5237509814696975985",
            "cites_id": [
                "5237509814696975985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting Sustainable Mobility: Impact of an Urban Biking Programme on University Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Susatainability 13, 12546, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3592995113746745335",
            "cites_id": [
                "3592995113746745335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Marathon Motivation Scale in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Human Sport and Exercise 16 (2), 348-360, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7516234153739869049",
            "cites_id": [
                "7516234153739869049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a la calidad percibida de un servicio deportivo universitario. Un estudio de caso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Podium. Revista de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la Cultura F\u00edsica 18 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5246523593969559186",
            "cites_id": [
                "5246523593969559186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de las competencias profesionales en gestores deportivos municipales de Chile (Valuations of professional competencies in municipal sports managers in Chile)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos 50 (98), 831-837, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5908385524865888525",
            "cites_id": [
                "5908385524865888525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of inspiratory muscle training on muscle oxygenation during vascular occlusion testing in trained healthy adult males",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (24), 16766, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15334522730479985762",
            "cites_id": [
                "15334522730479985762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reasons for School Dropout: A Case Study in Southern Chilean Schools",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Turkish Online Journal of Qualitative Inquiry 13 (1), 140-150, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13697658932166926153",
            "cites_id": [
                "13697658932166926153"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sponsoring esports strategies: brand image and attraction sponsors",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Turkish Online Journal of Qualitative Inquiry 12 (10), 2137-2155, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13635785291673089069",
            "cites_id": [
                "13635785291673089069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaci\u00f3n en futbolistas universitarios: comparaci\u00f3n entre hombres y mujeres de las selecciones deportivas universitarias de f\u00fatbol de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deportes y Recreaci\u00f3n 41, 573-580, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3754840263983240888",
            "cites_id": [
                "3754840263983240888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the perceived social impacts of the Formula E Grand Prix of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "European Journal of Government and Economics 9 (2), 155-169, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12809305394432304574",
            "cites_id": [
                "12809305394432304574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of physical activity interventions on anthropometric indicators and health indices in Chilean children and adolescents: A protocol for systematic review and/or meta \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medicine 102 (21), e33894, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1631229329635345200",
            "cites_id": [
                "1631229329635345200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Local impact of a sports centre: Effects on future intentions",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (6), 5550, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12038270964090722432",
            "cites_id": [
                "12038270964090722432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mediterranean diet interventions for depressive symptoms in adults with depressive disorders: a protocol for a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 19 (21), 14437, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15204186813686931495",
            "cites_id": [
                "15204186813686931495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del docente y la docente, la metodolog\u00eda y el contenido de las clases de educaci\u00f3n f\u00edsica en la percepci\u00f3n de estudiantado chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educare 25 (2), 1-19, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10642208973658005776",
            "cites_id": [
                "10642208973658005776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resident\u2019s perceptions on socioeconomic impact of a sporting event: Segmentation analysis and residents profile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Sports Economics & Management 3 (1), 4-32, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3520659339937727828",
            "cites_id": [
                "3520659339937727828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social perception of the importance, impact and expected benefits of the Mediterranean games to be held in Tarragona in 2017",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Psicologia del Deporte 23 (1), 33-40, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9429327573388539888",
            "cites_id": [
                "9429327573388539888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social perception of the European Formula 1 Grand Prix in Valencia citizens",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "European Journal of Human Movement 25, 143-164, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9351288216010214516",
            "cites_id": [
                "9351288216010214516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Effects of a Physical Activity Intervention on Adiposity, Physical Fitness and Motor Competence: A School-Based, Non-Randomized Controlled Trial",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Children 11 (1), 137, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=254603662662713291",
            "cites_id": [
                "254603662662713291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de autoconcepto f\u00edsico en estudiantes universitarios seg\u00fan g\u00e9nero",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 1345-1350, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16397412595426125247",
            "cites_id": [
                "16397412595426125247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intensity of a physical exercise programme executed through immersive virtual reality",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Healthcare 11 (17), 2399, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17505221538664989608",
            "cites_id": [
                "17505221538664989608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of University Academics about the School Curriculum for Undergraduate Application, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Membrane Science and Technology 10 (2), 558-565, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1505115889712763883",
            "cites_id": [
                "1505115889712763883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de actividad f\u00edsica y estado de \u00e1nimo en universitarios durante el confinamiento por la COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina Militar 52 (2), 02302789, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14187520675302282177",
            "cites_id": [
                "14187520675302282177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activating Specific Handball\u2019s Defensive Motor Behaviors in Young Female Players: A Non-Linear Approach",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Children 10 (3), 469, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16612926492833058348",
            "cites_id": [
                "16612926492833058348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intenciones futuras de los residentes sobre la celebraci\u00f3n la F\u00f3rmula E en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "SPORT TK-Revista EuroAmericana de Ciencias del Deporte 12, 1-1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16605384384647683551",
            "cites_id": [
                "16605384384647683551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digitization in Services of the Emerging Chilean Sport Industry: The Case of BoxMagic Inc.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sport Management in the Ibero-American World, 15-24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5152478587105670645",
            "cites_id": [
                "5152478587105670645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a physical activity intervention on the overweight and obesity of Chilean schoolchildren",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medicine 101 (39), e30908, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11342646960148314736",
            "cites_id": [
                "11342646960148314736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile's social outburst: Major arguments and demands by athletes, coaches, and leaders of the Chilean Olympic Movement",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Human Movement & Exercise, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5382699728746698806",
            "cites_id": [
                "5382699728746698806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Fitness Industry in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Global Private Health & Fitness Business: A Marketing Perspective 1, 85-91, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1794808256008122578",
            "cites_id": [
                "1794808256008122578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de un programa de ciclismo urbano en estudiantes universitarios chilenos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 328-334, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16695015688015476146",
            "cites_id": [
                "16695015688015476146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the perceived social impacts of the Formula E Grand Prix of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "European Journal of Government and Economics 9 (2), 155-169, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3003508664537992694",
            "cites_id": [
                "3003508664537992694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoconcepto f\u00edsico seg\u00fan g\u00e9nero en funcionarios de una universidad chilena.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: Nuevas Perspectivas de Educaci\u00f3n F\u00edsica, Deporte y Recreaci\u00f3n 54, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salivary Biomarkers for Oral Cancer Detection: An Exploratory Systematic Review",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Molecular Sciences 25 (5), 2634, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoconcepto f\u00edsico seg\u00fan g\u00e9nero en funcionarios de una universidad chilena",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 18-23, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento en los Juegos Panamericanos de Santiago 2023: Predicci\u00f3n mediante m\u00e9todo de suavizaci\u00f3n exponencial simple",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciencias de la actividad f\u00edsica (Talca) 24 (2), 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the public financial investment in elite sport in chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Movimento 29, e29038, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approach to the perceived quality of a university sports service. A case study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Podium. Revista de Ciencia y Tecnolog\u00eda en la Cultura F\u00edsica 18 (2), e1376, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of physical activity in chilean children and youths aged 5-17 years",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Physical Education and Sport 23 (8), 2164-2173, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los efectos del COVID tras la pandemia en deportistas chilenos participantes de los III juegos Suramericanos de la Juventud \u2013 Rosario Argentina 2022",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Covid-19 y deporte en latinoamerica, 71-88, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile's social outburst: Major arguments and demands by athletes, coaches, and leaders of the Chilean Olympic Movement",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Human Sport and Exercise, 18 (2), 317-335, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caminando hacia la consagraci\u00f3n del derecho al deporte en Chile, a partir de la experiencia internacional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Desaf\u00edos y perspectivas del derecho y la gesti\u00f3n del deporte en el siglo XXI \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza en federaciones deportivas nacionales: avances te\u00f3ricos y regulatorios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Desaf\u00edos y perspectivas del derecho y la gesti\u00f3n del deporte en el siglo XXI \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Changes in the perceived quality by undergraduate students of a university sports service: A comparison of two measures",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Alicante. \u00c1rea de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deporte, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de las competencias profesionales en gestores deportivos municipales de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 831-837, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University students' perceptions of a physical education curriculum based in competences.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Male dominant enrollment among Physical Education majors. An analysis based on gender perspective",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (1), 315-333, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in the defensive and offensive actions of goalkeepers of teams that have qualified for the 2018 FIFA World Cup",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica deporte y recreaci\u00f3n 44 (2), 928-935, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reasons for School Dropout: A Case Study in Southern Chilean Schools.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Turkish Online Journal of Qualitative Inquiry 13 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Self-Concept and Physical Activity Levels in University Students during the COVID-19 Pandemic: A Cluster Analysis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of teachers, methodology and content of physical education classes in the perception of chilean students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (2), 174-190, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of an urban bicycling programme in Chilean university students.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciclo Pol\u00edtico e Inversi\u00f3n en Infraestructura Deportiva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pol\u00edticas P\u00fablicas 14 (1), 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review of the psychometric properties of the Positive and Negative Affect Scale (PANAS) during the COVID-19 pandemic in chilean university athletes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Sport and Exercise Psychology, S291-S292, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia y rendimiento percibido por los residentes sobre los impactos de un evento deportivo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Deporte y regulaci\u00f3n: nuevos escenarios y desaf\u00edos: actas del XI Congreso \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile: tiempo de dedicaci\u00f3n y su influencia en la condici\u00f3n f\u00edsica, composici\u00f3n corporal y nivel de actividad f\u00edsica en escolares",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Retos 39, 24-29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de una escala para el an\u00e1lisis de la percepci\u00f3n de los residentes sobre los impactos negativos de un evento deportivo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nuevas realidades y enfoques en las organizaciones y eventos deportivos \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de los impactos negativos percibidos por la comunidad de acogida respecto a la celebraci\u00f3n de un evento deportivo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Nuevas realidades y enfoques en las organizaciones y eventos deportivos \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residents' perception of the negative impacts of a sporting event: scale validation",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "University of Pite\u015fti, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and validity of motivation scale in sport 2 (SMS-2) for Chilean university students.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos de Psicolog\u00eda del Deporte 18 (1), 63-73, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el entusiasmo, la justicia social percibida, la calidad de la informaci\u00f3n recibida, el apoyo y las intenciones futuras de los residentessobre la Copa Am\u00e9rica de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El uso de datos en la econom\u00eda del deporte: Mirando hacia el futuro, 116-119, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las percepciones de los residentes sobre la Copa Am\u00e9rica de F\u00fatbol: Comparaciones pre y post-evento en dos ciudades sede",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El uso de datos en la econom\u00eda del deporte: Mirando hacia el futuro, 112-115, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e0lisi sobre el grau de coneixement pels tarragonins de la candidatura als Jocs Mediterranis de Tarragona el 2017 i sobre el grau d\u2019identificaci\u00f3 amb aquella",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Apunts. Educaci\u00f3 f\u00edsica i esports 1 (111), 70-78, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the level of knowledge and identification of people from Tarragona on Tarragona's candidacy for the Mediterranean Games in 2017.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e0lisi sobre el grau de coneixement i identificaci\u00f3 dels tarragonins amb la candidatura als Jocs Mediterranis el 2017.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Apunts: Educaci\u00f3 F\u00edsica i Esports, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n social del gran premio de europa de f\u00f3rmula uno entre los residentes del municipio de valencia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Movement & Health 13 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto social del Gran Premio de Europa de F\u00f3rmula Uno entre los residentes del municipio de Valencia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Impacto social del Gran Premio de Europa de F\u00f3rmula Uno entre los residentes \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de la educaci\u00f3n f\u00edsica en la jornada escolar completa en los establecimientos educativos de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoconcepto f\u00edsico seg\u00fan g\u00e9nero en funcionarios de una universidad chilena (Physical self-concept according to gender in employees of a Chilean university)",
                "citation": "Retos 54, 18-23, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "dHzX1KkAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}