{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "DqClkLsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andrea Veronica Bustos Ibarra",
    "affiliation": "Doctora en Comprensi\u00f3n de textos y del Discurso. Procesos cognitivos y aplicaciones instruccionales, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso.",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Literacidad inicial",
        "comprensi\u00f3n de textos",
        "alfabetizaci\u00f3n",
        "pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas para el desarrollo del lenguaje"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 416,
    "citedby5y": 265,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2008": 6,
        "2009": 1,
        "2010": 7,
        "2011": 14,
        "2012": 9,
        "2013": 1,
        "2014": 5,
        "2015": 13,
        "2016": 22,
        "2017": 22,
        "2018": 40,
        "2019": 33,
        "2020": 43,
        "2021": 64,
        "2022": 59,
        "2023": 51,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "52NbiuUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dominique Manghi",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9, c\u00f3mo y qui\u00e9n: tres dimensiones para analizar la pr\u00e1ctica educative",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cultura y Educaci\u00f3n 20 (1), 95-118, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4759141060100887337",
            "cites_id": [
                "4759141060100887337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer para aprender: C\u00f3mo interact\u00faan los profesores con sus alumnos en la educaci\u00f3n primaria.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ocnos. Revista de Estudios sobre lectura 16 (1), 89-106, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13966196150411245284",
            "cites_id": [
                "13966196150411245284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The contribution of knowledge about anaphors, organisational signals and refutations to reading comprehension",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Research in Reading 38 (4), 405-427, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9425465329003134070",
            "cites_id": [
                "9425465329003134070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepto de alfabetizaci\u00f3n: ejes de tensi\u00f3n y formaci\u00f3n de profesores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 18 (2), 79-91, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15604927497353362095,11282985262321770665",
            "cites_id": [
                "15604927497353362095",
                "11282985262321770665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender la educaci\u00f3n inclusiva chilena: panorama de pol\u00edticas e investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 114-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10171030279950956185",
            "cites_id": [
                "10171030279950956185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does rhetorical competence moderate the effect of rhetorical devices on the comprehension of expository texts beyond general comprehension skills?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Reading and Writing 30, 439-462, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15452018279129692373",
            "cites_id": [
                "15452018279129692373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n oral de narraciones y producci\u00f3n narrativa: dos medidas a trav\u00e9s de una tarea de recontado.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Onom\u00e1zein 30, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5969955099585599218",
            "cites_id": [
                "5969955099585599218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La competencia ret\u00f3rica y el aprendizaje de la lengua escrita.\u00bf Se puede hablar de una competencia espec\u00edfica?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9731221687629231571,5362453543512582660",
            "cites_id": [
                "9731221687629231571",
                "5362453543512582660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creando contextos de comprensi\u00f3n: Rol estudiantil en las instancias de lectura en la sala de clases",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n, 21-41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8999729016264123781,16882121323755489393",
            "cites_id": [
                "8999729016264123781",
                "16882121323755489393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding inclusive education in Chile: An overview of policy and educational research",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 114-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=553312483620100381",
            "cites_id": [
                "553312483620100381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de p\u00e9rdida prematura de molares temporales en ni\u00f1os y ni\u00f1as de 2 a 6 a\u00f1os de edad atendidos en CESFAM Curaco de V\u00e9lez durante los meses de abril a julio de 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chile: Universidad de Concepci\u00f3n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3546382954510817175",
            "cites_id": [
                "3546382954510817175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Written versus oral cues: The role of rhetorical competence in learning from texts",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Reading Research Quarterly 57 (1), 15-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=334026951429975688",
            "cites_id": [
                "334026951429975688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En las salas de primaria. C\u00f3mo se lee para aprender",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Espacios 40 (41), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4282567487321306158",
            "cites_id": [
                "4282567487321306158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comprensi\u00f3n oral y escrita:\u00bf Es la decodificaci\u00f3n de las palabras la \u00fanica diferencia?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Dislexia y sordera: l\u00edneas actuales en el estudio de la lengua escrita y sus \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4263587786207363629",
            "cites_id": [
                "4263587786207363629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La competencia ret\u00f3rica y el aprendizaje de la lengua escrita",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Salamanca, Salamanca, Espa\u00f1a, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7403147164501861271",
            "cites_id": [
                "7403147164501861271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of propofol on oxygenation and the pulmonary short-circuit during single-lung ventilation",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Anestesiolog\u00eda y Reanimaci\u00f3n 41 (1), 27-29, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10315848001869883634",
            "cites_id": [
                "10315848001869883634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading to learn: How teachers interact with their students in primary education",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "OCNOS-REVISTA DE ESTUDIOS SOBRE LA LECTURA 16 (1), 89-106, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17780397888551709905",
            "cites_id": [
                "17780397888551709905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las instrucciones para procesar los textos y la capacidad para beneficiarse de ellas: la competencia ret\u00f3rica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comprensi\u00f3n y aprendizaje a trav\u00e9s del discurso. Procesos, competencias y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16135155243019858319",
            "cites_id": [
                "16135155243019858319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n oral de narraciones y producci\u00f3n narrativa: dos medidas a trav\u00e9s de una tarea de recontado1",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 111-126, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3133302736516696603",
            "cites_id": [
                "3133302736516696603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del propofol sobre la oxigenacion y el cortocircuito pulmonar durante la ventilacion a un solo pulmon",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Espanola de Anestesiologia y Reanimacion 41 (1), 27-29, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3620659826812708453",
            "cites_id": [
                "3620659826812708453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of the Teacher\u2019s Oral Regulation as a Strategy to Aid Reading Comprehension: An Experimental Study in Third Grade Students in Chilean Schools",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de M\u00e1laga, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neonatal Mesenchymal Stem Cell Treatment Improves Myelination Impaired by Global Perinatal Asphyxia in Rats",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de profesores en formaci\u00f3n sobre el episodio de interacci\u00f3n antes de la lectura: Caracter\u00edsticas y funciones cuando se lee con el objetivo de aprender",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVOLUCI\u00d3N EN LA FORMACI\u00d3N Y LA CAPACITACI\u00d3N PARA EL SIGLO XXI, 302, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama des politiques publiques et des recherches sur l\u2019\u00e9ducation inclusive au chili",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 114-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender la educaci\u00f3n inclusiva chilena: panorama de pol\u00edticas e investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50 (175), 114-135, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando disfrazarse de oso no basta: creencias de estudiantes de Magisterio en Educaci\u00f3n Primaria sobre el uso del conocimiento previo en una clase de lectura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Lectura y dificultades lectoras en el siglo XXI, 667-686, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In elementary room, how do you read to learn?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Espacios 40 (41), 25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creating comprehension contexts: The role the students play in classroom reading situations",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 42 (2), 21-41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creating comprehension contexts The Role the students obtain in the reading instances in the classroom",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA EDUCACION 42 (2), 21-39, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Logos 11, 2, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer para aprender",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Castilla-La Mancha: Centro de Estudios de Promoci\u00f3n de la \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Educativo: An Experience in an Approach to Academic Literature for Chilean Teachers",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 21 (71), 1275-1294, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Educativo. Una experiencia de acercamiento al g\u00e9nero acad\u00e9mico para docentes de escuelas chilenas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 21 (71), 1275-1294, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BOLET\u00cdN EDUCATIVO.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Mexicana de Investigaci\u00f3n Educativa 21 (71), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Concept of Literacy: Sources of Tension and Teacher Training",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 18 (2), 79-91, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO DE LA INTERACCI\u00d3N PROFESOR-ALUMNO EN EL PROCESO DE FORMACI\u00d3N DE LECTORES: TIPOS DE AYUDAS QUE BRINDAN LOS PROFESORES DURANTE LAS LECTURAS COLECTIVAS EN DOS ESTUDIOS \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimencionado El Reto De Los Profesores: Analisis De Las Practicas Docentes De Lectura Colectivas En Aulas De 3, 5 Y 7 Basico.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral comprehension and production of narratives: Two retelling task measurements",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ONOMAZEIN, 111-126, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Competencia De Uso De Dispositivos Ret\u00f3ricos Y Su Contribuci\u00f3n Espec\u00edfica A La Comprensi\u00f3n Lectora. Una Perspectiva Cognitiva. Rhetoric Devices Competence And Its Specific \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 21 (1), 88-104, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What how and who: Three dimensions to analyse educational practice",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CULTURA Y EDUCACION 20 (1), 95-118, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia ret\u00f3rica y comprensi\u00f3n: propuesta de evaluaci\u00f3n de dos recursos: evocaci\u00f3n y reflejo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obstruction of the left upper lobar bronchus by a double-lumen endotracheal tube. Apropos of a case",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista Espanola de Anestesiologia y Reanimacion 39 (2), 134-134, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obstruction of the left superior lobar bronchus produced by a double lumen endotracheal tube. A case report",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "REVISTA ESPANOLA DE ANESTESIOLOGIA Y REANIMACION 39, 134-134, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diazepam reversion with flumazenil. Gasometric and sympathetic-adrenal study",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Espanola de Anestesiologia y Reanimacion 37 (6), 326-329, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de S\u00edndrome Cardiorrenal en pacientes hospitalizados por Insuficiencia card\u00edaca descompensada",
                "citation": "11086/14404, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad & Salamanca",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n prenatal y posnatal: sugerencias metodol\u00f3gicas para el trabajo educativo con la madre y el-a, ni\u00f1o-a, desde la gestaci\u00f3n hasta los tres primeros meses despu\u00e9s de nacido-a",
                "citation": "Valpara\u00edso Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "DqClkLsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 1
    }
}