{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ECgWg_cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carmen Gloria Nunez Mu\u00f1oz",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 310,
    "citedby5y": 217,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2002": 2,
        "2003": 1,
        "2004": 2,
        "2005": 0,
        "2006": 5,
        "2007": 1,
        "2008": 5,
        "2009": 0,
        "2010": 2,
        "2011": 2,
        "2012": 2,
        "2013": 4,
        "2014": 5,
        "2015": 6,
        "2016": 15,
        "2017": 10,
        "2018": 13,
        "2019": 23,
        "2020": 49,
        "2021": 56,
        "2022": 42,
        "2023": 38,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 sucede en las comunidades cuando se cierra la escuela rural? Un an\u00e1lisis psicosocial de la pol\u00edtica de cierre de las escuelas rurales en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (2), 615-625, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14534455917946175568",
            "cites_id": [
                "14534455917946175568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la efectividad y los afectos: nuevos docentes en tiempos de nuevo management p\u00fablico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Athenea digital 16 (3), 3-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18432528514771532480",
            "cites_id": [
                "18432528514771532480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SEM and X-ray microanalysis of human prostatic calculi",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "The Journal of Urology 127 (2), 371-373, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3696293131263054753",
            "cites_id": [
                "3696293131263054753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada desde la inclusi\u00f3n al Programa de Integraci\u00f3n Escolar (PIE) en escuelas rurales chilenas: un an\u00e1lisis de casos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 347-368, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5376595147803303523,17829546370311945440",
            "cites_id": [
                "5376595147803303523",
                "17829546370311945440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos en torno a la administraci\u00f3n del conflicto y su relaci\u00f3n con la convivencia escolar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cultura educaci\u00f3n y sociedad 8 (2), 21-42, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4746723276636574336",
            "cites_id": [
                "4746723276636574336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las empresas ante el COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n en Gesti\u00f3n Industrial, Ambiental, Seguridad Y Salud \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9378549222807657976",
            "cites_id": [
                "9378549222807657976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Horizontes de posibilidad de la mentor\u00eda en Chile: an\u00e1lisis de la experiencia piloto desde la perspectiva del discurso",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Sociedade 32, 1149-1164, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3801729389241804039",
            "cites_id": [
                "3801729389241804039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cierre de la escuela rural y la integraci\u00f3n social de familias en escuelas urbanas: un estudio de caso en la zona sur de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RINACE, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17097303242011409503",
            "cites_id": [
                "17097303242011409503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de equidad en la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicoperspectivas 14 (3), 1-4, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14490111435327799856",
            "cites_id": [
                "14490111435327799856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidades sexuales y de g\u00e9nero: L\u00f3gicas y usos en la acci\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (1), 1-5, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13955706518270197077",
            "cites_id": [
                "13955706518270197077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of prolactin on explant cultures of rat ventral prostate: morphological and immunohistochemical study",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "The Prostate 22 (1), 1-10, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3618629119882031079",
            "cites_id": [
                "3618629119882031079"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de facilitadores y barreras en educaci\u00f3n rural en Chile: Inclusi\u00f3n en un pa\u00eds segregado",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Athenea digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 22 (2 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12335325618227905586",
            "cites_id": [
                "12335325618227905586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la l\u00f3gica econ\u00f3mica: consideraciones y recomendaciones frente al cierre y fusi\u00f3n de escuelas rurales en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pol\u00edticas de cierre de escuelas rurales en Iberoam\u00e9rica. Debates y \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10964744152137048430",
            "cites_id": [
                "10964744152137048430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Between the effectivity and affectivity: new teachers in times of new public management",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Athenea Digital 16 (3), 3-19, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9968654527030571644",
            "cites_id": [
                "9968654527030571644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of age on rate of acquisition of a foreign language",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universitat de Lleida, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4116266966593322960",
            "cites_id": [
                "4116266966593322960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relation of prolactin with nodular hyperplasia and carcinoma of the prostate",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Actas urologicas espanolas 15 (6), 503-509, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=44412829252201858",
            "cites_id": [
                "44412829252201858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A view from the inclusion to the scholar integration program in chilean rural schools: An analysis of cases",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 347-368, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13301433064218122037",
            "cites_id": [
                "13301433064218122037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"\u00a1 Buenas Trabajadoras, Buenas Madres!\": la formaci\u00f3n laboral femenina de nivel secundario en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de filosof\u00eda pr\u00e1ctica e historia de las ideas 14 (2), 101-115, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17605482001666001853",
            "cites_id": [
                "17605482001666001853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Elecci\u00f3n de escuela o peregrinaje escolar?: trayectorias de estudiantes que migran de escuelas urbanas a rurales en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista complutense de educaci\u00f3n, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15249039102047795752",
            "cites_id": [
                "15249039102047795752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados atribuidos a la convivencia escolar por equipos directivos, docentes y otros profesionales de escuelas chilenas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe 27 (1), 3, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9799823267171654635",
            "cites_id": [
                "9799823267171654635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ultrastructural study of the basal cells of the prostatic gland",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Archivos Espanoles de Urologia 32 (6), 551-560, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14469414304470789314",
            "cites_id": [
                "14469414304470789314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la escuela urbana a la rural: Un estudio de casos de escolares chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 21 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de facilitadores y barreras en educaci\u00f3n rural en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Um olhar a partir da inclus\u00e3o no Programa de Integracao Escolar em escolas rurais chilenas: uma an\u00e1lise de casos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 347-368, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUANDO LA ESCUELA RURAL SE CIERRA: PROCESOS PSICOSOCIALES A NIVEL COMUNITARIO A PARTIR DEL CIERRE Y FUSION DE ESCUELAS RURALES EN LA SEXTA REGION",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escuela rural siempre ha sido inclusiva?. Significados construidos por profesores rurales en torno a inclusi\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profundizaci\u00f3n de la internacionalizaci\u00f3n y fortalecimiento de los contenidos de Psicoperspectivas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mast Cell Infiltration and Kit and Protease Expression During Progression of a Transgenic Prostate Cancer Murine Model (TRAMP)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Comparative Pathology 1 (150), 88, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginaire social et politique \u00e9ducative dans les lyc\u00e9es techniques et professionnels",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Bordeaux 2, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of zinc using X-ray scattering and transmission electron microscopy in human prostatic and neoplastic cells",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Actas urologicas espanolas 9 (2), 185-190, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO ULTRAESTRUCTURAL DE LAS CELULAS BASALES EN LA GLANDULA PROSTATICA",
                "pub_year": "1979",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALISIS DE CUATRO HOMOTRASPLANTES RENALES REALIZADOS EN VALPARAISO",
                "pub_year": "1972",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andrea Ceardi Marambio; Jos\u00e9 Manuel Am\u00e9stica Abarca; Carmen Gloria N\u00fa\u00f1ez Mu\u00f1oz; Ver\u00f3nica L\u00f3pez Leiva; Valeska L\u00f3pez Guerrero; Julio Gajardo Molina",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ECgWg_cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}