{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "elMsA20AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Gamboa",
    "affiliation": "Pontificia Universidad cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 341,
    "citedby5y": 264,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2012": 2,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 8,
        "2016": 17,
        "2017": 12,
        "2018": 21,
        "2019": 34,
        "2020": 62,
        "2021": 43,
        "2022": 61,
        "2023": 44,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dictadura chilena y sistema escolar:\" a otros dieron de verdad esa cosa llamada educaci\u00f3n\"",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educar em Revista, 51-66, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 120,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5434088467714454242",
            "cites_id": [
                "5434088467714454242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n f\u00edsica en Chile: an\u00e1lisis cr\u00edtico de la documentaci\u00f3n ministerial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 36, 411-427, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10203320361325123127",
            "cites_id": [
                "10203320361325123127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporeidad, motricidad y propuestas pedag\u00f3gico-pr\u00e1cticas en aulas de educaci\u00f3n infantil",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 18 (1), 1-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14812681993573456357",
            "cites_id": [
                "14812681993573456357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una educaci\u00f3n f\u00edsica \u201cotra\u201d pensada desde las infancias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 54-63, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14407705292953398633",
            "cites_id": [
                "14407705292953398633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas corporales e innovaci\u00f3n en educaci\u00f3n infantil (0-6 a\u00f1os): an\u00e1lisis cr\u00edtico desde la mirada de expertos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte 40, 224-232, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17094369734041522167",
            "cites_id": [
                "17094369734041522167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pautas de evaluaci\u00f3n de seis habilidades motrices b\u00e1sicas en ni\u00f1os y ni\u00f1as de 5 y 6 a\u00f1os de edad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Movement & Health 13 (1), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11484054307938848430,9637943629085438491",
            "cites_id": [
                "11484054307938848430",
                "9637943629085438491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P. & Jim\u00e9nez, G.(2022b). Cuerpo y Escuela: la ense\u00f1anza de la educaci\u00f3n f\u00edsica como experiencia democr\u00e1tica",
                "citation": "Retos 45, 43-53, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15850176490908359916,3712772977451290136",
            "cites_id": [
                "15850176490908359916",
                "3712772977451290136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas impl\u00edcitas y proyectos educativos: una visi\u00f3n paradigm\u00e1tica de la educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educere 17 (58), 465-474, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7295758845012513369",
            "cites_id": [
                "7295758845012513369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias de g\u00e9nero en la ejecuci\u00f3n de habilidades motoras b\u00e1sicas en pre escolares chilenos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Movement & Health 10 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3061869317114172688",
            "cites_id": [
                "3061869317114172688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juego libre y espontaneo en el patio de recreo en educaci\u00f3n infantil...\u00bf A qu\u00e9 juegan los ni\u00f1os?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "11\u00ba Congreso Argentino de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Ciencias 28 de septiembre-2 de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3074500456380484213",
            "cites_id": [
                "3074500456380484213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motricidad Infantil. Bases y lineamientos para recrear con los ni\u00f1os y ni\u00f1as. Trayectorias de placer y realizaci\u00f3n vital.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12129750168054995806",
            "cites_id": [
                "12129750168054995806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del grado de presencia o ausencia de los patrones fundamentales de movimiento en ni\u00f1os y ni\u00f1as de 4 y 5 a\u00f1os de edad pertenecientes a instituciones educativas de \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Editorial de la Universidad de Granada, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13073513212362628136",
            "cites_id": [
                "13073513212362628136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporeidad en educaci\u00f3n infantil: visi\u00f3n cr\u00edtica de su (in) visibilizaci\u00f3n en contextos sobreescolarizados",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perspectiva Educacional 61 (2), 117-141, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=767431742556605137",
            "cites_id": [
                "767431742556605137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones del profesorado en formaci\u00f3n de Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile: Una visi\u00f3n sobre los estereotipos de g\u00e9nero, sexismo y construcci\u00f3n de la masculinidad hegem\u00f3nica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 35-46, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia en el territorio escolar: Percepci\u00f3n del profesorado chileno de Educaci\u00f3n F\u00edsica en formaci\u00f3n respecto a su preparaci\u00f3n acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 1510-1517, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia relacional: una lectura decolonial de la trayectorias corporales en la escuela",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 49 (Especial), 173-187, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relational democracy: a decolonial reading of bodily trajectories in schools",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios Pedagogicos 49 (Especial), 173-187, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporeidade e motricidade na sala de aula da educa\u00e7\u00e3o infantil: a rela\u00e7\u00e3o entre discurso e pr\u00e1xis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 18 (1), 1-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporality and motricity in early childhood classrooms: the relationship between discourse and praxis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 18 (1), 1-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporality and motricity in early childhood classrooms: the relationship between discourse and praxis: The relationship between discourse and praxis",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Centro de Estudios Avanzados en Ni\u00f1ez y Juventud del Cinde y la Universidad \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juego libre y espont\u00e1neo en el patio de recreo en educaci\u00f3n infantil...",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "XI Congreso Argentino y VI Latinoamericano de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Ciencias \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean dictatorship and school system:\" education: that thing that was given to others\"",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educar em Revista, 51-66, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n F\u00edsica en la infancia: Experiencia de una propuesta did\u00e1ctica en la escuela",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "10\u00ba Congreso Argentino de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Ciencias 9-13 de septiembre de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del grado de presencia o ausencia de los patrones fundamentales de movimiento en ni\u00f1os y ni\u00f1as de 4 y 5 a\u00f1os de edad pertenecientes a instituciones educativas de \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n del grado de presencia o ausencia de los patrones fundamentales \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo motor en ni\u00f1os de nivel de transici\u00f3n mayor de cinco comunas de la quinta regi\u00f3n",
                "citation": "Valpara\u00edso Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "elMsA20AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}