{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FGQplIIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Guillermo Rivera-Aguilera",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FGQplIIAAAAJ&citpid=12",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Organizational Studies",
        "Critical Management Studies",
        "Estudios del Trabajo",
        "Juventud",
        "An\u00e1lisis del Discurso"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://www.psiucv.cl/persona/guillermo-rivera/",
    "citedby": 349,
    "citedby5y": 325,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 9,
        "2018": 7,
        "2019": 40,
        "2020": 62,
        "2021": 71,
        "2022": 67,
        "2023": 71,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g_QWxVAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vicente Sisto",
            "affiliation": "Dr. en Psicolog\u00eda Social. Profesor Titular Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso. Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "THwDS2QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Jimenez Diaz",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4ABMmZMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Imas",
            "affiliation": "Kingston University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ybzw2M8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Oscar Andr\u00e9s L\u00f3pez Cort\u00e9s",
            "affiliation": "Docente Investigador, Universidad Libre Colombia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "h9ECWD4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Fardella",
            "affiliation": "Universidad Andres Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KA8mx4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Soto-Lagos",
            "affiliation": "Universidad de Santiago, Departamento de Gesti\u00f3n y Pol\u00edticas P\u00fablicas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "AVQV7swAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alvaro Espejo",
            "affiliation": "ESE Business School, Universidad de Los Andes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YVBJgLwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paula Ascorra",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6fbnHhQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lorena P\u00e9rez-Roa",
            "affiliation": "Profesora Asociada, Facultad de Ciencias Sociales Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wm_hGDsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ludmila Costhek Abilio",
            "affiliation": "Pesquisadora visitante DeDH Unicamp"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YphStrYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Manuela Garcia Quiroga",
            "affiliation": "Profesora Asociada Escuela de psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gHH1K4YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javiera Pavez Mena",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8SDLPiUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nora Gray Gariazzo",
            "affiliation": "Universidad Vi\u00f1a del Mar"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oqXGkyUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Vommaro",
            "affiliation": "Universidad de Buenos Aires, CONICET, CLACSO"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eZfT80cAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristopher Y\u00e1\u00f1ez-Urbina",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TD41voAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Isabel Reyes-Espejo",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cUKJtaMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ver\u00f3nica L\u00f3pez",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u9RxxCgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Felipe Espinosa-Cristia [ORCID:...",
            "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Federico Santa Mar\u00eda"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "j6KpaQgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hernan Camilo Pulido Martinez",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Javeriana"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades laborales y \u00e9tica del trabajo p\u00fablico en tiempos de rendici\u00f3n de cuentas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 25 (2), 1-11, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4837697961783118598",
            "cites_id": [
                "4837697961783118598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes, multitud y estallido social en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 19 (2), 230-252, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9634240176104695520",
            "cites_id": [
                "9634240176104695520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los procesos de influencia global/local en pol\u00edticas p\u00fablicas: Una propuesta metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicoperspectivas 16 (3), 111-121, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15445350255320315418",
            "cites_id": [
                "15445350255320315418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n discursiva del joven trabajador: Un an\u00e1lisis cr\u00edtico a los informes Tendencias Mundiales de Empleo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Univeristas psychologica 17 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7778519668851150625",
            "cites_id": [
                "7778519668851150625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gubernamentalidad y Pol\u00edticas de empleo: La construcci\u00f3n discursiva del joven trabajador en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "\u00daltima d\u00e9cada 24 (45), 34-54, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9365235651415416042",
            "cites_id": [
                "9365235651415416042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernar a la juventud vulnerable: un an\u00e1lisis discursivo de las pol\u00edticas de empleo juvenil en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista pueblos y fronteras digital 11 (21), 192-213, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10582955233692233945",
            "cites_id": [
                "10582955233692233945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial Secci\u00f3n Tem\u00e1tica: juventud, trabajo y desigualdades",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicoperspectivas 18 (3), 1-5, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15307799793347590846",
            "cites_id": [
                "15307799793347590846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sector empresarial y su influencia en las pol\u00edticas de empleabilidad juvenil en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Studia Politicae, 101-128, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15015279844023388638",
            "cites_id": [
                "15015279844023388638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial Secci\u00f3n Tem\u00e1tica Estudios Organizacionales en Latinoam\u00e9rica. Oportunidades, perspectivas y proyecciones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (3), 1-5, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1753474294547897477",
            "cites_id": [
                "1753474294547897477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La criminalizaci\u00f3n de los movimientos sociales: un an\u00e1lisis discursivo sobre la ret\u00f3rica que construye la ley antiencapuchados en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de estudios cotidianos 4 (1), 92-116, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14105557918267526735",
            "cites_id": [
                "14105557918267526735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativa \u00e9pica, profesionales de la salud y pandemia: An\u00e1lisis de medios en Chile y Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicoperspectivas 20 (3), 18-29, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1352428981526965132",
            "cites_id": [
                "1352428981526965132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios organizacionales en la producci\u00f3n de j\u00f3venes trabajadores chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Innovar 30 (78), 105-118, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3017880940281299219",
            "cites_id": [
                "3017880940281299219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la conceptualizaci\u00f3n sobre empleabilidad juvenil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista del Centro de Estudios de Sociolog\u00eda del Trabajo (CESOT), 31-40, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12862014594036493063,5481124911347512027",
            "cites_id": [
                "12862014594036493063",
                "5481124911347512027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secci\u00f3n tem\u00e1tica estudios organizacionales en latinoam\u00e9rica: Oportunidades, perspectivas y proyecciones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psicoperspectivas 17 (3), 1-5, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10283380251064275557,12631875835734562652",
            "cites_id": [
                "10283380251064275557",
                "12631875835734562652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19: Desigualdades e Injusticias Sociales. Editorial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicoperspectivas 20 (3), 1-5, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4484808464511085900",
            "cites_id": [
                "4484808464511085900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Econom\u00edas Solidarias revisadas desde las transformaciones de la subjetividad, la creaci\u00f3n de comunidades y la producci\u00f3n de diversidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicoperspectivas 19 (2), 1-6, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12743910527958626055",
            "cites_id": [
                "12743910527958626055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud, precariedad laboral y organizaci\u00f3n en tiempos de crisis:\u2018Juntos somos m\u00e1s fuertes\u2019",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento palabra y obra, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12329142666383088736",
            "cites_id": [
                "12329142666383088736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autogesti\u00f3n en Organizaciones Alternativas: Un estudio de caso en Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Brasileira de Estudos Organizacionais 5 (2), 337-359, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13415888173562513669",
            "cites_id": [
                "13415888173562513669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo auton\u00f3mico en el movimiento Valpara\u00edso ciudadano",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Estudios Pol\u00edticos y Estrat\u00e9gicos 6 (2), 58-78, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7603791797340939788",
            "cites_id": [
                "7603791797340939788"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pandemia de la Precariedad: j\u00f3venes emprendiendo por necesidad en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 30 (59), 173-213, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16707303284472819631",
            "cites_id": [
                "16707303284472819631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leadership and Authority",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anarchism, Organization and Management. London: Routledge, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15292337774203010791",
            "cites_id": [
                "15292337774203010791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El joven analfabeto del Management. (Des)empleo juvenil y la producci\u00f3n de sujetos laborales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7375150401292386469",
            "cites_id": [
                "7375150401292386469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistance from the South: Some Reflections on Youth and the Chilean October",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "field 15 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16140080382261238265",
            "cites_id": [
                "16140080382261238265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios Cr\u00edticos de la Administraci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Recuperado de Criticalmanegement. org, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5917625335379323532",
            "cites_id": [
                "5917625335379323532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventud, organizaci\u00f3n y estrategias de resistencia frente a la precariedad laboral",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Innovar 33 (90), e111447, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15233396281990004871",
            "cites_id": [
                "15233396281990004871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revolviendo la(s) olla(s): Una exploraci\u00f3n difractaria de la organizaci\u00f3n de la precariedad en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sociedad Precaria. Rumores, latidos, manifestaciones y lugares, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4685668453384353513",
            "cites_id": [
                "4685668453384353513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epic narrative, health professionals and pandemic: Media analysis in Chile and Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicoperspectivas, 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10871471721264103279",
            "cites_id": [
                "10871471721264103279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre managerialismo y nostalgia: el debate por el futuro de la universidad y el trabajo acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Quaderns de psicologia 23 (2), 0006, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10083943749282074490",
            "cites_id": [
                "10083943749282074490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juventudes y nuevas expresiones de sindicalismo en Chile: el caso de la comida r\u00e1pida",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Polis (Santiago) 22 (65), 151-194, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Giro hacia la izquierda en Sudam\u00e9rica? Polarizaci\u00f3n y futuro incierto en el tr\u00e1nsito hacia una sociedad postpand\u00e9mica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psicoperspectivas 22 (1), 1-6, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnograf\u00eda Organizacional: Miradas y posibilidades desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sapienza Organizacional 9 (18), 6-9, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children\u00b4s Work",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Sage Encyclopedia of Children and Childhood Studies, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimental Practice. Technoscience, Alterontologies, and More than Social Movements. Durham: Duke University Press.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Athenea Digital 19 (2), 1-4, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Papadopoulos (2018) Experimental Practice",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 19 (2), 1-4, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sindicato Starbucks Chile: Acciones ante el trabajo joven precarizado",
                "citation": "Vi\u00f1a del Mar, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos sobre calidad de Vida Laboral de Personas con Discapacidad: Estudio Documental de Inclusi\u00f3n Laboral en Chile",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CMS in Chile/Estudios Cr\u00edticos de la Administraci\u00f3n en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FGQplIIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}