{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FmYnX30AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Javier Obreque",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FmYnX30AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Ling\u00fc\u00edstica Aplicada",
        "Procesamiento del Lenguaje Natural",
        "Ling\u00fc\u00edstica de Corpus",
        "Sem\u00e1ntica L\u00e9xica"
    ],
    "email_domain": "@mail.pucv.cl",
    "citedby": 6,
    "citedby5y": 6,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 1,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2IrXYCcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rogelio Nazar",
            "affiliation": "Instituto de Literatura y Ciencias del Lenguaje, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "P9DAbZoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Irene Renau",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yZHLGW8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Lobos",
            "affiliation": "Candidato a Doctor en Ling\u00fc\u00edstica, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Chile."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbo y contexto de uso: Un an\u00e1lisis basado en corpus con m\u00e9todos cualitativos y cuantitativos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista signos 52 (101), 878-901, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FmYnX30AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5116718638277036532",
            "cites_id": [
                "5116718638277036532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tar\u00e1ntula\u2013> arana\u2013> animal: asignaci\u00f3n de hiper\u00f3nimos de segundo nivel basada en m\u00e9todos de similitud distribucional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola para el Procesamiento del Lenguaje Natural, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FmYnX30AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8620501686398798157",
            "cites_id": [
                "8620501686398798157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos de Retroalimentaci\u00f3n Automatizada de la Escritura Acad\u00e9mica: Primeros Resultados de una Descripci\u00f3n Comparativa de Casos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FmYnX30AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detection of modal operators: first explorations in Spanish",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Linguam\u00e1tica 15 (2), 37-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FmYnX30AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta metodol\u00f3gica para la detecci\u00f3n de operadores modales en lengua castellana",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FmYnX30AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n de operadores modales: una primera exploraci\u00f3n en castellano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Linguam\u00e1tica 15 (2), 37-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FmYnX30AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asignaci\u00f3n de hiper\u00f3nimos para sustantivos polis\u00e9micos en una taxonom\u00eda de inducci\u00f3n autom\u00e1tica: propuesta metodol\u00f3gica a partir de las similitudes de coocurrencia verbal en \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DE LING\u00dc\u00cdSTICA COMPUTACIONAL Y DE CORPUS, 287, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FmYnX30AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verb and context of usage: A corpus-based analysis with quantitative and qualitative methods",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Signos 52 (101), 878, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FmYnX30AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asignaci\u00f3n de hiper\u00f3nimos para sustantivos polis\u00e9micos en una taxonom\u00eda de generaci\u00f3n autom\u00e1tica: propuesta metodol\u00f3gica a partir de las similitudes de coocurrencia verbal de \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FmYnX30AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}