{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hFe1BGUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando P\u00e9rez Godoy",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hFe1BGUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Historia del Derecho, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Chile",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Historia del derecho"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 65,
    "citedby5y": 48,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 8,
        "2018": 8,
        "2019": 6,
        "2020": 8,
        "2021": 15,
        "2022": 7,
        "2023": 7,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda del derecho natural y de gentes de Johannes Heineccius en la cultura jur\u00eddica iberoamericana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 453-474, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17623226593519682135",
            "cites_id": [
                "17623226593519682135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Johannes heineccius y la historia transatlantica del ius gentium",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de derecho 44 (2), 539-562, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3824529977436616353",
            "cites_id": [
                "3824529977436616353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia y derecho internacional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 141-165, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13892292784483603659",
            "cites_id": [
                "13892292784483603659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia del Derecho Natural y la producci\u00f3n del conocimiento cient\u00edfico del Estado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Historia 396 (1), 136-194, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14661084411040601793",
            "cites_id": [
                "14661084411040601793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La idea de Estado Moderno bajo la mira confesional: Tres censuras a De iure naturae et gentium (1672) de Samuel Pufendorf",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 421-442, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13121966183223475446",
            "cites_id": [
                "13121966183223475446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "und V\u00f6lkerrechts im 18. und 19. Jahrhunderts",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "G\u00f6ttingen, Sierke Verlag, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=431099011980690541",
            "cites_id": [
                "431099011980690541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Co-creation of Imperial Logic in South American Legal History",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of the History of International Law/Revue d'histoire du droit \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10388714563191634604",
            "cites_id": [
                "10388714563191634604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento pol\u00edtico de Jaime Guzm\u00e1n en la formaci\u00f3n c\u00edvica de los chilenos en dictadura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de historia (Santiago), 119-145, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15662893774419175932",
            "cites_id": [
                "15662893774419175932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del voluntarismo. Derecho natural en el pensamiento de Emer de Vattel",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 417-434, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5782182766893884918",
            "cites_id": [
                "5782182766893884918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un gentil civilizador. Reflexiones poscoloniales sobre Andr\u00e9s Bello",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia (Santiago) 52 (1), 199-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9564721425067922037",
            "cites_id": [
                "9564721425067922037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revoluci\u00f3n cient\u00edfica moderna y su impacto en el pensamiento pol\u00edtico-jur\u00eddico alem\u00e1n del siglo xvii. Johanes Althusius (1563-1638) y Samuel Pufendorf (1634-1694)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Estudios Pol\u00edticos, 105-130, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17966682053134981229",
            "cites_id": [
                "17966682053134981229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Localisation of International Law Narratives in the Nineteenth Century: The Spanish Bombardment of Valpara\u00edso and the Occupation of Araucan\u00eda (1864\u20131867)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The International History Review 44 (6), 1173-1192, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4622701083437970336",
            "cites_id": [
                "4622701083437970336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DUVE, THOMAS (2012):\" VON DER EUROP\u00c4ISCHEN RECHTSGESCHICHTE ZU EINER RECHTSGESCHICHTE EUROPAS IN GLOBALHISTORISCHER PERSPEKTIVE.(FROM A EUROPEAN LEGAL HISTORY TOWARDS A LEGAL \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de derecho 41 (1), 311-314, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10342769398728949540",
            "cites_id": [
                "10342769398728949540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos tesis irreconciliables: Argentina y Chile ante el laudo arbitral ingl\u00e9s (1902)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "El arbitraje de ejecutivos en controversias territoriales: Un enfoque \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LAW OF WAR DURING THE PACIFIC WAR (1879-1884) JUST WAR OR WAR OF AGGRESSION?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE DERECHO 50 (1), 49-74, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho de guerra durante la Guerra del Pac\u00edfico (1879-1884)\u00bf guerra justa o guerra de conquista?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de derecho 50 (1), 49-74, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The study of natural law in Coimbra, Seville, and Santiago de Chile (Eighteenth and nineteenth centuries)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Comparative Legal History 10 (2), 110-136, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The study of natural law in Coimbra, Seville, and Santiago de Chile (Eighteenth and nineteenth centuries)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DERECHO EN EL ORDEN PORTALIANO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 88 (131), 177-198, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNIVERSALISMO Y EUROCENTRISMO EN LA REPRESENTACI\u00d3N DEL ORDEN NORMATIVO INTERNACIONAL.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia 396 10 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universalismo Y Eurocentrismo En La Representaci\u00f3n Del Orden Normativo Internacional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Historia 396 10 (2), 239-262, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El derecho internacional y el esta\u0301ndar de civilizacio\u0301n en el Chile decimono\u0301nico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "DI\u00c1LOGOS: INVESTIGACI\u00d3N Y SOCIEDAD, 41, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A gentle civilizer. Postcolonial reflections on Andres Bello",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 52 (1), 199-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patricio Ibarra Cifuentes: La guerra en cautiverio. Los prisioneros de la Guerra del Pacifico (1879-1884).",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos de Historia 48, 196-201, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The modern scientific revolution and its impact on 17th century German political-legal thought: Johannes Althusius (1563-1638) and Samuel Pufendorf (1634-1694)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revoluci\u00f3n cient\u00edfica moderna y su impacto en el pensamiento pol\u00edtico-jur\u00eddico alem\u00e1n del siglo XVII: Johanes Althusius (1563-1638) y Samuel Pufendorf (1634-1694)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de estudios pol\u00edticos, 105-130, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del estado en \u00e9poca de las revoluciones atl\u00e1nticas: la revision de Jos\u00e9 Vidal al liberalismo europeo (1827)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Historia 1 (24), 119-137, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ciencia Del Derecho Natural Y La Producci\u00f3n Del Conocimiento Cient\u00edfico Del Estado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 3 (1), 163-194, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FROM A EUROPEAN LEGAL HISTORY TOWARDS A LEGAL HISTORY OF EUROPE IN A GLOBAL HISTORICAL PERSPECTIVE-MAGAZINE OF THE MAXPLANCK INSTITUTE FOR EUROPEAN LAW HISTORY",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE DERECHO 41 (1), 311-314, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La presencia de las ideas de Samuel Pufendorf durante la Independencia de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Derecho y Humanidades, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la historia del derecho en Chile",
                "citation": "NUEVAS MIRADAS AL PASADO, 15, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GENTIUM\u201d(1672) DE SAMUEL PUFENDORF",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda de los deberes modernos en Samuel Pufendorf",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hFe1BGUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}