{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hI0O3vMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "David Andres Aceituno Silva",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hI0O3vMAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Historia Reciente de Chile",
        "Transiciones",
        "Ciudadan\u00eda",
        "Ense\u00f1anza de la Historia"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://pucv.academia.edu/DavidSilva",
    "citedby": 160,
    "citedby5y": 91,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 0,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 5,
        "2012": 7,
        "2013": 5,
        "2014": 10,
        "2015": 7,
        "2016": 6,
        "2017": 9,
        "2018": 12,
        "2019": 18,
        "2020": 14,
        "2021": 12,
        "2022": 18,
        "2023": 26,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ww0e8RwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gabriela V\u00e1squez Leyton",
            "affiliation": "Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bvGAGMgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda S\u00e1nchez Agust\u00ed",
            "affiliation": "Profesora Titular de Didactica de las Ciencias Sociales.Universidad de Valladolid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zJrnMU4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rosendo Mart\u00ednez Rodr\u00edguez",
            "affiliation": "Profesor de Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales, Universidad de Valladolid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "37E526QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Bartol-Guti\u00e9rrez",
            "affiliation": "Instituto de Iberoam\u00e9rica, Universidad de Salamanca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9Po9OJgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ram\u00f3n L\u00f3pez Facal",
            "affiliation": "Profesor Titular de Didactica de las Ciencias Sociales de la Universidad de Santiago Compostela"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qmZySQ4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marta Elsa Quiroga Lobos",
            "affiliation": "Pontificia Universidad cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EuODk3wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "GUILLERMO MIRA DELLI-ZOTTI",
            "affiliation": "Profesor de HIstoria de Am\u00e9rica. Universidad de Salamanca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PKgcJmAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio Enrique Llanos Reyes",
            "affiliation": "Contemporary History, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xe0qasoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MAR\u00cdA MARCOS RAMOS",
            "affiliation": "Universidad de Salamanca - Ies Abroad Salamanca"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza y aprendizaje de la participaci\u00f3n ciudadana en Chile: Un estudio sobre alumnos y profesores de Historia de 2 a\u00f1o de ense\u00f1anza media",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educar para la participaci\u00f3n ciudadana en la ense\u00f1anza de las ciencias \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6922379387750682075",
            "cites_id": [
                "6922379387750682075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning to teach citizenship competencies through a school-university collaborative action research project",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 237, 90-95, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10812787793986965171",
            "cites_id": [
                "10812787793986965171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de los Profesores de Historia chilenos y espa\u00f1oles acerca del estudio de la Transici\u00f3n de la Dictadura a la Democracia.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Perspectiva Educacional, Formaci\u00f3n de Profesores 50 (2), 149-171, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7586533297595913290",
            "cites_id": [
                "7586533297595913290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Student teachers\u2019 understandings and practices for teaching \u201ccontroversial issues\u201d in the high school History curriculum",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 237, 452-457, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7548106565154832167",
            "cites_id": [
                "7548106565154832167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto TRADDEC. Percepciones del profesorado chileno",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 40-46, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4297632073742478242",
            "cites_id": [
                "4297632073742478242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia del tiempo presente: reflexiones para la investigaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "David Aceituno y Baldomero Estrada (coords.), Reflexiones y Miradas a \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12710472155533351695",
            "cites_id": [
                "12710472155533351695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la transici\u00f3n dictadura-democracia en Chile. Un estudio sobre el profesorado de Historia de 2\u00ba medio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Director (es): Mar\u00eda S\u00e1nchez Agust\u00ed, Carlos Mu\u00f1oz Labra\u00f1a.[Tesis Doctoral \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2654717561509008196",
            "cites_id": [
                "2654717561509008196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de una ficha para el an\u00e1lisis de manuales escolares de Historia y educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales, 223-233, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2430760732899567968",
            "cites_id": [
                "2430760732899567968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cine de ficci\u00f3n como lectura cr\u00edtica de la Historia y su utilizaci\u00f3n en la Ense\u00f1anza: El caso de la Transici\u00f3n a la Democracia en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Medios de comunicaci\u00f3n y pensamiento cr\u00edtico: nuevas formas de interacci\u00f3n \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17242541807146902400",
            "cites_id": [
                "17242541807146902400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 1984/1994: encrucijadas en la transici\u00f3n de la dictadura a la democracia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5443854241216695215",
            "cites_id": [
                "5443854241216695215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RT; Veiga, CEL; Martins, VA; Exposto, EN; Mendonca, FLL A Extens\u00e3o da Ontologia do Or\u00e7amento Federal com uma Classe de Geolocaliza\u00e7\u00e3o permite a Considera\u00e7\u00e3o de Indicadores de \u2026",
                "citation": "Actas de la 9\u00aa Conferencia Ib\u00e9rica de Sistemas y Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12461192392886184161",
            "cites_id": [
                "12461192392886184161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria, Horror y reconciliaci\u00f3n en el Chile post-Pinochet. Reflexiones a partir de testimonios de colaboradores civiles de la dictadura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Historia 396 (11), 1-36, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2787928826008154594,2968415293009606678",
            "cites_id": [
                "2787928826008154594",
                "2968415293009606678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El retorno de la larga duraci\u00f3n?: reflexiones desde Latinoam\u00e9rica a partir del \u201cHistory Manifesto of Cambridge",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historiograf\u00edas: revista de historia y teor\u00eda, 4-26, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1397770325886838439",
            "cites_id": [
                "1397770325886838439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La memoria transicional en los profesores de historia de Espa\u00f1a y Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Una mirada al pasado y un proyecto de futuro: investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5521165622928191132",
            "cites_id": [
                "5521165622928191132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transici\u00f3n y democracia: algunos datos sobre manuales escolares en 4\u00ba de la ESO",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensar hist\u00f3ricamente en tiempos de globalizaci\u00f3n, 15, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4640310086363151211",
            "cites_id": [
                "4640310086363151211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes y profesores de ESO acerca de la\" transici\u00f3n\" en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensar hist\u00f3ricamente en tiempos de globalizaci\u00f3n: actas de I Congreso \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=852891950553985313,13830938435482477372",
            "cites_id": [
                "852891950553985313",
                "13830938435482477372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latinoam\u00e9rica, utop\u00edas de Leopoldo Castedo: notas sobre un transterrado espa\u00f1ol en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intus-legere: historia 14 (1), 293-314, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5321219571668193331",
            "cites_id": [
                "5321219571668193331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La v\u00eda chilena a la democracia. An\u00e1lisis cr\u00edtico de la transici\u00f3n, el Chile reciente y su modelo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6278225634056071987",
            "cites_id": [
                "6278225634056071987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y NOTICIAS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias Sociales 12, 141-162, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9401081643081226952",
            "cites_id": [
                "9401081643081226952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia ense\u00f1ada: proyectos, organizaciones y partidos pol\u00edticos en la transici\u00f3n espa\u00f1ola a trav\u00e9s de los libros de texto",
                "citation": "V Congreso Internacional Historia de la Transici\u00f3n en Espa\u00f1a: Las \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14558971286346893518",
            "cites_id": [
                "14558971286346893518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pasado y presente en conflicto: El profesorado y el desaf\u00edo de ense\u00f1ar la historia reciente chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Panta Rei. Revista digital de Historia y Did\u00e1ctica de la Historia 17 (en prensa), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6581379654252321841",
            "cites_id": [
                "6581379654252321841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Nunca m\u00e1s sin nosotras\": mujeres, historia y did\u00e1ctica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 4-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2643563236581460974",
            "cites_id": [
                "2643563236581460974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La urdiembre en la ense\u00f1anza: expresiones articuladoras de contenido en la interacci\u00f3n profesor-estudiante",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, e217295, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3190873937958101021",
            "cites_id": [
                "3190873937958101021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes y herencias de la dictadura chilena en las ideas y legislaci\u00f3n sobre la migraci\u00f3n (1953-2018)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario de Historia Regional y de las Fronteras 24 (2), 49-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14341915981064321204",
            "cites_id": [
                "14341915981064321204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active Calculus Multivariable: 2018 Edition",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Grand Valley State University Libraries, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10358902631683650869",
            "cites_id": [
                "10358902631683650869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La memoria y lo controversial en la historia: una oportunidad para aprender del pasado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "P\u00f3lemos, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6778893064673932527",
            "cites_id": [
                "6778893064673932527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del presente: el desaf\u00edo de ense\u00f1ar historia desde la actualidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 4-6, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4372347413241199372",
            "cites_id": [
                "4372347413241199372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la transici\u00f3n dictadura-democracia en Chile: un estudio sobre el profesorado de Historia de 2\u00ba de Medio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3317272945633125823",
            "cites_id": [
                "3317272945633125823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EVALUACI\u00d3N EN LOS TEXTOS ESCOLARES DE 2. \u00ba MEDIO DE HISTORIA Y CIENCIAS SOCIALES DE CHILE EN EL TEMA DE LA TRANSICI\u00d3N DE LA DICTADURA A LA DEMOCRACIA: UNA MIRADA DESDE EL \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La evaluaci\u00f3n en el proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje de las Ciencias \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12982269262555421196",
            "cites_id": [
                "12982269262555421196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Razonamiento ciudadano en redes y la econom\u00eda de la atenci\u00f3n. Desaf\u00edos actuales y futuros para la ense\u00f1anza de la Historia en Chile y Am\u00e9rica Latina: Citizen reasoning online \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Humanismo 26 (46), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad cultural en Iberoam\u00e9rica: Problemas y desaf\u00edos para la ense\u00f1anza de la historia y las ciencias sociales",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 4-7, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary results of a feasibility study of CONFIDENCE: An intervention to reduce financial strain among Latino family caregivers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Alzheimer's & Dementia 19, e072685, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Golpe de Estado e historia p\u00fablica: la batalla por las narrativas sobre el pasado durante la postdictadura chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 33 (2), 44-65, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pasado y presente en conflicto: El profesoradoy el desaf\u00edo de ense\u00f1ar la historia reciente chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de Murcia, Servicio de Publicaciones, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pasado y presente en conflicto: El profesorado y el desaf\u00edo de ense\u00f1ar la historia reciente chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Panta Rei: revista de ciencia y did\u00e1ctica de la historia, 6, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudadan\u00eda Movilizada: desaf\u00edos para la ense\u00f1anza de la historia y las ciencias sociales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 4-6, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La integraci\u00f3n iberoamericana (SICA MERCOSUR) y la Uni\u00f3n Europea (UE) ante el caso de la Alianza del Pac\u00edfico: una visi\u00f3n desde Chile y Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "La integraci\u00f3n iberoamericana (SICA y MERCOSUR) y europea (UE) ante el caso \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencias sociales en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 4-8, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elaboraci\u00f3n de p\u00edldoras audiovisuales para el aula y el uso del cine para el aprendizaje de conceptos hist\u00f3ricos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public history y los desaf\u00edos para el museo de la memoria en Chile:\u00bf c\u00f3mo hablar del horror a los ni\u00f1os?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Contextos: Estudios de Humanidades y Ciencias Sociales, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica de lo popular en el cine de Joris Ivens y Aldo Francia: resignificar la memoria y patrimonio de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Murcia, Servicio de Publicaciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos De La Formaci\u00f3n Ciudadana En La Era Digital: Estadodelarte",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The weaving in teaching: content-articulating expressions in teacher-student interaction",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "100 n\u00fameros de \u00cdber: Investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n en la did\u00e1ctica de las ciencias sociales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 4-9, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Background and Inheritance of the Chilean Dictatorship on Ideas and Legislation on Migration (1953-2018)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anuario de Historia Regional y de las Fronteras 24 (2), 49-74, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica de lo popular en el cine de Joris Ivens y Aldo Francia. Resignificar la memoria y patrimonio de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cartaphilus. Revista de investigaci\u00f3n y cr\u00edtica est\u00e9tica, 1-20, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las representaciones f\u00edlmicas del pasado y el aprendizaje basado en proyectos como estrategias para el desarrollo del pensamiento hist\u00f3rico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un\" like\" para la historia reciente: el proyecto HISREDUC",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Iber: Did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 4-6, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significados e rituais em torno da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no conselho municipal de desenvolvimento rural sustent\u00e1vel de Vi\u00e7osa/MG",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RURIS (Campinas, Online) 11 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la temporalidad en el mundo escolar: The History Manifiesto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "\u00cdber: did\u00e1ctica de las ciencias sociales, geograf\u00eda e historia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La v\u00eda chilena a la democracia. An\u00e1lisis cr\u00edtico de la transici\u00f3n, el Chile reciente y su modelo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Salamanca, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno al Chile pospinochet: la memoria, el miedo y la did\u00e1ctica de la historia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nuevas Dimensiones, 42-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza y aprendizaje de la participaci\u00f3n ciudadana en Chile: un estudio sobre alumnos y profesores de Historia de 2\u00ba a\u00f1o de Ense\u00f1anza Media",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educar para la participaci\u00f3n ciudadana en la ense\u00f1anza de las Ciencias \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza y aprendizaje de la participaci\u00f3n ciudadana en Chile: un estudio sobre alumnos y profesores de 2\u00ba a\u00f1o de ense\u00f1anza media",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "XXIII Simposio Internacional Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales. Educar para \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n y la formaci\u00f3n ciudadana: la perspectiva de los profesores noveles de historia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "XXIII Simposio Internacional de Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales. Educar \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n y la formaci\u00f3n ciudadana: la perspectiva de los profesores noveles de Historia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educar para la participaci\u00f3n ciudadana en la ense\u00f1anza de las Ciencias \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de la transici\u00f3n dictadura-democracia en chile. Un estudio sobre el profesorado de historia de 2\u00ba medio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Valladolid, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transici\u00f3n y democracia: algunos datos sobre manuales escolares",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensar hist\u00f3ricamente en tiempos de globalizaci\u00f3n: actas del I Congreso \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sleep phase delay syndrome and irregular sleep schedules are prevalent in commercial pilots",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "SLEEP 27, 77-77, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sleep disorders in Brazilian taxi drivers",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "SLEEP 26, A257-A258, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "8. Historia p\u00fablica, fake news y ciudadan\u00eda democr\u00e1tica tras el estallido social en Chile: an\u00e1lisis y desaf\u00edos partir de la ense\u00f1anza de la Historia11",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Historia reciente de cHiLe. refLexiones",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno al Chile pospinochet: la memoria, el miedo y la did\u00e1ctica de la historia",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado. Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la formaci\u00f3n ciudadana en Am\u00e9rica Latina y Chile en una \u00e9poca de cambios y tensiones: una lectura a partir de los estudios de Joaquim Prats",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AVALIA\u00c7\u00c3O DA CRIOPRESERVA\u00c7\u00c3O E POSTERIOR CAPACIDADE FECUNDANTE DE S\u00c9MEN DE TOURO DA RA\u00c7A BRAVA NOS A\u00c7ORES A PARTIR DA RECOLHA POST-MORTEM",
                "citation": "Organizadores: Manuel Lu\u00eds Tib\u00e9rio; Ana Alexandra Marta-Costa; Rita Payan \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OCRATOXINA A EM CAF\u00c9 TORRADO E MO\u00cdDO COMERCIALIZADO EM MINAS GERAIS EM 2007/2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Con la organizaci\u00f3n vendr\u00e1 todo. Por eso es lo que primero, lo fundamental es la organizaci\u00f3n\" El impulso de la Uni\u00f3n Femenina de Chile y el Movimiento Pro Emancipaci\u00f3n de \u2026",
                "citation": "Vi\u00f1a del Mar, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 NO SON 30 PESOS, SON 30 A\u00d1OS! CHILE (1988-2019).\u00bf LOS FRACASOS DE LA TRANSICI\u00d3N Y EL MODELO ECON\u00d3MICO CHILENO?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENCRUCIJADAS. ENTRE LA DICTADURA Y LA TRANSICI\u00d3N CHILENA 1984-1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FOTOGRAF\u00cdA HIST\u00d3RICA. PROPUESTAS PARA EL ESTUDIO DEL PATRIMONIO DE VALPARA\u00cdSO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cine del exilio: miradas de Latinoam\u00e9rica de los cineastas chilenos en el exterior.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf El retorno de la larga duraci\u00f3n?: reflexiones desde Latinoam\u00e9rica a partir del \u201cHistory Manifesto of Cambridge\u201d The Return of Long Duration? Reflections from Latin America \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HISTORIA DE 2\u00ba A\u00f1O DE ENSE\u00f1ANZA MEDIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones y Miradas a nuestro Pasado Reciente. Actas de la I Jornada de Historia de Chile Contempor\u00e1neo. Edici\u00f3n Digital. Instituto de Historia. PUCV. 2013. ISSN 0719-44501",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HISTORIA DEL TIEMPO PRESENTE: REFLEXIONES PARA LA INVESTIGACIO\u0301N EN CHILE.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI0O3vMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}