{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "IaWizm8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Vanessa Vega Cordova",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Discapacidad Intelectual"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 601,
    "citedby5y": 458,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 20,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 5,
        "2013": 18,
        "2014": 11,
        "2015": 21,
        "2016": 26,
        "2017": 26,
        "2018": 24,
        "2019": 25,
        "2020": 89,
        "2021": 98,
        "2022": 90,
        "2023": 118,
        "2024": 33
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet and cell phone usage patterns among young adults with intellectual disabilities",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Applied Research in Intellectual Disabilities 31 (2), 259-272, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=337090287786283368",
            "cites_id": [
                "337090287786283368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida de adultos con discapacidad intelectual institucionalizados en Chile desde la perspectiva de los proveedores de servicios",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Psychologica 12 (3), 923-932, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13715527895442445434,17609771235686597936",
            "cites_id": [
                "13715527895442445434",
                "17609771235686597936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender la educaci\u00f3n inclusiva chilena: panorama de pol\u00edticas e investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 114-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10171030279950956185",
            "cites_id": [
                "10171030279950956185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad, cronicidad y envejecimiento: la emergencia del cuidado ante la dependencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 26 (1-2), 53-57, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5273418905982057314",
            "cites_id": [
                "5273418905982057314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Including intellectual disability in participatory design processes: Methodological adaptations and supports",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceedings of the 16th Participatory Design Conference 2020-Participation \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10514206378822476692",
            "cites_id": [
                "10514206378822476692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adultos chilenos con discapacidad intelectual: creencias, actitudes y percepciones parentales sobre su autodeterminaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca (Espa\u00f1a), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3757429920375141949",
            "cites_id": [
                "3757429920375141949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyos, servicios y calidad de vida en centros residenciales chilenos para personas con discapacidad intelectual [Recurso electr\u00f3nico: PDF]",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Salamanca, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1624027217783674656,6943179787766071979",
            "cites_id": [
                "1624027217783674656",
                "6943179787766071979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of services and quality of life from service providers' perspectives: analysis with focus groups",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Intellectual Disability Research 57 (6), 489-499, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13494680062170139591",
            "cites_id": [
                "13494680062170139591"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autodeterminaci\u00f3n: explorando las autopercepciones de adultos con s\u00edndrome de Down chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Siglo Cero. Revista Espa\u00f1ola sobre Discapacidad Intelectual 49 (2), 89-104, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15640062116529301212",
            "cites_id": [
                "15640062116529301212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analyzing roles, barriers, and supports of co\u2010researchers in inclusive research",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Policy and Practice in Intellectual Disabilities 17 (4), 318-331, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11041895558925583761",
            "cites_id": [
                "11041895558925583761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avanzando en autodeterminaci\u00f3n: estudio sobre las autopercepciones de personas adultas con discapacidad intelectual desde una perspectiva de investigaci\u00f3n inclusiva",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Siglo Cero, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6816767719437471933",
            "cites_id": [
                "6816767719437471933"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivenciando las necesidades de apoyo en la enfermedad mental",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 20 (1-2), 16-20, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5433189658339936759",
            "cites_id": [
                "5433189658339936759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Envejecimiento de las personas con s\u00edndrome de Down: un nuevo reto para la salud",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 26 (3), 166-169, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14390841168412723358",
            "cites_id": [
                "14390841168412723358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida y apoyos en personas con discapacidad intelectual institucionalizados en Chile: estudio piloto",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psicolog\u00eda, conocimiento y sociedad 1 (3), 52-70, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12477387974938246408,16734868780022969282,1162497338188843676",
            "cites_id": [
                "12477387974938246408",
                "16734868780022969282",
                "1162497338188843676"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida de adultos con discapacidd intelectual en centros residenciales permanentes chilenos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Siglo Cero: Revista Espa\u00f1ola sobre Discapacidad Intelectual 42 (238), 26-38, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7682792795081329070",
            "cites_id": [
                "7682792795081329070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad de g\u00e9nero, inclusi\u00f3n laboral y riesgos psicosociales: evidencias en trabajadoras con discapacidad intelectual",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Le\u00f3n: Servicio de Publicaciones, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10605318672965272291",
            "cites_id": [
                "10605318672965272291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades de apoyos de adultos con discapacidad intelectual institucionalizados en Chile, desde la perspectiva de los proveedores de servicios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Avances en Psicolog\u00eda Latinoamericana 30 (1), 137-145, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17220474802354199212",
            "cites_id": [
                "17220474802354199212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades de apoyos en adultos con discapacidad intelectual institucionalizados: estudio en el contexto chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Diversitas: perspectivas en psicolog\u00eda 8 (2), 213-222, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8921464050211283764",
            "cites_id": [
                "8921464050211283764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding inclusive education in Chile: An overview of policy and educational research",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 114-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=553312483620100381",
            "cites_id": [
                "553312483620100381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autodeterminaci\u00f3n en personas con discapacidad intelectual que envejecen y algunas variables que inciden en su desarrollo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (3), 139-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11290419360188237594",
            "cites_id": [
                "11290419360188237594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levels of self\u2010determination in the ageing population with intellectual disabilities",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "British Journal of Learning Disabilities 50 (4), 494-503, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5383122019342064646",
            "cites_id": [
                "5383122019342064646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades de aprendizaje matem\u00e1tico para estudiantes con discapacidad intelectual en escuelas de educaci\u00f3n especial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o Especial 27, e0122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10424111654895701863",
            "cites_id": [
                "10424111654895701863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La enfermedad mental severa desde la perspectiva del modelo social de la discapacidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 20 (3), 179-183, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12787683457832357573",
            "cites_id": [
                "12787683457832357573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades de autodeterminaci\u00f3n en estudiantes chilenos con discapacidad intelectual: Avanzando hacia una inclusi\u00f3n exitosa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 369-394, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12749644032560572126",
            "cites_id": [
                "12749644032560572126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of the support needs of individuals with severe mental illness using the Supports Intensity Scale",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 21 (05), 1137-1143, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8566703387731588779",
            "cites_id": [
                "8566703387731588779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of life in adults with intellectual disabilities and mental health problems",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "British Journal of Learning Disabilities 51 (1), 53-61, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4509383706116393003",
            "cites_id": [
                "4509383706116393003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostico: barreras y viabilizadores en la atencion de complicaciones obstetricas y neonatales",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "MotherCare y Marketing SRL. La Paz, Bolivia, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14289791349026506771",
            "cites_id": [
                "14289791349026506771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of life of adults with intellectual disabilities institutionalized in Chile from the perspective of service providers",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Psychologica 12 (3), 923-932, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17521331201592270387",
            "cites_id": [
                "17521331201592270387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades de apoyos en adultos con discapacidad intelectual institucionalizados: estudio en el contexto chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Diversitas: Perspectivas en Psicolog\u00eda 8 (2), 213-222, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17525888443213145752",
            "cites_id": [
                "17525888443213145752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es la Educaci\u00f3n Especial una disciplina? Reflexiones sobre su objeto y m\u00e9todo de estudio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "De los fundamentos a las pr\u00e1cticas: Algunos desaf\u00edos en la formaci\u00f3n inicial \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15063676089594283062",
            "cites_id": [
                "15063676089594283062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methodological framework for the development of computational thinking and programming through experiential learning: case study from schools Juan Seguel and Allipen in Freire \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "9th IADIS International Conference, 107, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3371805601751134799",
            "cites_id": [
                "3371805601751134799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de necesidades de apoyo en personas con enfermedad mental severa utilizando la Escala de Intensidad de Apoyos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Latino-Americana de Enfermagem 21, 1137-1143, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18196771053423151072",
            "cites_id": [
                "18196771053423151072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n inclusiva y codise\u00f1o: Cocreaci\u00f3n de un sistema de apoyo tecnol\u00f3gico para la discapacidad intelectual",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista 180, 95-106, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6643186455456028604",
            "cites_id": [
                "6643186455456028604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opportunities to learn mathematics for students with intellectual disability in special education schools",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Educacao Especial 27, e0122, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15659078225357849129",
            "cites_id": [
                "15659078225357849129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expertos por experiencia: el proceso de investigaci\u00f3n inclusiva: un desaf\u00edo para los nuevos tiempos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Catolica de Valparaiso, Ediciones Universitarias, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12930179775867681329",
            "cites_id": [
                "12930179775867681329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posicionamiento discursivo de adultos con discapacidad intelectual frente a los desaf\u00edos de una vida independiente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios del Discurso 21 (2), 160-182, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16139994724415837760",
            "cites_id": [
                "16139994724415837760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n preliminar de la escala de intensidad de apoyos SIS en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Mexicana de Psicolog\u00eda 31 (2), 178-186, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15245753027981440671",
            "cites_id": [
                "15245753027981440671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicios residenciales para personas con discapacidad intelectual en Chile. Avanzando hacia las buenas pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Centro Espa\u00f1ol de Documentaci\u00f3n sobre Discapacidad (CEDD), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7183651579769411343,10545277265606591872",
            "cites_id": [
                "7183651579769411343",
                "10545277265606591872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades de autodeterminaci\u00f3n en estudiantes chilenos con discapacidad intelectual: avanzando hacia una inclusi\u00f3n exitosa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista colombiana de educaci\u00f3n, 393-418, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17487063824108862470",
            "cites_id": [
                "17487063824108862470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary validation of the Supports Intensity Scale SIS in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA MEXICANA DE PSICOLOGIA 31 (2), 178-186, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17511419458601598274",
            "cites_id": [
                "17511419458601598274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reacciones solido-solucion de puzolanas con el hidroxido de estroncio",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Cubana de Qu\u00edmica 12 (3), 93-100, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3665748068017624604",
            "cites_id": [
                "3665748068017624604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un an\u00e1lisis integrado entre la calidad de vida y las necesidades de apoyo de personas adultas con discapacidad intelectual en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Siglo Cero 54 (4), 49-64, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I read and you write: an experience of literary reading and creative writing in a group of adults with intellectual disabilities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaciones sobre Lectura 18 (2), 28-55, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de lectura de textos no ficcionales de j\u00f3venes con discapacidad intelectual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 320-339, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading Practices of Non-Fictional Texts of Young People with Intellectual Disabilities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 320-339, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I read and you write: an experience of literary reading and creative writing in a group of adults with intellectual disabilities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad de M\u00e1laga, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of Life of Elderly People with Severe Intellectual Disabilities in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ciencias de la Salud 21 (3), 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de personas adultas con discapacidad intelectual sobre el derecho a la vida independiente: Un estudio de caso",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interdisciplinaria 40 (2), 299-318, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Yo leo y t\u00fa escribes: una experiencia de lectura literaria y escritura creativa en un grupo de adultos con discapacidad intelectual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Investigaciones Sobre Lectura, 28-55, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences of adults with intellectual disabilities on the right to independent living: A case study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interdisciplinaria 40 (2), 281-318, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusive research and codesign: co-creation of a technology support system for intellectual disability",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA 180, P95-P106, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expertos por Experiencia.: El proceso de investigaci\u00f3n inclusiva: un desaf\u00edo para los nuevos tiempo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-determination in people with intellectual disabilities who age and some variables that affect their development",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interdisciplinaria 38 (3), 139-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades de Aprendizaje Matem\u00e1tico para Estudiantes con Discapacidad Intelectual en Escuelas de Educaci\u00f3n Especial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades de autodetermina\u00e7\u00e3o em estudantes chilenos com defici\u00eancia intelectual: caminhando em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o bem-sucedida",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 369-394, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-determination Skills in Chilean Students with Intellectual Disabilities: Moving Towards Successful Inclusi\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 369-394, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama des politiques publiques et des recherches sur l\u2019\u00e9ducation inclusive au chili",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50, 114-134, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender la educaci\u00f3n inclusiva chilena: panorama de pol\u00edticas e investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cadernos de Pesquisa 50 (175), 114-135, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advancing in self-determination: study on the self-perceptions of adults with intellectual disabilities from an inclusive research perspective",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Siglo Cero 51 (1), 31-52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INCLUSIVE INVESTIGATION: TRANSITION FROM INVESTIGATION SUBJECTS TO COLLABORATING ASSOCIATES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "JOURNAL OF INTELLECTUAL DISABILITY RESEARCH 63 (7), 869-869, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SUPPORTS FOR THE INDEPENDENT LIFE IN ADULTS WITH INTELLECTUAL DISABILITY: FELT NEEDS TO FACE THE ADULT LIFE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "JOURNAL OF INTELLECTUAL DISABILITY RESEARCH 63 (7), 836-836, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autodeterminaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Siglo Cero: Revista Espa\u00f1ola sobre Discapacidad Intelectual 49 (2), 89-104, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avanzando Hacia El Reconocimiento De Las Necesidades De Apoyo Y Calidad De Vida De Jovenes Y Adultos Con Discapacidad Intelectual O Del Desarrollo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrumentos legislativos y discapacidad en Chile: un estudio desde las autopercepciones de adultos con discapacidad intelectual sobre su calidad de vida",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pactar el futuro: debates para un nuevo consenso en torno al bienestar, 1581 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras y facilitadores para el desarrollo de pr\u00e1cticas inclusivas en la Universidad: un estudio preliminar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Renovaci\u00f3n pedag\u00f3gica en Educaci\u00f3n Superior, 5-9, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad es inclusiva? An\u00e1lisis de la percepci\u00f3n de profesores y alumnos universitarios",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n e identidad del alumnado en Educaci\u00f3n Superior, 58-63, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of Life Assessment of Institutionalized Adults with Intellectual Disabilities in Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Psychologica 12 (2), 471-480, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of the support needs of individuals with severe mental illness using the Supports Intensity Scale",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Escola de Enfermagem de Ribeir\u00e3o Preto/Universidade de S\u00e3o Paulo, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supports Needs for Institutionalized Adults with Intellectual Disability",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Diversitas: Perspectivas en Psicolog\u00eda 8 (2), 213-222, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Needed support for adults whit intellectual disabilities in Chilean institution, from the service providers perspective",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Avances en Psicolog\u00eda Latinoamericana 30 (1), 137-145, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida laboral de trabajadores en riesgo de exclusi\u00f3n social: estudios emp\u00edricos e implicaciones para la mejora de la provisi\u00f3n de servicios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aplicaci\u00f3n del paradigma de calidad de vida a la intervenci\u00f3n con personas \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cualitativos y cuantitativos de las necesidades de apoyos de adultos con discapacidad intelectual en situaci\u00f3n de vulnerabilidad social",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Siglo Cero: Revista Espa\u00f1ola sobre Discapacidad Intelectual 43 (241), 154-155, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de la calidad de vida laboral por parte de trabajadores con discapacidad",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Siglo Cero: Revista Espa\u00f1ola sobre Discapacidad Intelectual 43 (241), 119-120, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental illness from a social model perspective of disability",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Index de Enfermeria 20 (3), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discovering support needs in mental illness",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Index de Enfermeria 20 (1-2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIMPOSIO \u201cTRAYECTORIA FORMATIVA: 60 A\u00d1OS DESPU\u00c9S\u201d",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Londres, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque cinetico sobre la molienda del clinker",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista Cubana de Qu\u00edmica 13 (1), 89-104, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reacciones solido-solucion de puzolanas con hidroxidos de metales alcalino terreos",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Cubana de Qu\u00edmica 12 (3), 83-93, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n inclusiva y codise\u00f1o",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BARRERAS Y FACILITADORES PARA EL DESARROLLO DE PR\u00c1CTICAS INCLUSIVAS EN LA UNIVERSIDAD: UN ESTUDIO PRELIMINAR",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "calidad de vida de adultos con dis-capacidad intelectual en centros residenciales permanentes chilenos1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of life assessment of institutionalized adults with intellectual disabilities in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "IaWizm8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}