{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Ir83B10AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "M\u00f3nica Gonz\u00e1lez Garc\u00eda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Ir83B10AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora de Literatura, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Literatura",
        "Estudios Culturales",
        "Cine",
        "Brasil",
        "Caribe"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://psiucv.academia.edu/MonicaGonzalezGarcia",
    "citedby": 49,
    "citedby5y": 39,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 1,
        "2013": 2,
        "2014": 0,
        "2015": 2,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 2,
        "2019": 5,
        "2020": 9,
        "2021": 6,
        "2022": 6,
        "2023": 9,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creating a Homeplace: Young Latinas Constructing Feminista Identities in the Context of a Single-Sex Catholic School",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "High School Journal 101 (1), 27-48, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10289032737104531122",
            "cites_id": [
                "10289032737104531122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Walter Mignolo: Towards a decolonial horizon of pluriversality: A dialogue with Walter Mignolo on and around the idea of Latin America",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Lucero 17 (1), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5445853058224927585",
            "cites_id": [
                "5445853058224927585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidades de autocuidado y percepci\u00f3n de salud en mujeres con y sin preeclampsia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Libre Seccional Pereira, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6184799353097437384",
            "cites_id": [
                "6184799353097437384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Topolog\u00edas de paternidad, patria y guerra en la primera poes\u00eda del exilio de Jos\u00e9 Mart\u00ed",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 55-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14281154144294987716",
            "cites_id": [
                "14281154144294987716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNo hay democracia sin feminismo\u201d: Julieta Kirkwood, teor\u00eda y docencia feminista para un nuevo contrato social en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERRIT\u00d3RIOS 4 (6), 92-106, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1776650402025663557",
            "cites_id": [
                "1776650402025663557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe ODA 2023: an\u00e1lisis sobre la representaci\u00f3n de la diversidad en la ficci\u00f3n espa\u00f1ola del 2022 en cine y televisi\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1477369112131946032",
            "cites_id": [
                "1477369112131946032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: Neoliberalism in the Americas. Brutal experiments, distressful realities, and conspicuous contestations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cultural Dynamics 34 (3), 123-133, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15280432360049911401",
            "cites_id": [
                "15280432360049911401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Favelas de la ciudad letrada",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chasqui 50 (2), 195-214, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7720073010563980081",
            "cites_id": [
                "7720073010563980081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hablando por el subalterno: democracia racial y esencialismo estrat\u00e9gico del blanco en el drama\" Orfeu da concei\u00e7\u00e3o\" y el film\" Orfeu negro\"",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chasqui 47 (1), 259-274, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6866871591561167907",
            "cites_id": [
                "6866871591561167907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hambre, revoluci\u00f3n y derrota: El Cinema Novo y los desencuentros de la modernidad latinoamericana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 127-151, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18349708099677388894",
            "cites_id": [
                "18349708099677388894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 David Sald\u00edvar. On The Borderlands of America: The Limit (ation) s Of Geography, Ideology and Discipline (An Interview with Jos\u00e9 David Sald\u00edvar)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Lucero 17 (1), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=624355466014261271",
            "cites_id": [
                "624355466014261271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminismos especulativos \u201cpanamefricanos\u201d: alegor\u00edas afrofuturistas de regeneraci\u00f3n para mundos posibles en Octavia Butler y Lu Ain-Zaila",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Taller de Letras, 262-282, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Panamanian\" speculative feminisms: Afrofuturist allegories of regeneration for possible worlds in Octavia Butler and Lu Ain-Zaila",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 262-282, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas migratorias: fluir de la cr\u00edtica y paradojas de la representaci\u00f3n en Julio Ramos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Chuy: revista de estudios literarios latinoamericanos 10 (14), 213-226, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "orientalism of second degree in ruben dario. sensorial imaginaries, synesthetic regimes and the\" domestic sublime\" in azul...",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 100-111, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ferramentas para descobrir o \u201csujeito imperial\u201d da p\u00f3s-modernidade: Entrevista com Patr\u00edcia Lino, por M\u00f3nica Gonz\u00e1lez Garc\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ITINER\u00c1RIOS\u2013Revista de Literatura, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On peripheral modernities: feudality and favor in arts on the Chilean \u201cBelle \u00c9poque\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista do Instituto de Estudos Brasileiros, 197-214, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De modernidades perif\u00e9ricas: feudalidad y favor en artes de la \u201cBelle \u00c9poque\u201d chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista do Instituto de Estudos Brasileiros, 197-214, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incursions in Brazilian literature: from the Colony to marginality",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ATENEA, 151-154, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nitschack, Horst. Incursiones en la literatura brasile\u00f1a: de la Colonia a la marginalidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 151-154, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nitschack, Horst. Incursiones en la literatura brasile\u00f1a: de la Colonia a la marginalidad. Valpara\u00edso: Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, Colecci\u00f3n D\u00e1rsena, 2018. 264 pp \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Atenea, 151-154, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TOPOLOGIES OF FATHERHOOD, FATHERLAND AND WAR IN JOSE MARTI'S EARLY POETRY OF EXILE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 55-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brazil And Cultural Studies: Interpellations And Interruptions/Presentacion Brasil y los estudios culturales: interpelaciones e interrupciones.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Meridional. Revista Chilena de Estudios Latinoamericanos, 7-13, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n. Brasil y los estudios culturales: interpelaciones e interrupciones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Meridional. Revista Chilena de Estudios Latinoamericanos, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SPEAKING FOR THE SUBORDINATE: RACIAL DEMOCRACY AND STRATEGIC ESSENTIALISM OF WHITE IN THE DRAMA ORPHEUS FROM CONCEPTION AND THE FILM BLACK ORPHEUS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CHASQUI-REVISTA DE LITERATURA LATINOAMERICANA 47 (1), 259-274, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANTONIO CANDIDO AND THE LITERARY PLOTS OF LATIN AMERICA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 7-14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antonio Candido y las tramas literarias de Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 7-14, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura e pol\u00edtica, ontem e hoje. Entrevista a Roberto Schwarz",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Meridional. Revista Chilena de Estudios Latinoamericanos, 189-199, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVOLUCI\u00d3N, UNA TRAGEDIA DE MASAS. MITO, CRISTIANDAD E INDUSTRIA CULTURAL EN LAS MUJERES DEL CINE DE EMILIO FERN\u00c1NDEZ",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Mapocho, 112, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The amateur sleepwalker",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 337-339, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Passos, Jos\u00e9 Luiz. O son\u00e1mbulo amador",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de literatura, 337-339, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HUNGER, REVOLUTION AND DEFEAT: THE CINEMA NOVO AND MISUNDERSTANDINGS OF LATIN AMERICAN MODERNITY",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE LITERATURA, 127-151, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humans and the Humanities in the Market Era: Lessons from Neoliberal Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Forging a Rewarding Career in the Humanities, 47-69, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Negotiating Voice, Purpose, and Family Ties: Three Latinas Making Difficult Decisions About College",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "University of Illinois at Chicago, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Caribe: desafios identitarios ante el proceso de globalizacion.(Estudios Latinoamericanos)",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Anuario de Postgrado, 47-63, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jacques Chonchol\u00bf Hacia d\u00f3nde nos lleva la globalizaci\u00f3n? Reflexiones para Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista Chilena de Humanidades, 211-217, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista:'La educaci\u00f3n chilena est\u00e1 en crisis'",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Chilena de Humanidades, 49-62, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista:'El Estado debe regular el sistema educacional'",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Revista Chilena de Humanidades, 269-280, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNo hay democracia sin feminismo\u201d: Julieta Kirkwood, teor\u00eda y",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FLOW OF CRITICISM AND PARADOXES OF REPRESENTATION IN JULIO RAMOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plantaci\u00f3n, contraplantaci\u00f3n y plantacionoceno: tecnolog\u00edas y tensiones del cimarr\u00f3n como h\u00e9roe de los nuevos cines lainoamericanos1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bernardo Subercaseaux Director Revista Chilena de Literatura",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la latinit\u00e9 a la transamericanidad: Ra\u00edces y rutas del latinoamericanismo en Julia \u00c1lvarez y Junot D\u00edaz",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cNo hay democracia sin feminismo\u201d: Julieta Kirkwood",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Ir83B10AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}