{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "KOmhwVkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Valentina Schmitt",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=KOmhwVkAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Management",
        "Sustainable Development",
        "Strategic Management",
        "Public Management",
        "Innovation"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Valentina_Schmitt",
    "citedby": 418,
    "citedby5y": 320,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2011": 3,
        "2012": 2,
        "2013": 11,
        "2014": 7,
        "2015": 14,
        "2016": 16,
        "2017": 18,
        "2018": 19,
        "2019": 16,
        "2020": 27,
        "2021": 69,
        "2022": 104,
        "2023": 80,
        "2024": 22
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oPrxX4gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luis Moretto Neto",
            "affiliation": "Professor Titular/Visitante da Universidade Federal de Santa Maria"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YvrB-OIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mirza Marvel Cequea",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica de ECIEM, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "hLQNoFAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paulo Roberto Motta",
            "affiliation": "EBAPE/FGV"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VacJKywAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcos Ferasso",
            "affiliation": "Universidade Lus\u00f3fona (Lisboa, Portugal); Universidad Aut\u00f3noma de Chile (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8880dV0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jessika V\u00e1squez",
            "affiliation": "CENTRUM - PUCP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ICfZIyMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Asghar Afshar Jahanshahi",
            "affiliation": "Research Professor of Strategy and Innovation, IPADE Business School, Mexico"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XrL7oTYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Stephen X. Zhang",
            "affiliation": "Professor, University of Adelaide"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UV4SHa0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jean Pierre Seclen-Luna",
            "affiliation": "Pontifical Catholic University of Peru. Management Departament"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "43McK74AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Flavio Souza",
            "affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio vargas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UcyB-7IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Daniel kamlot",
            "affiliation": "Marketing Professor; Creative Economy Professor. ESPM, FGV/EBAPE, PUC-Rio."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RW1NMHUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Agnieszka Olter-Castillo",
            "affiliation": "University of Warsaw / Cracow University of Economics"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "E6l9-qkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Oscar Melo-Vega-Angeles",
            "affiliation": "Professor of Finance, University of Lima"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "d5X-m0kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexandre  Moreira",
            "affiliation": "Professor IMM ECEME"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5walyQcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Susana Carla Farias Pereira",
            "affiliation": "Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas (FGV-EAESP)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CouKNAoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Simone Sehnem",
            "affiliation": "UNOESC and UNISUL"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TuyskW8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Luciano Batista",
            "affiliation": "Reader in Sustainable Operations Management, Aston Business School, Aston"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7ajiJ40AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Minelle E. Silva",
            "affiliation": "Associate Professor at Asper School of Business (University of Manitoba)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iC46dwwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Rivas Hermann",
            "affiliation": "Nord University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DwhgeawAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Armando Cunha",
            "affiliation": "EBAPE/FGV"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-xO2JXEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Lucia Malheiros Guedes",
            "affiliation": "Academic coordinator / Researcher FGV DAPP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0hWetH8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maur\u00edcio Fernandes Pereira",
            "affiliation": "Professor do Departamento de Ci\u00eancias da Administra\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de \u2026"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early evidence and predictors of mental distress of adults one month in the COVID-19 epidemic in Brazil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Psychosomatic Research 142, 110366, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10977118923655308724",
            "cites_id": [
                "10977118923655308724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumption Behavior and Residential Food Waste during the COVID-19 Pandemic Outbreak in Brazil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (7), 3702, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5497677195323588411,15711295964699664613,3256358082057177295",
            "cites_id": [
                "5497677195323588411",
                "15711295964699664613",
                "3256358082057177295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First study on mental distress in Brazil during the COVID-19 crisis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medrxiv, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=110969008972754300,13994913181517625646,9254054393876074061",
            "cites_id": [
                "110969008972754300",
                "13994913181517625646",
                "9254054393876074061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associativismo, com\u00e9rcio justo e o desenvolvimento territorial sustent\u00e1vel: a experi\u00eancia da Toca Tapetes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REGE-Revista de Gest\u00e3o 18 (3), 323-338, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14029073187664767801,5121448354219720693",
            "cites_id": [
                "14029073187664767801",
                "5121448354219720693"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Household Food Consumption and Wastage during the COVID-19 Pandemic Outbreak: A Comparison between Peru and Brazil",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sustainability 13 (14), 7583, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13339645944076086075",
            "cites_id": [
                "13339645944076086075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marketing Verde como uma abordagem estrat\u00e9gica frente ao novo perfil de consumo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Anais do Congresso da Sociedade Brasileira de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16717526899386679623,1268287631552522232",
            "cites_id": [
                "16717526899386679623",
                "1268287631552522232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administra\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento: a ideia e a renova\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cadernos EBAPE. BR 11, 197-206, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=775853578021144599,3882487049431157490",
            "cites_id": [
                "775853578021144599",
                "3882487049431157490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food consumption and food waste behaviour in households in the context of the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "British Food Journal, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13013975349622109498",
            "cites_id": [
                "13013975349622109498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desafios Gerenciais em Defesa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "FGV, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3104022288205739319,13091133160756352214",
            "cites_id": [
                "3104022288205739319",
                "13091133160756352214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gest\u00e3o de marcas e arranjos produtivos: A marca\" Vinho do Porto\".",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Comportamento Organizacional e Gest\u00e3o 14 (1), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1098587798740370410",
            "cites_id": [
                "1098587798740370410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aula invertida: uma mudan\u00e7a nos paradigmas no ensino superior",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interci\u00eancia 45 (11), 501-507, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10000696865464775883,18392771001704320305,9088328067110926269,2975284914723096542",
            "cites_id": [
                "10000696865464775883",
                "18392771001704320305",
                "9088328067110926269",
                "2975284914723096542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores gerenciais, carreiras profissionais e inclus\u00e3o social. O aprendizado de m\u00fasica cl\u00e1ssica em comunidades carentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Gest\u00e3o dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa 15 (2), 4-23, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11853843524412103366",
            "cites_id": [
                "11853843524412103366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Individual transformation, social ascension and professional success.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RAP: Revista Brasileira de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica 51 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15050178779411521309,8159312066159254374,756653082885579702,7974564421917238814",
            "cites_id": [
                "15050178779411521309",
                "8159312066159254374",
                "756653082885579702",
                "7974564421917238814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desvendando a administra\u00e7\u00e3o em ambientes militares",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cole\u00e7\u00e3o Meira Mattos: revista das ci\u00eancias militares, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7380057780006061134",
            "cites_id": [
                "7380057780006061134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El comportamiento del consumidor de los aplicativos m\u00f3viles para restaurantes en el contexto de la pandemia del COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "COMPENDIUM: Cuadernos de Econom\u00eda y Administraci\u00f3n 8 (3), 303-316, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1770320917948993821",
            "cites_id": [
                "1770320917948993821"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Com\u00e9rcio Justo nas Pr\u00e1ticas de Marketing Social das Grandes Empresas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Gest\u00e3o Social e Ambiental 9 (3), 63-79, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12106006740177948500,3238176331094604581,9278912760195033368",
            "cites_id": [
                "12106006740177948500",
                "3238176331094604581",
                "9278912760195033368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teoria geral da administra\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Florian\u00f3polis: Departamento de Ci\u00eancias da Administra\u00e7\u00e3o/UFSC, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15233277658538309865,1825726541880950830",
            "cites_id": [
                "15233277658538309865",
                "1825726541880950830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Processo de Gest\u00e3o da Marca\" Vinho do Porto\": Relev\u00e2ncia da Marca-Pa\u00eds e dos Aglomerados Produtivos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de ci\u00eancias da administra\u00e7\u00e3o 10 (20), 182-194, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1128156809435539979",
            "cites_id": [
                "1128156809435539979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una discusi\u00f3n de transformaci\u00f3n: perspectivas para la transformaci\u00f3n militar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Desafios gerenciais em defesa, 207, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5987015756636531567",
            "cites_id": [
                "5987015756636531567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As dimens\u00f5es da sustentabilidade nas rela\u00e7\u00f5es de poder: o com\u00e9rcio justo no setor aliment\u00edcio brasileiro",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16037120995438713069,9390518872223424030",
            "cites_id": [
                "16037120995438713069",
                "9390518872223424030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia del Cliente y Emociones: Conociendo su aplicaci\u00f3n en soluciones digitales de taxis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Conference paper, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11140199621099377234",
            "cites_id": [
                "11140199621099377234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of innovations on peruvian companies\u2019 sales: The mediating role of KIBS",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Technovation 129, 102877, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16512081154563353489",
            "cites_id": [
                "16512081154563353489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa netuno: inova\u00e7\u00e3o para a melhoria da gest\u00e3o na marinha do Brasil",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RACE-Revista de Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade e Economia 15 (3), 843-870, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11580370915960958607,5692183498625824122",
            "cites_id": [
                "11580370915960958607",
                "5692183498625824122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n editorial: La Innovaci\u00f3n hacia la Construcci\u00f3n de un Futuro Sostenible (Editorial presentation: Innovation towards Building a Sustainable Future) Autores/as",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "GECONTEC: Revista Internacional de Gesti\u00f3n del Conocimiento y la Tecnolog\u00eda \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6483094960881061825,10617314864888926359,1359218064338449987",
            "cites_id": [
                "6483094960881061825",
                "10617314864888926359",
                "1359218064338449987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethical decision-making practices in SMEs: the role of risk acceptance and confidence level",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Business Governance and Ethics 16 (4), 437-462, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4488006485018520869",
            "cites_id": [
                "4488006485018520869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Carta de Servi\u00e7os ao Cidad\u00e3o e seus reflexos na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sistemas & Gest\u00e3o 11 (1), 90-100, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7059631036112108219,6259657011303478838",
            "cites_id": [
                "7059631036112108219",
                "6259657011303478838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamento do consumidor no turismo: o turista estrangeiro em Florian\u00f3polis-Santa Catarina, Brasil",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Turismo em An\u00e1lise 19 (3), 388-404, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15000752162493589441,3634201533593198442,14149247712741292078,14409453640606271183,11308050587146893713,16474465130520123176",
            "cites_id": [
                "15000752162493589441",
                "3634201533593198442",
                "14149247712741292078",
                "14409453640606271183",
                "11308050587146893713",
                "16474465130520123176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o hospitalar",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Florianopolis: Departamento de Ciencias da Administracao--Centro \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=267325594840058711,5507601418038964793",
            "cites_id": [
                "267325594840058711",
                "5507601418038964793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del tercer sector: una lucha colectiva por permanecer",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "COMPENDIUM: Cuadernos de Econom\u00eda y Administraci\u00f3n 7 (2), 62-73, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5147250335796006009,4407994264809485433,11292469272109172604",
            "cites_id": [
                "5147250335796006009",
                "4407994264809485433",
                "11292469272109172604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A redu\u00e7\u00e3o de encargos administrativos nas organiza\u00e7\u00f5es militares operacionais do Ex\u00e9rcito Brasileiro",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Escola de Comando e Estado-Maior do Ex\u00e9rcito. Rio de Janeiro, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6361232460140873662",
            "cites_id": [
                "6361232460140873662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial: Circular Business Models and Strategies\u2014The Key to Sustainable Business and Innovative Supply Chains",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Sustainability, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1013894410330808105",
            "cites_id": [
                "1013894410330808105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o exportador de las KIBS desde una perspectiva de innovaci\u00f3n, digitalizaci\u00f3n y bases de conocimiento diferenciado: evidencias desde Per\u00fa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ekonomiaz: Revista vasca de econom\u00eda, 192-217, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13198382412858654294",
            "cites_id": [
                "13198382412858654294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The partnership between an entrepreneurship support agency and an association: From conception to integration in fair trade",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of International Development 24 (3), 387-395, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12187593433944648776",
            "cites_id": [
                "12187593433944648776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Florian\u00f3polis: UFSC, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8630450852868259190",
            "cites_id": [
                "8630450852868259190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrantes venezolanos en Per\u00fa: capital humano y trabajo decente, vulnerabilidades expuestas por el COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Administraci\u00f3n P\u00fablica del GLAP 4 (7), 24 - 39, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5249810303500895475",
            "cites_id": [
                "5249810303500895475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "As For\u00e7as Armadas e a PEC da previd\u00eancia (2)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11585564888959840542",
            "cites_id": [
                "11585564888959840542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O processo de transforma\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro a partir da percep\u00e7\u00e3o de oficiais da For\u00e7a",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Santa Maria 11 (3), 657-678, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12823068202502852326,5482813583772998626",
            "cites_id": [
                "12823068202502852326",
                "5482813583772998626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIAGN\u00d3STICO DA ATIVIDADE TUR\u00cdSTICA EM SANTO ANT\u00d4NIO DE LISBOA: UM COMPARATIVO 2002-2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tourism & Management Studies, 215-226, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17695160356426467415",
            "cites_id": [
                "17695160356426467415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTRIBUI\u00c7\u00c3O DE UM SISTEMA DE GERENCIAMENTO DE RELACIONAMENTOS COM CLIENTES (CRM) NOS RESULTADOS FINANCEIROS: ESTUDO DE CASO NA IND\u00daSTRIA FARMAC\u00caUTICA Z",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Alcance 17 (1 (Jan-Mar)), 048-057, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14985309609277739729",
            "cites_id": [
                "14985309609277739729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise das vantagens derivadas da forma\u00e7\u00e3o de alian\u00e7a empresarial no ramo das telecomunica\u00e7\u00f5es",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Multidisciplinar da UNIESP: Saber Acad\u00e9mico 6, 115-135, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2406255357929779166",
            "cites_id": [
                "2406255357929779166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vis\u00e3o, estrat\u00e9gia e execu\u00e7\u00e3o: o caso da gol",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Proceedings of III Simp\u00f3sio de Excel\u00eancia em Gest\u00e3o e Tecnologia, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6309681488940717210",
            "cites_id": [
                "6309681488940717210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inova\u00e7\u00e3o e sustentabilidade a an\u00e1lise do processo de formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias em uma organiza\u00e7\u00e3o social de apoio aos portadores de hepatite c",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Anais do Simp\u00f3sio de Excel\u00eancia em Gest\u00e3o e Tecnologia, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2523575380982633152",
            "cites_id": [
                "2523575380982633152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-production for the integration of migrant human capital into the decent work",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Plos One 18 (12), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migration and Human Capital: The Effect of Education on the Qualified Employment of Venezuelan Immigrants in Peru",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Migration Letters 20 (5), 23-32, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustentabilidad, migraci\u00f3n y resiliencia: las vulnerabilidades sociales expuestas por la crisis de la COVID-19 en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "VULNERABILIDAD Y RESILIENCIA DE LOS TERRITORIOS ANTE RIESGOS AMBIENTALES Y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-production and Crisis Management: Overcoming COVID-19 and the Hunger Pandemics",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "360: Revista de Ciencias de la Gesti\u00f3n, 22-42, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONFLITOS CULTURAIS NO PROCESSO DE PACIFICA\u00c7\u00c3O NO COMPLEXO DO ALEM\u00c3O/RIO DE JANEIRO-RJ",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista da Escola Superior de Guerra 32 (63), 13-35, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Os 50 maiores vultos da Administra\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "CFA, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POSICIONAMENTO ESTRAT\u00c9GICO E INOVA\u00c7\u00c3O EM EMPRESA DO SETOR DE FAST FOOD: UM ESTUDO DE CASO NA MINI KALZONE",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Neg\u00f3cios 14 (4), 55-66, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gest\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Gest\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o, 94-94, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alinhamento estrat\u00e9gico: um estudo de caso sobre a empresa Alfa Hospital Dia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Factus 4, 27-39, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico da atividade tur\u00edstica no Bairro Santo Ant\u00f4nio de Lisboa",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad y resiliencia de los territorios ante riesgos ambientales y sociales. Evaluaci\u00f3n y propuestas",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desvendando a administra\u00e7\u00e3o em ambientes militares Valentina Gomes Haensel Schmitt Rejane Pinto da Costa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Special Issue Call for Papers",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fair Trade and Potential Contributions to Territorial Development: a Perspective from the Brazilian Food Sector",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital humano y trabajo decente: vulnerabilidades expuestas por la COVID-19. Caso de los migrantes venezolanos en Per\u00fa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL IMPACTO DE LA IMPLEMENTACI\u00d3N DEL E-COMMERCE EN LAS L\u00cdNEAS DE MODA EN LAS TIENDAS POR DEPARTAMENTO EN PER\u00da",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto del liderazgo de la mujer directiva en la estructura organizacional de un banco en Lima/Per\u00fa",
                "citation": "Book of Abstracts, 98, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rotulagem Ambiental como Estrat\u00e9gia Competitiva",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UM ESTUDO DE CASO NO MINI KALZONE THE PRODUCTION PLANNING AND CONTROL PROCESS: A CASE STUDY AT MINI KALZONE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "KOmhwVkAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}