{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "LHY0duUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pamela Soto",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=LHY0duUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Investigadora Emergente. Centro de Educaci\u00f3n Inclusiva. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "filosof\u00eda pol\u00edtica y social",
        "ciudadan\u00eda",
        "filosof\u00edas escrita por mujeres"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 84,
    "citedby5y": 59,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2010": 1,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 1,
        "2015": 2,
        "2016": 2,
        "2017": 10,
        "2018": 7,
        "2019": 8,
        "2020": 18,
        "2021": 6,
        "2022": 17,
        "2023": 9,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ws5iw4wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ricardo Andres Espinoza Lolas",
            "affiliation": "profesor de Filosof\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YmhASvkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "LETICIA BEATRIZ ARANCIBIA MARTI...",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Q1UB1F0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricio Alfonso Landaeta Mardones",
            "affiliation": "Universidad de Playa Ancha"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vRkPBHoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Silvia Mar\u00eda Redon Pantoja",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YVBJgLwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paula Ascorra",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lNHMYykAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Braulio Rojas Castro",
            "affiliation": "Profesor Doctorado Artes Integradas, Universidad de Playa Ancha"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo indagar en las experiencias de los sujetos? Una discusi\u00f3n te\u00f3rico-metodol\u00f3gica acerca del estudio de caso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios 14 (33), 303-324, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14453051079458172341",
            "cites_id": [
                "14453051079458172341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales y biopol\u00edtica en la escuela: la mujer como cuerpo del delito",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cinta de moebio, 29-46, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9549995645289577361",
            "cites_id": [
                "9549995645289577361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Noolog\u00eda y t\u00e9cnica en Zubiri",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ideas y valores 66 (163), 243-260, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1830750480050532859",
            "cites_id": [
                "1830750480050532859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: un inolvidable y decisivo viaje",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Mar\u00eda Zambrano, 1904-1991: de la raz\u00f3n c\u00edvica a la raz\u00f3n po\u00e9tica, 103-109, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2559709935278819104",
            "cites_id": [
                "2559709935278819104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto y vida: La recuperaci\u00f3n del Centauro en el pensamiento de Roberto Esposito",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de la Academia, 67-84, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5689201295845803205",
            "cites_id": [
                "5689201295845803205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Realidad y t\u00e9cnica en Zubiri",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 71 (266 Extra \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12412722726185829099",
            "cites_id": [
                "12412722726185829099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpo y espacio. Reflexiones sobre una topolog\u00eda de la exterioridad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Filosofia Unisinos 15 (3), 237-248, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14037654852430500972",
            "cites_id": [
                "14037654852430500972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y ciudadan\u00eda: Una propuesta de an\u00e1lisis cr\u00edtico de la configuraci\u00f3n de los imaginarios socio-pol\u00edticos del movimiento secundario en la ciudad de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HYBRIS, Revista de Filosof\u00eda 7, 129-160, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9752281293887804418",
            "cites_id": [
                "9752281293887804418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Xavier Zubiri y Mar\u00eda Zambrano: de la crisis europea a una reforma del entendimiento",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 71 (266 Extra \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3596859452678616063",
            "cites_id": [
                "3596859452678616063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multitud y teor\u00eda ascendente del poder: reflexiones acerca de la posibilidad de una democracia radical",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hermen\u00e9utica intercultural: revista de filosof\u00eda, 131-155, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1316151702305204496",
            "cites_id": [
                "1316151702305204496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la condici\u00f3n inmunitaria del Urstaat a la construcci\u00f3n de una biopol\u00edtica afirmativa",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Filosofia Aurora 29 (46), 95-110, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8985568045460031143",
            "cites_id": [
                "8985568045460031143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Galileo and Zubiri... The beginning of modern technique The experimental method as a\" physical proof of reality\"",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PENSAMIENTO 73 (276), 319-334, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3318220211617964972",
            "cites_id": [
                "3318220211617964972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En torno a la realidad humana en Xavier Zubiri",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "arbor 192 (780), 329, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6871256717211807558",
            "cites_id": [
                "6871256717211807558"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convergencias y divergencias entre Xavier Zubiri y Mar\u00eda Zambrano",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Gu\u00eda Comares de Zubiri, 229-250, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=172478815563146415",
            "cites_id": [
                "172478815563146415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cine y las derivas bergsonianas en el pensamiento de Mar\u00eda Zambrano",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aurora. Papeles del Seminario Mar\u00eda Zambrano, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11571164501238053837",
            "cites_id": [
                "11571164501238053837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Madre Espa\u00f1a: una lectura del pensamiento est\u00e9tico de Mar\u00eda Zambrano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 75 (286 Extra \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4616619819888826859",
            "cites_id": [
                "4616619819888826859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La muerte de la ciudad: acerca de la relaci\u00f3n de arquitectura y urbanismo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Arquiteturarevista 12 (1), 24-35, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11992612590658243619",
            "cites_id": [
                "11992612590658243619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Zambrano en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Rep\u00fablica de las Letras: revista literaria de la Asociaci\u00f3n Colegial de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4522079919636160197",
            "cites_id": [
                "4522079919636160197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La irrupci\u00f3n de lo femenino en el pensamiento de Mar\u00eda Zambrano",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Actas del congreso internacional del centenario de Mar\u00eda Zambrano, Madrid \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=551355545418802162",
            "cites_id": [
                "551355545418802162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mother Spain: a reading of Maria Zambrano's aesthetic thinking",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PENSAMIENTO 75 (286), 1245-1261, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Zambrano y Pablo Neruda: la creaci\u00f3n po\u00e9tica ante la Guerra Civil Espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Palimpsesto. Revista Cient\u00edfica de Estudios Sociales Iberoamericanos 8 (14 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La subjetividad cero: Una aproximaci\u00f3n a las implicadas de las sociedades postraum\u00e1ticas: caso Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "\u017di\u017eek reloaded. Pol\u00edticas de lo radical, 87-119, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Galileo y Zubiri\u2026 los inicios de la t\u00e9cnica moderna. El m\u00e9todo experimental como \u00abprobaci\u00f3n f\u00edsica de la realidad\u00bb",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 73 (276 S \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How to investigate the experiences of the subjects? A theoretical and methodological discussion about case studies",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios 14 (33), 303-324, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From the immunitary natura of the Urstaat to the construction of affirmative biopolitics",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA DE FILOSOFIA AURORA 29 (46), 95-110, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Noology and technology in zubiri",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracy and citizenship: proposal for a critical analysis of the configuration of socio-political imaginaries of the secondary school students' movement in Valparaiso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HYBRIS-REVISTA DE FILOSOFIA 7, 129-160, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social imaginary and bio-politics in school: women as the body of crime",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ABOUT HUMAN REALITY IN XAVIER ZUBIRI'S PHILOSOPHY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARBOR-CIENCIA PENSAMIENTO Y CULTURA 192 (780), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The death of the city: On the relationship of architecture and urbanism",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Arquiteturarevista 12 (1), 24, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Xavier Zubiri and Maria Zambrano: from the European Crisis to a reform of enlightenment",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PENSAMIENTO 71 (266), 435-457, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body and space. Reflections on a topology of exteriority",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Filosofia Unisinos 15 (3), 237-248, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PROBLEMA DEL TIEMPO EN EL PENSAMIENTO DE MARIA ZAMBRANO",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leticia Arancibia Mart\u00ednez",
                "citation": "Los saberes m\u00faltiples y las ciencias sociales y pol\u00edticas, 39, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los saberes m\u00faltiples y las ciencias sociales y pol\u00edticas",
                "citation": "Instituto de Unidad de Investigaciones jur\u00eddico-sociales\" Gerardo Molina \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA RECUPERACI\u00d3N DEL CENTAURO EN EL PENSAMIENTO DE ROBERTO ESPOSITO",
                "citation": "Revista de la Academia/ISSN 719, 6318, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El inicio de la historia de las ideas en Chile: una mirada al conflicto entre identidad y modernizaci\u00f3n desde su independencia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales y biopol\u00edtica en la escuela: la mujer como cuerpo del delito Social imaginary and bio-politics in school: women as the body of crime",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n pol\u00edtica en la construcci\u00f3n de subjetividad colectiva en el pensamiento de Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui The political dimension in the construction of collective \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Filosof\u00eda Que Tenemos, La Filosof\u00eda Que Necesitamos: Acerca De La Expresi\u00f3n Democr\u00e1tica De Los Saberes En El Curriculum Escolar Chileno",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LHY0duUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}