{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "LWlJwPIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Elisabeth Ramos-Rodr\u00edguez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=LWlJwPIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Desarrollo profesional docente",
        "reflexi\u00f3n sobre la pr\u00e1ctica",
        "did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica",
        "tecnolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://ima.ucv.cl/academicos/elisabeth-ramos/",
    "citedby": 726,
    "citedby5y": 403,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2005": 4,
        "2006": 3,
        "2007": 10,
        "2008": 2,
        "2009": 10,
        "2010": 11,
        "2011": 11,
        "2012": 11,
        "2013": 15,
        "2014": 15,
        "2015": 30,
        "2016": 48,
        "2017": 56,
        "2018": 73,
        "2019": 66,
        "2020": 56,
        "2021": 86,
        "2022": 101,
        "2023": 75,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La adquisici\u00f3n de la competencia traductora. Aspectos te\u00f3ricos y did\u00e1cticos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Did\u00e1ctica de la traducci\u00f3n y la terminolog\u00eda, 17-50, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 212,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11683544439359593407",
            "cites_id": [
                "11683544439359593407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis Did\u00e1cticoen Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 132,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1479155493565262275",
            "cites_id": [
                "1479155493565262275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Approach to the Notion of Reflective Teacher and Its Exemplification on Mathematics Education",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Systemic Practice and Action Research 30 (1), 85-102, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13175875942069769719",
            "cites_id": [
                "13175875942069769719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El an\u00e1lisis did\u00e1ctico como herramienta para identificar conocimiento matem\u00e1tico para la ense\u00f1anza en la pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "An\u00e1lisis did\u00e1ctico en educaci\u00f3n matem\u00e1tica: Metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11721172554105608999",
            "cites_id": [
                "11721172554105608999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapas conceptuales en educaci\u00f3n matem\u00e1tica a nivel universitario",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 20 (2), 25-36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3055824174369373106",
            "cites_id": [
                "3055824174369373106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un estudio sobre los profesores principiantes en el marco de la reforma de la educaci\u00f3n secundaria en Uruguay",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n. Secci\u00f3n de los Lectores, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8059063039490266648",
            "cites_id": [
                "8059063039490266648"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alumnos con dislalia: evaluaci\u00f3n e intervenci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista digital: Reflexiones y Experiencias Innovadoras en el Aula 25, 1-9, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17545038534924400784",
            "cites_id": [
                "17545038534924400784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effective teacher professional development programs. A case study focusing on the development of mathematical modeling skills",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Sciences 12 (1), 2, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9645460074217490640",
            "cites_id": [
                "9645460074217490640"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la Escala de Alexitimia de Toronto (TAS-20) en una poblaci\u00f3n de estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tesis para optar el t\u00edtulo de especialista en psiquiatr\u00eda. Lima: Universidad \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1110583542823727758",
            "cites_id": [
                "1110583542823727758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implicaciones de la gamificaci\u00f3n en educaci\u00f3n matem\u00e1tica, un estudio exploratorio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n a Distancia (RED) 21 (68), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11963911445562927668",
            "cites_id": [
                "11963911445562927668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n docente sobre la ense\u00f1anza del \u00e1lgebra, en un curso de formaci\u00f3n continua",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Reflexi\u00f3n docente sobre la ense\u00f1anza del \u00e1lgebra, en un curso de formaci\u00f3n \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14302938486326645579,5002648970391745673",
            "cites_id": [
                "14302938486326645579",
                "5002648970391745673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica y reflexi\u00f3n de profesores de matem\u00e1ticas chilenos bajo la perspectiva del estudio de clases",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Quadrante 26 (2), 69-97, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11573442025131700708",
            "cites_id": [
                "11573442025131700708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autocontrol y h\u00e1bitos de estudio en escolares de cuarto y quinto a\u00f1o de secundaria de Lima Metropolitana",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tesis para optar el grado acad\u00e9mico de magister con menci\u00f3n en psicolog\u00eda \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11594715040163190117",
            "cites_id": [
                "11594715040163190117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n sobre la pr\u00e1ctica de profesores de matem\u00e1ticas en un curso de formaci\u00f3n continua",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "UNI\u00d3N-REVISTA IBEROAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N MATEM\u00c1TICA 12 (46), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5098965043329123577",
            "cites_id": [
                "5098965043329123577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de la infograf\u00eda y su influencia en el aprendizaje de la comprensi\u00f3n de lectura en los estudiantes del tercero de secundaria en la Instituci\u00f3n Educativa Privada Los \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Tesis de Pregrado, Universidad Nacional de Educaci\u00f3n Enrique Guzm\u00e1n y Valle \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16447924653371010658",
            "cites_id": [
                "16447924653371010658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las teor\u00edas Educativas",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "El proceso de aprendizaje y las teor\u00edas educativas, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17208131210392543700",
            "cites_id": [
                "17208131210392543700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo de la competencia matem\u00e1tica a trav\u00e9s de tareas de investigaci\u00f3n en el aula. Una propuesta de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n para el primer ciclo de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (Espa\u00f1a). Facultad de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7308806249922634182,13324038786870044630",
            "cites_id": [
                "7308806249922634182",
                "13324038786870044630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo Profesional del Docente de Matem\u00e1ticas a trav\u00e9s de sus Tareas para el Aula propuestas en un Curso de Formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Bolema Scielo, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=920768041085791596",
            "cites_id": [
                "920768041085791596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La deficiencia motora: caracter\u00edsticas, necesidades educativas especiales (nee) e intervenci\u00f3n del maestro/a de audici\u00f3n y lenguaje con los alumnos/as que la padecen",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Digital: Reflexiones y Experiencias Innovadoras en el Aula. ISSN 2152, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6945318672114203570",
            "cites_id": [
                "6945318672114203570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso del Modelo MTSK para la caracterizaci\u00f3n del conocimiento especializado del profesor de matem\u00e1ticas en secundaria: El caso de la proporcionalidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UNI\u00d3N. Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 16 (59), 33-63, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2840243675094108827",
            "cites_id": [
                "2840243675094108827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo de programas efectivos para el desarrollo profesional docente de profesores de Matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Granada, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17940023589960067261",
            "cites_id": [
                "17940023589960067261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El an\u00e1lisis did\u00e1ctico como base de un curso en la formaci\u00f3n inicial de profesores de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 9 (25), 118-137, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11275615895611219093",
            "cites_id": [
                "11275615895611219093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de conocimientos sobre salud bucal en padres de familia de ni\u00f1os del nivel inicial de la instituci\u00f3n educativa particular \u201cMi buen Jes\u00fas\u201d",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Los \u00c1ngeles de Chimbote, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10394078909945404710",
            "cites_id": [
                "10394078909945404710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de Tecnolog\u00eda para la ense\u00f1anza actual de la Matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "UNION 8, 127-131, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9613609812554261294",
            "cites_id": [
                "9613609812554261294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias metodol\u00f3gicas para mejorar la comprensi\u00f3n lectora en educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Per\u00fa, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4554190995825243537",
            "cites_id": [
                "4554190995825243537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de una situaci\u00f3n did\u00e1ctica para la ense\u00f1anza de variable aleatoria y distribuci\u00f3n de probabilidad en la educaci\u00f3n secundaria chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 21-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17472707470995907125",
            "cites_id": [
                "17472707470995907125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada sobre conceptos del c\u00e1lculo desde el conocimiento de los temas del profesorado de matem\u00e1tica de secundaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 84-100, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9975545600652761084",
            "cites_id": [
                "9975545600652761084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identification of the principles of effective professional development programs and their impact: An investigation of the guidelines of a mathematics didactic graduate program \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The International Journal of Science, Mathematics and Technology Learning 29 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12566336618875408746",
            "cites_id": [
                "12566336618875408746"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de internet en los estudiantes del primer grado de educaci\u00f3n secundaria en una instituci\u00f3n educativa del Callao",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Lima: USIL, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13166245079472851090",
            "cites_id": [
                "13166245079472851090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning journals for university students\u2019 reflection on advanced algebra",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Reflective Practice 16 (5), 623-635, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=576064348714414570",
            "cites_id": [
                "576064348714414570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El an\u00e1lisis did\u00e1ctico como herramienta en la formaci\u00f3n inicial y continua de profesores de matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Formaci\u00f3n de profesores: Aportes a la pr\u00e1ctica docente desde la Did\u00e1ctica de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15375132902108239491",
            "cites_id": [
                "15375132902108239491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de comprensi\u00f3n de una tabla estad\u00edstica y un gr\u00e1fico de columnas en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 32 (2), 66-75, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2349970461973749449",
            "cites_id": [
                "2349970461973749449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una secuencia did\u00e1ctica para el aprendizaje del concepto de variable aleatoria desde la teor\u00eda de situaciones did\u00e1cticas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1286409775541890928",
            "cites_id": [
                "1286409775541890928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concept maps in mathematics education at university level",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 20 (2), 25-36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1360252952551935352",
            "cites_id": [
                "1360252952551935352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Favoreciendo la reflexi\u00f3n del docente: un Estudio de Clases sobre c\u00e1lculo integral usando tecnolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica interuniversitaria de formaci\u00f3n del profesorado 20 (1 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7412097303052080817",
            "cites_id": [
                "7412097303052080817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis did\u00e1ctico para estudiar la reflexi\u00f3n de profesores sobre modelizaci\u00f3n en \u00e1lgebra",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sociedad Espan\u0303ola de Investigacio\u0301n en Educacio\u0301n Matema\u0301tica (SEIEM), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3689083457103481337",
            "cites_id": [
                "3689083457103481337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA APROXIMACI\u00d3N A LAS NOCIONES DE PROFESOR REFLEXIVO Y DE PROFESOR EXPERTO Y SU REPERCUSI\u00d3N EN EL DOCENTE UNIVERSITARIO DE MATEM\u00c1TICAS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "FECIES 2013, 120, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10467455399692322090",
            "cites_id": [
                "10467455399692322090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diarios de aprendizaje como alternativa metodol\u00f3gica en educaci\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "C. Leite y M. Zabalza (Coords.), Ensino Superior: Inova\u00e7\u00e3o e Qualidade na \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1313876876065417290",
            "cites_id": [
                "1313876876065417290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UbicaT: Tecnolog\u00eda incluyente para invidentes",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6649463364045849321",
            "cites_id": [
                "6649463364045849321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo se ense\u00f1a en la Universidad? El caso de los N\u00fameros Reales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Teor\u00eda y aplicaciones del An\u00e1lisis Estad\u00edstico Implicativo: primera, 1, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5300401549251088831",
            "cites_id": [
                "5300401549251088831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes te\u00f3ricos a la formaci\u00f3n de profesores desde tesis doctorales y su desarrollo en la educaci\u00f3n matem\u00e1tica en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Octaedro, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17214641315174955591",
            "cites_id": [
                "17214641315174955591"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad Nacional de Trujillo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Obtenido de Universidad Nacional de Trujillo: https://dspace. unitru. edu \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16446433295818506150",
            "cites_id": [
                "16446433295818506150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de lectura y semi\u00f3ticos de gr\u00e1ficos estad\u00edsticos en textos escolares de Ciencias Naturales en Educaci\u00f3n Primaria chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8211496338634657426",
            "cites_id": [
                "8211496338634657426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro de Actas del II Congreso Internacional de Ciencias de la Educaci\u00f3n y del Desarrollo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14106392631886252031",
            "cites_id": [
                "14106392631886252031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Articulaci\u00f3n de material concreto y tecnol\u00f3gico, una experiencia de \u00e9xito desde los registros de representaci\u00f3n semi\u00f3tica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda, 160-188, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17601536770681086780",
            "cites_id": [
                "17601536770681086780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades Digitales para Todos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "AZ 50, 10-19, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8693284497171032773",
            "cites_id": [
                "8693284497171032773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n de docente sobre la ense\u00f1anza del \u00e1lgebra en un programa formativo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7967338250230796756",
            "cites_id": [
                "7967338250230796756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Experience with Wireless Technology and Outstanding Students of Mathematics",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Mathematics Education with Technology. Experiences in Europe. Augsburg \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=245739871965641404",
            "cites_id": [
                "245739871965641404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Initial Conceptions in the Statistical Reasoning and Modeling Processes in Engineering Students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Positive Psychology and Wellbeing 7 (1), 1005-1018, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9099050160650559023",
            "cites_id": [
                "9099050160650559023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes a la pr\u00e1ctica docente desde la did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica: formaci\u00f3n docente, de Raimundo Olfos, Elisabeth Ramos y Diana Zakaryan (coords.)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perfiles educativos 42 (169), 204-211, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3236263300648287491",
            "cites_id": [
                "3236263300648287491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimento de ense\u00f1anza para el tratamiento del m\u00ednimo com\u00fan m\u00faltiplo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UNI\u00d3N-REVISTA IBEROAMERICANA DE EDUCACI\u00d3N MATEM\u00c1TICA 16 (59), 16-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15375270785703547356",
            "cites_id": [
                "15375270785703547356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes a la pr\u00e1ctica docente desde la did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica: Formaci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Gra\u00f3, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7800250174728834668",
            "cites_id": [
                "7800250174728834668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaci\u00f3n del conocimiento especializado de futuras profesoras de primaria sobre divisi\u00f3n de fracciones",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actas del IV Congreso Iberoamericano sobre Conocimiento Especializado del \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1963267589213790168",
            "cites_id": [
                "1963267589213790168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del Conocimiento Perspectiva Multidisciplinaria Volumen IX",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica Territorial de Falc\u00f3n Alonso Gamero y Universidad \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10000682711041194739,11265819982820101638",
            "cites_id": [
                "10000682711041194739",
                "11265819982820101638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de los docentes respecto a la representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la funci\u00f3n probabilidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 31 (2), 1773-1780, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4030045296519380222",
            "cites_id": [
                "4030045296519380222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de ensen\u0303anza para la conversio\u0301n de registros en el tratamiento de las funciones lineales y afines",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Comit\u00e9 Latinoamericano de Matem\u00e1tica Educativa 31 (1), 183-191, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12352910460364873458",
            "cites_id": [
                "12352910460364873458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones b\u00e1sicas sobre fracci\u00f3n que manifiestan futuros profesores de ense\u00f1anza b\u00e1sica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOAREM, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18218699366597846593",
            "cites_id": [
                "18218699366597846593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de Clases: Una propuesta did\u00e1ctica para la ense\u00f1anza del \u00e1rea de superficies planas rectangulares, basado en la teor\u00eda Modos de pensamiento (tesis maestria)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso. Obtenido de http://opac. pucv \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16006704702825681932",
            "cites_id": [
                "16006704702825681932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un experimento de ense\u00f1anza basado en la actualizaci\u00f3n del texto gu\u00eda de C\u00e1lculo Diferencial para estudiantes de Ingenier\u00eda en Chile, su estado del arte",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "EDU REVIEW. International Education and Learning Review/Revista \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10033037547295161510",
            "cites_id": [
                "10033037547295161510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores en la construcci\u00f3n de gr\u00e1ficos estad\u00edsticos por profesores chilenos de Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 98-102, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2955040724187278870",
            "cites_id": [
                "2955040724187278870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis did\u00e1ctico para la ense\u00f1anza de las propiedades de uni\u00f3n, intersecci\u00f3n y complemento de un evento en probabilidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17031908947113886058",
            "cites_id": [
                "17031908947113886058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n sobre la pr\u00e1ctica desde la modelaci\u00f3n matem\u00e1tica en el aula",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2044293458394799944",
            "cites_id": [
                "2044293458394799944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas de aula para la ensen\u0303anza de la estad\u00edstica y las probabilidades",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elements for the Design of a Teaching Experiment for Mathematics Teachers in Engineering Careers",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta Scientiae 25 (1), 223-247, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica para o ensino da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria ea distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade na educa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 21-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An insight into calculus concepts from the knowledge of the topics of secondary education mathematics teachers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 84-100, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Um olhar sobre os conceitos do c\u00e1lculo desde o conhecimento dos temas dos docentes de matem\u00e1tica de ensino m\u00e9dio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 84-100, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of a didactic situation for teaching the random variable and probability distribution in Chilean secondary education",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 21-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n del concepto de volumen del prisma: una propuesta desde la modelaci\u00f3n y representaci\u00f3n con geometr\u00eda din\u00e1mica y matem\u00e1tica condicional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Editorial Kali, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores evaluativos para la reflexi\u00f3n del profesor que ense\u00f1a matem\u00e1tica en su pr\u00e1ctica educativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n y transferencia del conocimiento: propuestas de innovaci\u00f3n para la \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores para observar la reflexi\u00f3n del profesor que ense\u00f1a matem\u00e1tica en su pr\u00e1ctica educativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Innovaci\u00f3n educativa para el desarrollo sostenible, la econom\u00eda y la empresa \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas efectivos, un estudio desde el conocimiento del profesorado de educaci\u00f3n secundaria sobre l\u00edmite de sucesiones",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El fomento de la innovaci\u00f3n docente como est\u00edmulo transformador del \u00e1mbito \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamental Theorem of Calculus: Cognitive Demands and Learning Limitations on Mathematical Tasks",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Acta Scientiae 24 (7), 4-34, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building a model for observing the educational practice of mathematics teachers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Mathematics 9 (24), 3304, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avance en la caracterizaci\u00f3n de modelos did\u00e1cticos para mejorar el razonamiento estad\u00edstico en estudiantes universitarios.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bio-graf\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes a la pr\u00e1ctica docente desde la did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica: modelaci\u00f3n matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Grao, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformation of the Specialized Knowledge of Future Primary Teachers on Fraction Division",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta Scientiae 23 (3), 218-240, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infinito, indeterminado o no existe:\u00bf Qu\u00e9 dicen los estudiantes?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tendencias en la Investigaci\u00f3n Universitaria: Una visi\u00f3n desde Latinoam\u00e9rica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medidas de tendencia central y dispersi\u00f3n miradas desde un deporte t\u00edpico chileno y la modelaci\u00f3n estad\u00edstica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RECHIEM. Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 13 (4), 171-185, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la pr\u00e1ctica educativa de una profesora novel a trav\u00e9s de la demanda cognitiva de una tarea escolar sobre fracciones iguales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimento de ense\u00f1anza para el tratamiento del m\u00ednimo com\u00fan m\u00faltiplo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Uni\u00f3n: revista iberoamericana de educaci\u00f3n matem\u00e1tica, 12-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaci\u00f3n del conocimiento especializado de futuras Profesoras de Primaria sobre divisi\u00f3n de fracciones",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "IV Congreso Iberoamericano sobre Conocimiento Especializado del Profesor de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimento de ense\u00f1anza para el tratamiento del m\u00ednimo com\u00fan m\u00faltiplo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UNI\u00d3N. Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 16 (59), 16-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usando el cuerpo para aprender matem\u00e1tica, dise\u00f1o de tareas enactivas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XV Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del conocimiento: perspectiva multidisciplinaria. Volumen 13",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Fondo Editorial Universitario de la Universidad Nacional Experimental Sur \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n de profesores de matem\u00e1ticas durante un curso sobre desarrollo profesional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del conocimiento: perspectiva multidisciplinaria. Volumen 12",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Fondo Editorial Universitario de la Universidad Nacional Experimental Sur \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia de ense\u00f1anza para abordar la variable aleatoria con estudiantes de secundaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Granada, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE GAMIFICATION, AND ITS USE TO TEACH NUMBERS IN THE FIRST SCHOOL YEARS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "of the First Regional Conference of the International Group for the \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELEMENTS TO OBSERVE AND DISCERN GOOD EDUCATIONAL PRACTICES IN MATHEMATICS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "of the First Regional Conference of the International Group for the \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una situacio\u0301n dida\u0301ctica para el aprendizaje del concepto de variable aleatoria en secundaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de Oviedo 22, 611-611, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una situaci\u00f3n did\u00e1ctica para el aprendizaje del concepto de variable aleatoria en secundaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica XXII, 613, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The didactic analysis as a basis for a course in the initial training of primary school teachers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 9 (25), 118-137, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias en la resoluci\u00f3n de inecuaciones lineales y racionales en educaci\u00f3n superior desde la teor\u00eda APOE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RECHIEM. Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 11 (1), 38-44, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n de modelaci\u00f3n matem\u00e1tica para la division de fracciones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RECHIEM. Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 11 (1), 106-110, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una situaci\u00f3n a-did\u00e1ctica para el tratamiento de la variable aleatoria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RECHIEM. Revista Chilena de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica 11 (1), 21-26, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 ense\u00f1ar de las fracciones? Una respuesta desde las nociones b\u00e1sicas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOAREM, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso reflexivo sobre el tratamiento de la modelaci\u00f3n matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOAREM, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de cualidades de profesor experto en un profesor novel",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SOAREM, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dificultades de los estudiantes al abordar una situacio\u0301n dida\u0301ctica sobre el concepto de variable aleatoria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Asociacio\u0301n Colombiana de Educacio\u0301n Estoca\u0301stica 3, 312-321, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del conocimiento. Perspectiva multidisciplinaria. Volumen 6",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fondo Editorial Universitario de la Universidad Nacional Experimental Sur \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del conocimiento. Perspectiva multidisciplinaria. Volumen 7",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fondo Editorial Universitario de la Universidad Nacional Experimental Sur \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del conocimiento. Perspectiva multidisciplinaria. Volumen 10",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fondo Editorial Universitario de la Universidad Nacional Experimental Sur \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del conocimiento. Perspectiva multidisciplinaria. Volumen 8",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fondo Editorial Universitario de la Universidad Nacional Experimental Sur \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XLIII SEMANA DE LA MATEM\u00c1TICA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de innovaci\u00f3n para abordar el aprendizaje de la proporcionalidad con estudiantes de secundaria, desde la Teor\u00eda de Registros de Representaciones Semi\u00f3ticas.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analizar dificultades desde el contexto de Estudio de Clases en la comparaci\u00f3n de fracciones propias desde la TSD",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la Modelaci\u00f3n con Funci\u00f3n Exponencial para Estudiantes de Segundo A\u00f1o Medio seg\u00fan el Modelo de Blomj\u00f8h y H\u00f8jgaard-Jensen",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inecuaciones en Educaci\u00f3n Superior una mirada desde la Teor\u00eda de Registros de Representaciones Semi\u00f3ticas de Raymond Duval",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualizaci\u00f3n de un texto gu\u00eda de c\u00e1lculo diferencial para estudiantes de ingenier\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "FESPM, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del conocimiento. Perspectiva multidisciplinaria. Volumen 2",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Editorial artesanal de Ediciones Madriguera, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ramos--Rodr\u00edguez, Elisabeth; Reyes--Santander, Pamela Favoreciendo la reflexi\u00f3n del docente: un Estudio de Clases sobre c\u00e1lculo integral usando tecnolog\u00eda Revista Electr\u00f3nica \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Interuniversitaria de Formaci\u00f3n del Profesorado 20 (1 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encouraging reflection of the teacher: a Study of classes on integral calculus using technology",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA ELECTRONICA INTERUNIVERSITARIA DE FORMACION DEL PROFESORADO 20 (1 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del contenido matem\u00e1tico en la creaci\u00f3n de una propuesta did\u00e1ctica desde los procesos reflexivos en un curso de formaci\u00f3n continua",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Lectorum, SA de CV, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores y dificultades en la adquisici\u00f3n del concepto sucesos independientes desde el an\u00e1lisis did\u00e1ctico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Lectorum, SA de CV, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redise\u00f1o e implementaci\u00f3n de un texto gu\u00eda de c\u00e1lculo diferencial para estudiantes de ingenier\u00eda en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Lectorum, SA de CV, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de las propiedades de uni\u00f3n, intersecci\u00f3n y complemento de un evento en probabilidad, una propuesta desde el an\u00e1lisis did\u00e1ctico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Lectorum, SA de CV, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Utilizan los estudiantes chilenos de 12 a 14 a\u00f1os la regularidad de la multiplicaci\u00f3n para hallar el signo del resultado de la adici\u00f3n de enteros?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 510-510, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de los docentes respecto a la representaci\u00f3n gr\u00e1fica de la funci\u00f3n probabilidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 513-514, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conocimiento especializado del profesor de matem\u00e1ticas de segundo ciclo b\u00e1sico en la ense\u00f1anza de inecuaciones lineales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 487-487, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores en la sustracci\u00f3n de enteros por estudiantes de 12 y 13 a\u00f1os",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 491-491, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento especializado del profesor de matem\u00e1ticas sobre la ecuaci\u00f3n lineal aditiva entorno de un estudio de clases",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 476-477, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio de trabajo matem\u00e1tico y estudio de clases: analizando las circulaciones en cinco ciclos de clases en estudio",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 324-328, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones b\u00e1sicas sobre fracciones manifestadas por estudiantes de pedagog\u00eda b\u00e1sica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 336-340, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de cualidades de experticia en un profesor novel participante de un curso de formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 190-194, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEXTO GU\u00cdA DE C\u00c1LCULO DIFERENCIAL PARA ESTUDIANTES DE INGENIER\u00cdA EN CHILE, SU ESTADO DEL ARTE Y ACTUALIZACI\u00d3Ni",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje 4 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuadrado de binomio: dificultades de los profesores para contextualizarlo en el aula",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "V Seminario Nacional de Investigaci\u00f3n Educativa Ayacucho PERU, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores Y Dificultades En La Adquisici\u00f3n Del Concepto Sucesos Independientes Desde El An\u00e1lisis Did\u00e1ctico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AVANCES EN MATEM\u00c1TICA EDUCATIVA INVESTIGACI\u00d3N EN EL AULA NO. 2, 27-40, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificando cualidades de experticia en un profesor novel participante de un curso formativo que promueve la reflexi\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "COMCA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1O DE BUENAS TAREAS ESCOLARES. DISCUSI\u00d3N DESDE LA MODELACI\u00d3N MATEM\u00c1TICA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Colombia, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo profesional del profesor desde la reflexi\u00f3n sobre su pr\u00e1ctica, sus tareas propuestas en un curso de formaci\u00f3n continua",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en ciencias de la educaci\u00f3n: I Jornadas Doctorales \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de representaciones para resolver problemas rutinarios y no rutinarios por ni\u00f1os de 4\u00ba de primaria. El caso de Fernanda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Libro de Actas del 3rd International Congress of Educational Sciences and \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexi\u00f3n de docentes noveles a partir de sus tareas propuestas en un curso de formaci\u00f3n continua",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis did\u00e1ctico para identificar errores y dificultades de los estudiantes en el tratamiento de sucesos independientes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DID\u00c1CTICO PARA IDENTIFICAR ERRORES Y DIFICULTADES DE LOS ESTUDIANTES EN EL TRATAMIENTO DE SUCESOS INDEPENDIENTES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional Development of Mathematics Teacher from their Classroom Tasks proposed in a Teacher Education Course",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 29, 389-402, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a las nociones de profesor reflexivo y de profesor experto y su repercusi\u00f3n en el docente universitario de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "FECIES 2013: X Foro Internacional sobre Evaluaci\u00f3n de la Calidad de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS Y CREACI\u00d3N DE BUENAS TAREAS DE ENSE\u00d1ANZA DE LAS MATEM\u00c1TICAS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reflexi\u00f3n sobre la pr\u00e1ctica como veh\u00edculo gestor del desarrollo profesional del docente de matem\u00e1ticas, una experiencia con el \u201ccuadrado de binomio\u201d",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Reflexiones, An\u00e1lisis y Propuestas sobre la Formaci\u00f3n del Profesorado de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de las tareas para el aula propuestas por futuros profesores de matem\u00e1ticas dentro del contexto de un estudio de clases",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Reflexiones, An\u00e1lisis y Propuestas sobre la Formaci\u00f3n del Profesorado de \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n del profesorado novel y su aplicaci\u00f3n al aprendizaje de la Arquitectura",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Psicolog\u00eda Conductual AEPC, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estudio de Clases Japon\u00e9s con uso de Tecnolog\u00eda Inal\u00e1mbrica Resultados de un Seminario para Profesores de Matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Iberoamericana (electr\u00f3nica) de Sistemas, Cibern\u00e9tica e Inform\u00e1tica \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividades generativas y uso de calculadoras conectadas a TI\u00b1Navigator en clases de Matemitica.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actas del Congreso Iberoamericano de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, CIBEM, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoviendo en docentes de matem\u00e1tica el uso de TIC en sus clases",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "I Congreso Nacional de Innovaci\u00f3n Educativa con Tecnolog\u00eda: Construyendo \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA UNI\u00d3N",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of anemia caused by iron deficiency in Mapuchean infants fed breast milk",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 58 (5), 361-365, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparacion en diferentes tecnologias de preparacion de suelos salinos.",
                "pub_year": "1982",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of saline soil preparation with different technologies",
                "pub_year": "1982",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza De Las Propiedades De Uni\u00f3n, Intersecci\u00f3n Y Complemento De Un Evento En Probabilidad, Una Propuesta Desde El An\u00e1lisis Did\u00e1ctico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zabala-Jaramillo y Ramos-Rodr\u00edguez",
                "citation": "EXPERIENCIAS EN EL AULA DE MATEM\u00c1TICAS, 10, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio: Ense\u00f1anza para multiplicaci\u00f3n de n\u00fameros naturales con una metodolog\u00eda concreto digital",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia sobre la ense\u00f1anza de la multiplicaci\u00f3n de n\u00fameros naturales conjugando material manipulativo y digital",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROGRAMAS EFECTIVOS DE DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE. UN ESTUDIO DE CASO CENTRADO EN LA MODELIZACI\u00d3N MATEM\u00c1TICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESPACIO DE TRABAJO MATEM\u00c1TICO Y ESTUDIO DE CLASES: ANALIZANDO LAS CIRCULACIONES EN CINCO CICLOS DE CLASES EN ESTUDIO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cristi\u00e1n Bustos Tiemann Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso Valpara\u00edso, Chile cristian. bustos. t@ mail. pucv. cl ORCID: https://orcid. org/0000-0001-8400-0662",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nouveaux Apports Th\u00e9oriques \u00e0 l'Analyse Statistique Implicative et Applications.\u00bf C\u00f3mo se ense\u00f1a en la Universidad? El caso de los N\u00fameros Reales. p. 355-370.(Comment est-ce \u2026",
                "citation": "Universit\u00e9 Jaume I Cstellon Castellon, 2007, Espagne Collection: ASI Num. 04 \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valeria Bizet Leyton Universidad de Granada Granada, Espa\u00f1a valeriabizet@ gmail. com ORCID: https://orcid. org/0000-0002-5995-1543",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio num\u00e9rico de t\u00fanel de viento did\u00e1ctico del TecNM/ITLaguna",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONOCIMIENTO DE LOS TEMAS (KOT) DE FUTUROS PROFESORES SOBRE L\u00cdMITE DE SUCESIONES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapas conceptuales en educaci\u00f3n matem\u00e1tica a nivel universitario Concept Maps in Mathematics Education at University Level",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Favoreciendo la reflexi\u00f3n del docente: una Clase en estudio sobre c\u00e1lculo integral usando tecnolog\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CONOCIMIENTO ESPECIALIZADO DEL PROFESOR DE MATEM\u00c1TICAS DE SEGUNDO CICLO B\u00c1SICO EN LA ENSE\u00d1ANZA DE INECUACIONES LINEALES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El an\u00e1lisis did\u00e1ctico como base de un curso en la formaci\u00f3n inicial de profesores de educaci\u00f3n primaria Macarena Valenzuela-Molina* Elisabeth Ramos-Rodr\u00edguez** Lylian-Iris \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una situaci\u00f3n a-did\u00e1ctica para el tratamiento de la variable aleatoria",
                "citation": "1VOLUMEN 11, 21, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 2 FUNDAMENTACI\u00d3N TE\u00d3RICA",
                "citation": "REFLEXI\u00d3N DOCENTE SOBRE LA ENSE\u00d1ANZA DEL \u00c1LGEBRA, 13, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de las tareas para el aula propuestas por futuros profesores de matem\u00e1ticas dentro del contexto de un estudio de clases",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACULTAD DE CIENCIAS DE LA EDUCACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INSTALANDO UN CICLO DE REFLEXI\u00d3N SOBRE MODELACI\u00d3N MATEM\u00c1TICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elisabeth Ramos-Rodr\u00edguez, Pablo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libro de Actas del 6th International Congress of Educational Sciences and Development",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "USO DE REPRESENTACIONES PARA RESOLVER PROBLEMAS RUTINARIOS Y NO RUTINARIOS POR NI\u00d1OS DE 4\u00ba DE PRIMARIA. EL CASO DE FERNANDA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLEXI\u00d3N DOCENTE SOBRE LA ENSE\u00d1ANZA DEL \u00c1LGEBRA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AVANCES EN MATEM\u00c1TICA EDUCATIVA TECNOLOG\u00cdA Y MATEM\u00c1TICAS NO.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La contextualizaci\u00f3n en la ense\u00f1anza del cuadrado de binomio: un estudio de caso con profesores chilenos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPUESTA DE ENSE\u00d1ANZA PARA LA CONVERSI\u00d3N DE REGISTROS EN EL TRATAMIENTO DE LAS FUNCIONES LINEALES Y AFINES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indagaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL CUADRADO DE BINOMIO: DIFICULTADES DE LOS PROFESORES PARA CONTEXTUALIZARLO EN EL AULA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporando TI\u00b1Navigator en las clases de Matemiticas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "LWlJwPIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}