{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "M6hKBH4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Roxana Jara Campos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=M6hKBH4AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de la qu\u00edmica"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 406,
    "citedby5y": 274,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2011": 4,
        "2012": 7,
        "2013": 12,
        "2014": 15,
        "2015": 14,
        "2016": 10,
        "2017": 22,
        "2018": 36,
        "2019": 30,
        "2020": 45,
        "2021": 70,
        "2022": 69,
        "2023": 46,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones macrosc\u00f3picas, submicrosc\u00f3picas y simb\u00f3licas sobre la materia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n qu\u00edmica 25 (1), 46-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12994627900987752799",
            "cites_id": [
                "12994627900987752799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones macrosc\u00f3picas, submicrosc\u00f3picas y simb\u00f3licas sobre la materia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n qu\u00edmica 25 (1), 46-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12994627900987752799",
            "cites_id": [
                "12994627900987752799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje cooperativo en la comprensi\u00f3n del contenido \u201cdisoluciones\u201d. Un estudio piloto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educaci\u00f3n qu\u00edmica 24, 471-479, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4172472741665719177",
            "cites_id": [
                "4172472741665719177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje cooperativo en la comprensi\u00f3n del contenido \u201cdisoluciones\u201d. Un estudio piloto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educaci\u00f3n qu\u00edmica 24, 471-479, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4172472741665719177",
            "cites_id": [
                "4172472741665719177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resoluci\u00f3n de problemas cient\u00edficos escolares y promoci\u00f3n de competencias de pensamiento cient\u00edfico.\u00bf Qu\u00e9 piensan los docentes de qu\u00edmica en ejercicio?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3716204487940827515",
            "cites_id": [
                "3716204487940827515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Competencias de Pensamiento Cient\u00edfico desde las \u2018emociones, sonidos y voces\u2019 del aula",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Santiago de Chile: Bellaterra, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12928109875963299421",
            "cites_id": [
                "12928109875963299421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de dos instrumentos de evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica aplicados a profesores de Qu\u00edmica en formaci\u00f3n: un estudio piloto",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de ense\u00f1anza de las ciencias 7 (1), 1-22, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7555002123171335551",
            "cites_id": [
                "7555002123171335551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desempe\u00f1o de los profesores noveles de ciencias: Las competencias profesionales que desarrollan durante los primeros a\u00f1os de ejercicio profesional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pensamiento educativo 57 (1), 1-18, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17812637087865940688,1694907549803968547",
            "cites_id": [
                "17812637087865940688",
                "1694907549803968547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELOS DID\u00c1CTICOS DE PROFESORES DE QU\u00cdMICA EN FORMACI\u00d3N INICIAL.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11455788899832027599,15645005502312473076",
            "cites_id": [
                "11455788899832027599",
                "15645005502312473076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje cooperativo en la comprensi\u00f3n del contenido\" disoluciones\" un estudio piloto. file",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "L:/2019/Maestria/Elaboraci% C3% B3n% 20de% 20propuesta% 20de% 20investigaci \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17045919303758684451",
            "cites_id": [
                "17045919303758684451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias cient\u00edficas:\u00bf Desde d\u00f3nde y hacia d\u00f3nde",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "El desarrollo de competencias en la clase deficiencias y matem\u00e1ticas, 19-42, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8779513414280818329",
            "cites_id": [
                "8779513414280818329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones espec\u00edficas para la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda en procesos de formaci\u00f3n de profesores de Ciencias Naturales, Lenguaje y Comunicaci\u00f3n, y Matem\u00e1ticas en contextos \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Universidad Distrital \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13224087364509018768,15892750395053747826",
            "cites_id": [
                "13224087364509018768",
                "15892750395053747826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento y pr\u00e1cticas del autoexamen mamario en mujeres del Asentamiento Humano Sol Naciente distrito de Bel\u00e9n. Iquitos 2018",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Licenciada en Enfermer\u00eda. Iquitos. Per\u00fa. Universidad Nacional de la Amazon\u00eda \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8230306326136536888",
            "cites_id": [
                "8230306326136536888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n, Caracterizaci\u00f3n y promoci\u00f3n de competencias de pensamiento cient\u00edfico mediante la resoluci\u00f3n de problemas en estudiantado de secundaria Facultad de Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. GRECIA, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17205034086515636686",
            "cites_id": [
                "17205034086515636686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoviendo la Formulaci\u00f3n de Buenas Preguntas en la Clase de Biolog\u00eda en Secundaria: una propuesta did\u00e1ctica a partir de situaciones problema",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ci\u00eancia & Educa\u00e7\u00e3o (Bauru) 26, e20034, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7717385298296133354",
            "cites_id": [
                "7717385298296133354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento y pr\u00e1cticas del autoexamen mamario en mujeres del Asentamiento Humano Sol Naciente Distrito de Bel\u00e9n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Iquitos 2018, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11521675528431282861",
            "cites_id": [
                "11521675528431282861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Designing problems to learn chemistry: A Toulminian approach",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 116, 2193-2197, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8405785732935057521",
            "cites_id": [
                "8405785732935057521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las narrativas experimentales en la ense\u00f1anza de la Qu\u00edmica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14676720356167816092",
            "cites_id": [
                "14676720356167816092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "5B024 Reconocimiento de emociones en el aprendizaje de la qu\u00edmica. La afectividad una variable a considerar en la formaci\u00f3n de profesores. Un estudio piloto",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 1-7, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10385515164773618439",
            "cites_id": [
                "10385515164773618439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La resoluci\u00f3n de problemas cient\u00edficos en el estudio de algunos conceptos termoqu\u00edmicos. Aportes para la formaci\u00f3n inicial del profesorado",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ciencias para el mundo contempor\u00e1neo y formaci\u00f3n del profesorado en \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2988637237956872070",
            "cites_id": [
                "2988637237956872070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Performance of Beginning Sciences Teachers: The Professional Competencies Developed During the First Years of Professional Experience",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pensamiento educativo 57 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3518540302752060243",
            "cites_id": [
                "3518540302752060243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Macroscopic, submicroscopic and symbolic representations of matter",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educacion Quimica 25 (1), 46-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6420389937138359445",
            "cites_id": [
                "6420389937138359445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de las habilidades cognitivo ling\u00fc\u00edsticas en el laboratorio de qu\u00edmica en profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias, 00732-738, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14705477194970864779",
            "cites_id": [
                "14705477194970864779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunicaci\u00f3n cient\u00edfica en el aula de secundaria. Argumentar y explicar\u00bf qu\u00e9 es el enlace qu\u00edmico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias, 1476-1479, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2106461400344083082",
            "cites_id": [
                "2106461400344083082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones espec\u00edficas para la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda en procesos de formaci\u00f3n de profesores de Ciencias Naturales, Lenguaje y Comunicaci\u00f3n, y Matem\u00e1ticas en contextos \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Universidad Distrital \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7974587690478709935",
            "cites_id": [
                "7974587690478709935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unidades did\u00e1cticas en ciencias naturales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "B. Diaz, H. Gomez, & C. Meri\u00f1o, Una propuesta para la ense\u00f1anza y el \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1406898294023542694",
            "cites_id": [
                "1406898294023542694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2B004 Promover buenas preguntas en el estudiantado de secundaria a partir de situaciones problema: una actividad para la ense\u00f1anza de membrana plasm\u00e1tica en la clase de biolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1267051735702197666",
            "cites_id": [
                "1267051735702197666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promover buenas preguntas en el estudiantado de ense\u00f1anza media a partir de situaciones problema: un ejemplo para la ense\u00f1anza de membrana plasm\u00e1tica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Innovaci\u00f3n en Ense\u00f1anza de las Ciencias 1 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14157181552757162408",
            "cites_id": [
                "14157181552757162408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n entre la teor\u00eda y la pr\u00e1ctica. Vivencias de la pr\u00e1ctica profesional de estudiantes de pedagog\u00eda en qu\u00edmica con distintas modalidades de formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12033965737514020674",
            "cites_id": [
                "12033965737514020674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Macroscopic, submicroscopic and symbolic representations of matter",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n qu\u00edmica 25 (1), 46-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16009348493414830179",
            "cites_id": [
                "16009348493414830179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PROMOCI\u00d3N DE LA REGULACI\u00d3N Y AUTORREGULACI\u00d3N EN QU\u00cdMICA A TRAV\u00c9S DE LA ACTIVIDAD EXPERIMENTAL",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Did\u00e1ctica de la Qu\u00edmica 38, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13208885132647162825",
            "cites_id": [
                "13208885132647162825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de aprendizaje, ense\u00f1anza y competencias de pensamiento cient\u00edfico (CPC) en profesores de qu\u00edmica en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "XXV Encuentro de did\u00e1ctica de las ciencias experimentales, 1203-1210, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8888835542861268606",
            "cites_id": [
                "8888835542861268606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School scientific problem solving and fostering scientific thinking competencies: What do inservice chemistry teachers think?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ensenanza de las Ciencias 28 (2), 185-198, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8470180940899285837",
            "cites_id": [
                "8470180940899285837"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retos en la ense\u00f1anza y el aprendizaje para la formulaci\u00f3n de preguntas para el profesorado en formaci\u00f3n de ciencias",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 580-583, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting the Formulation of Good Questions in Secondary Education Biology Classes: a pedagogical proposal based on problem situations",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ci\u00eancia & Educa\u00e7\u00e3o 26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Written reconstruction of school scientific experiments: the use of narratives in secondary chemistry education",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Congress on Education and Technology in Sciences, 128-140, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of narratives on scientific experiments in the teaching of redox reactions in secondary education",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CEUR Workshop Proceedings 2555, 50-58, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S204 El proceso de mentor\u00eda como estrategia para la construcci\u00f3n de conocimiento profesional docente en el contexto de las pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en la formaci\u00f3n inicial de \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1B076 Caracterizaci\u00f3n de las vivencias de la pr\u00e1ctica profesional: cambios en el modelo did\u00e1ctico y sentimientos asociados",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los modelos explicativos del cambio qu\u00edmico de docentes de ciencias a nivel escolar.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2B010 An\u00e1lisis de los modelos explicativos del cambio qu\u00edmico de docentes de ciencias a nivel escolar.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n entre la teor\u00eda y la pr\u00e1ctica. Vivencias de la pr\u00e1ctica profesional de estudiantes de pedagog\u00eda en qu\u00edmica con distintas modalidades de formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Pedag\u00f3gica Nacional, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias profesionales docentes y modelos did\u00e1cticos de profesores noveles de ciencias",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "27 Encuentros de did\u00e1ctica de las ciencias experimentales: 7, 8 y 9 de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones alternativas y Dise\u00f1o de clases para el contenido de concentraci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "27 ENCUENTROS DE DID\u00c1CTICA DE LAS CIENCIAS EXPERIMENTALES, 41, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de las disoluciones qu\u00edmicas desde la contextualizaci\u00f3n, asociado a un proyecto de hidropon\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y transferencia para una educaci\u00f3n en ciencias: un reto \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de las v\u00edas de razonamiento en explicaciones generadas por estudiantes en qu\u00edmica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y transferencia para una educaci\u00f3n en ciencias: un reto \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cooperative learning in\" Solutions\" contents understanding. A pilot study",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educacion Quimica 24 (EXTRAORD. 2), 471-479, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n y analisis de los problemas presentes en los textos escolares sobre disoluciones y propiedades coligativas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias, 01049-1055, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles taxon\u00f3micos en la resoluci\u00f3n de problemas: el caso de los gases.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de educaci\u00f3n cient\u00edfica 12 (2), 13-21, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los textos escolares de segundo a\u00f1o medio en relaci\u00f3n a la tipolog\u00eda de problemas.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de educaci\u00f3n cient\u00edfica 12 (1), 44-52, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Los dispositivos did\u00e1cticos usados para el aprendizaje hist\u00f3rico establecen v\u00ednculos con el saber cultural de los estudiantes?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resoluci\u00f3n de problemas cient\u00edficos escolares y promoci\u00f3n de competencias de pensamiento cient\u00edfico.\u00bf Qu\u00e9 piensan los docentes de qu\u00edmica en ejercicio?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona/Universitat de Val\u00e8ncia, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n, caracterizaci\u00f3n y promoci\u00f3n de competencias de pensamiento cient\u00edfico mediante la resoluci\u00f3n de problemas en estudiantado de secundaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ciencias para el mundo contempor\u00e1neo y formaci\u00f3n del profesorado en \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de dos instrumentos de evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica aplicados a profesores de Qu\u00edmica en formaci\u00f3n: un estudio piloto",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Educaci\u00f3n Editora, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de dos instrumentos de evaluaci\u00f3n diagn\u00f3stica aplicados a profesores de Qu\u00edmica en formaci\u00f3n: un estudio piloto",
                "citation": "Educaci\u00f3n Editora, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1ctica de la Qu\u00edmica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedad Chilena de Qu\u00edmica, SChQ",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A\u00f1adir documento iniciar sesi\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONCURSO INTERESCOLAR DE CRECIMIENTO DE CRISTALES. UNA EXPERIENCIA DE DIVULGACI\u00d3N.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio del modelo did\u00e1ctico en profesores principiantes de qu\u00edmica: vivencias de la pr\u00e1ctica profesional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTEXTUALIZACI\u00d3N DE LA ENSE\u00d1ANZA HACIENDO USO DE PROBLEMAS SOCIO-CIENT\u00cdFICOS PARA LA PROMOCI\u00d3N DE LA ALFABETIZACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA, EN EL CONTENIDO DE UNIDADES F\u00cdSICAS DE \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELACI\u00d3N DEL MODELO DID\u00c1CTICO CON LAS COMPETENCIAS PROFESIONALES DE PROFESORES NOVELES, EN EL PROCESO DE ENSE\u00d1ANZA APRENDIZAJE DE LA QU\u00cdMICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPUESTA PARA LA ENSE\u00d1ANZA DEL EQUILIBRIO QU\u00cdMICO EN SECUNDARIA, INCORPORANDO LA PERSPECTIVA HIST\u00d3RICA DEL CONOCIMIENTO TERMODIN\u00c1MICO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "M6hKBH4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}