{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "N9fcmv8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Pablo \u00c1lvarez Gonz\u00e1lez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=N9fcmv8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "pol\u00edtica educativa",
        "psicolog\u00eda educacional",
        "asesoramiento educativo",
        "convivencia escolar"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 170,
    "citedby5y": 124,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2016": 4,
        "2017": 21,
        "2018": 16,
        "2019": 31,
        "2020": 28,
        "2021": 26,
        "2022": 19,
        "2023": 15,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eO6VdggAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Boris Villalobos Parada",
            "affiliation": "Universidad de Playa Ancha"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cUKJtaMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ver\u00f3nica L\u00f3pez",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-0WlOaYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Angeles Bilbao",
            "affiliation": "Profesora, Facultad de Psicolog\u00eda, U. Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1P8QLBoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolina Urbina",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimizaci\u00f3n de pares y satisfacci\u00f3n con la vida: la influencia del apoyo de profesores y compa\u00f1eros de la escuela",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 25 (2), 1-16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8599717794763643127",
            "cites_id": [
                "8599717794763643127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones normativas de los fiscalizadores de la Superintendencia de Educaci\u00f3n en la (s) pol\u00edtica (s) de convivencia escolar en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (159), 126-143, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9977581060823063717",
            "cites_id": [
                "9977581060823063717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de infancia en una escuela con altos \u00edndices de violencia escolar de estudiantes a profesores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 14 (2), 1145-1159, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5030643372866800928",
            "cites_id": [
                "5030643372866800928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia escolar a profesores: Conductas de victimizaci\u00f3n reportadas por docentes de Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 2 (2), 91-116, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7863141680443272472",
            "cites_id": [
                "7863141680443272472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de reglamento: an\u00e1lisis de los reglamentos de convivencia escolar en dos escuelas con alto nivel de violencia reportada de estudiantes a profesores de la Regi\u00f3n de \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 2 (2), 117-137, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11697001218845878195,9550291839477415473",
            "cites_id": [
                "11697001218845878195",
                "9550291839477415473"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimizaci\u00f3n del personal de la escuela hacia estudiantes referidos a proyectos de integraci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psychology, Society & Education 7 (2), 133-152, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16839116056341929882",
            "cites_id": [
                "16839116056341929882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La convivencia escolar como pr\u00e1ctica social: de lo individual a lo social, de lo reactivo y punitivo a lo formativo, del d\u00e9ficit a los recursos, de lo autoritario a lo \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "V., L\u00f3pez, H., D\u00edaz, & C. Carrasco (Eds.)\u00a1 Nosotros s\u00ed podemos, 117-141, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13493262339728420072",
            "cites_id": [
                "13493262339728420072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo al Bienestar Socioemocional en Contexto de Pandemia por COVID19: Sistematizaci\u00f3n de una Experiencia Basada en Enfoque de Escuela Total",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (33), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2635551693688584686",
            "cites_id": [
                "2635551693688584686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o, desarrollo y transferencia de un Sistema de Monitoreo de la Convivencia Escolar al Programa Habilidades para la Vida de JUNAEB",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Apoyando el bienestar de las comunidades educativas, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de infancia en contextos de nueva ruralidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "N9fcmv8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}