{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "OZxrDcoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "DANIELA LAZCANO PE\u00d1A",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=OZxrDcoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Escuela de Periodismo, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Investigaci\u00f3n y ense\u00f1anza del periodismo y la comunicaci\u00f3n",
        "rol del periodismo y la comunicaci\u00f3n para organizaciones sociale"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 192,
    "citedby5y": 148,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 3,
        "2015": 1,
        "2016": 4,
        "2017": 9,
        "2018": 19,
        "2019": 12,
        "2020": 19,
        "2021": 33,
        "2022": 44,
        "2023": 32,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza en Comunicaci\u00f3n y su proceso de adaptaci\u00f3n al EEES como objeto de estudio: una visi\u00f3n panor\u00e1mica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad. 2014; 27 (2): 221-39., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3179183780806601572",
            "cites_id": [
                "3179183780806601572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes acad\u00e9micas en la investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n en Chile: an\u00e1lisis de co-autor\u00edas en el trabajo cient\u00edfico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Documentaci\u00f3n Cient\u00edfica 43 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17553323016458632008",
            "cites_id": [
                "17553323016458632008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n de la Ciencia desde la Mirada de los Investigadores Universitarios: entre el Indicador y la Vocaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 12 (6), 27-40, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16458181337470946598",
            "cites_id": [
                "16458181337470946598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inclusi\u00f3n digital de ni\u00f1os y adolescentes chilenos desde la perspectiva de usos y habilidades",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Entre selfies y whatsapps: Oportunidades y riesgos para la infancia y la \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15083604057895261616",
            "cites_id": [
                "15083604057895261616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodistas cient\u00edficos y efectos de la crisis sobre la informaci\u00f3n deficiencia:\u00bf hacia d\u00f3nde va la profesi\u00f3n? Estudio del caso espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Panace 16 (42), 142-150, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15034282906844666917",
            "cites_id": [
                "15034282906844666917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n en Chile: un mapa de su apoyo p\u00fablico, y la evidencia de su concentraci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Disertaciones: Anuario electr\u00f3nico de estudios en Comunicaci\u00f3n Social 9 (2), 7, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15896594593514743294",
            "cites_id": [
                "15896594593514743294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la cobertura period\u00edstica de La Vanguardia y ABC, sobre la creaci\u00f3n de las facultades de ciencias de la informaci\u00f3n en Espa\u00f1a (curso acad\u00e9mico 1971-1972)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista internacional de Historia de la Comunicaci\u00f3n, 176-199, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7046685286775846312",
            "cites_id": [
                "7046685286775846312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sobre periodismo en Chile antes y despu\u00e9s del estallido social. Una mirada desde futuros profesionales.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Avatares de la Comunicaci\u00f3n y la Cultura, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9128517735440740497",
            "cites_id": [
                "9128517735440740497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1ez, adolescencia y tecnolog\u00edas digitales en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Entre selfies y whatsapps: Oportunidades y riesgos para la infancia y la \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4328037654268350250",
            "cites_id": [
                "4328037654268350250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de estudio de usos, oportunidades y riesgos en el uso de TIC por parte de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Mineduc y OREALC/UNESCO Disponible \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18150149096762093124",
            "cites_id": [
                "18150149096762093124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de estudio de usos, oportunidades y riesgos en el uso de TIC por parte de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14844009896375778080",
            "cites_id": [
                "14844009896375778080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ulcer recurrence among Filipino patients: clinical profile and risk factors",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Journal of Gastroenterology and Hepatology 10 (1), 98-102, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2670078510768352309",
            "cites_id": [
                "2670078510768352309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Igualdad, diversidad y discriminaci\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Recuperado de http://www. inclusion. gob. ec/wpcontent/uploads/downloads \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8897947986367344427",
            "cites_id": [
                "8897947986367344427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00edas de investigaci\u00f3n: aproximaci\u00f3n a su ense\u00f1anza en el grado de periodismo en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Period\u00edstica: revista acad\u00e8mica, 11-28, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7464478190387557081",
            "cites_id": [
                "7464478190387557081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre la percepci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n publicitaria de movimientos LGBT.\u00bf Un aporte a la no discriminaci\u00f3n de las minor\u00edas sexuales?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Comunicaci\u00f3 i risc: III Congr\u00e9s Internacional Associaci\u00f3 Espanyola d \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8620559172142307582",
            "cites_id": [
                "8620559172142307582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de investigadores: an\u00e1lisis de la ense\u00f1anza de metodolog\u00edas y t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n en las Facultades de Comunicaci\u00f3n en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Valladolid. Facultad de Ciencias Sociales, Jur\u00eddicas y de la \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6050336640717636995",
            "cites_id": [
                "6050336640717636995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a la configuraci\u00f3n disciplinaria de la Comunicaci\u00f3n desde el an\u00e1lisis de su ense\u00f1anza. Estudio del caso espa\u00f1ol.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16431211194994848720",
            "cites_id": [
                "16431211194994848720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre los efectos de la crisis en la informaci\u00f3n deficiencia en los medios.\u00bf Qu\u00e9 opinan los periodistas cient\u00edficos?",
                "citation": "Breaking the Media Value Chain, 79, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17698766371164925137",
            "cites_id": [
                "17698766371164925137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la ense\u00f1anza de otro modelo de periodismo: una propuesta de innovaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunica\u00e7\u00e3o & Educa\u00e7\u00e3o 24 (1), 82-94, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14268924585295697258",
            "cites_id": [
                "14268924585295697258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo y Comunicaci\u00f3n con ojos de mujer: Estudio de la producci\u00f3n acad\u00e9mica de las investigadoras en Comunicaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "V Congreso G\u00e9nero y Sociedad:\" Desarticular entramados de exclusi\u00f3n y \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15213339163204479771",
            "cites_id": [
                "15213339163204479771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n para periodistas. An\u00e1lisis de los enfoques y autores predominantes en la ense\u00f1anza de Teor\u00edas de Comunicaci\u00f3n en las universidades espa\u00f1olas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Comunicaci\u00f3: revista de recerca i d'an\u00e0lisi, 71-98, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12484419348083868227",
            "cites_id": [
                "12484419348083868227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching Communication and its adaptation to the EHEA as object of research: An overview",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Communication and Society 27 (2), 221-239, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14241364729001413950",
            "cites_id": [
                "14241364729001413950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacomunicaci\u00f3n: a la b\u00fasqueda del canon. An\u00e1lisis de los referentes bibliogr\u00e1ficos que marcan la tradici\u00f3n de la ense\u00f1anza disciplinaria de la comunicaci\u00f3n en las Escuelas de \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago Universidad de Chile, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3146091837401110022",
            "cites_id": [
                "3146091837401110022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del consumo y de la credibilidad informativa en estudiantes chilenos de Periodismo",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cuadernos. info, 158-181, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cI saw it on Instagram\u201d. Media consumption and media literacy on High-schoolers from working-and middle-class background in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Contratexto, 237-256, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo bajo lupa: miradas desde el propio campo profesional frente al estallido social chileno.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Re-presentaciones. Periodismo, Comunicaci\u00f3n y Sociedad, 89-111, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cMe enter\u00e9 por Instagram\u201d. Consumo y competencias medi\u00e1ticas de j\u00f3venes de sectores populares y medios en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Contratexto, 237-256, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Putative mechanisms of action of electronvulsive therapy in affective disorders, a review",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Medica de Chile 151 (3), 360-369, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibles mecanismos de acci\u00f3n de la terapia electroconvulsiva en trastornos afectivos: revisi\u00f3n de la evidencia disponible en investigaci\u00f3n con seres humanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (3), 360-369, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto CUVIC: una experiencia formativa de periodismo y compromiso social. An\u00e1lisis de las motivaciones y aprendizajes de sus participantes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Nuevos y viejos desaf\u00edos del periodismo, 80-96, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibles mecanismos de acci\u00f3n de la terapia electroconvulsiva en esquizofrenia: revisi\u00f3n de la evidencia disponible en investigaci\u00f3n con seres humanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 150 (11), 1493-1500, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A review about the putative mechanisms of action of electroconvulsive therapy in schizophrenia in human research",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Medica de Chile 150 (11), 1493-1500, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic networks in Communication research in Chile: analysis of co-authorships in scientific work",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA ESPANOLA DE DOCUMENTACION CIENTIFICA 43 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radio Diferencia: significados sobre el uso terap\u00e9utico de la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La trama de la comunicaci\u00f3n 23 (1), 123-142, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radio Diferencia: significados sobre el uso terap\u00e9utico de la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "La Trama de la Comunicaci\u00f3n, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodistas (in) formados. Un siglo de ense\u00f1anza period\u00edstica en Espa\u00f1a: historia y tendencias",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y medios 27 (38), 207-209, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journalists (in) formed. A century of journalistic teaching in Spain: history and trends",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "COMUNICACION Y MEDIOS, 207-209, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERFIL DEL COMUNICADOR ESTRAT\u00c9GICO VINCULADO A ORGANIZACIONES DEL TERCER SECTOR EN VALPARA\u00cdSO, CHILE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE VALPARA\u00cdSO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en comunicaci\u00f3n en chile: estado del arte y an\u00e1lisis de las caracter\u00edsticas y proyecciones de la comunidad cient\u00edfica nacional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scientific journalists and the effects of the crisis on scientific information: Where is the profession headed? A study of the Spanish case",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PANACEA-BOLETIN DE MEDICINA Y TRADUCCION 16 (42), 142-150, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communication for journalists. Analysis of main authors and approaches studied in communication theories courses at Spanish universities",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "COMUNICACIO-REVISTA DE RECERCA ID ANALISI 32 (2), 71-98, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodistas cient\u00edficos y efectos de la crisis sobre la informaci\u00f3n de ciencia:\u00bf hacia d\u00f3nde va la profesi\u00f3n?: estudio del caso espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Panace@: revista de medicina, lenguaje y traducci\u00f3n. 2015; 16 (42): 142-50., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3 per a periodistes. An\u00e0lisi dels enfocaments i els autors predominants en l\u2019ensenyament de teories de la comunicaci\u00f3 a les universitats espanyoles",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Comunicaci\u00f3. Revista de recerca i d'an\u00e0lisi 32 (2), 71-98, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMMUNICATION & SOCIETY COMUNICACI\u00d3N Y SOCIEDAD",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "COMUNICACI\u00d3N Y SOCIEDAD 27 (2), 221-239, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la cobertura period\u00edstica de La Vanguardia y ABC, sobre la creaci\u00f3n de las Facultades de Ciencias de la informaci\u00f3n en Espa\u00f1a (curso acad\u00e9mico 1971-1972)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "RIHC: Revista Internacional de Historia de la Comunicaci\u00f3n, 1 (1), 176-200., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre los efectos de la crisis en la informaci\u00f3n de ciencia en los medios.\u00bf Qu\u00e9 opinan los periodistas cient\u00edficos?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Breaking the media value chain: VII International Conference on \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacomunicaci\u00f3n: A la b\u00fasqueda del canon. An\u00e1lisis de los referentes bibliogr\u00e1fico que marcan la tradici\u00f3n de la ense\u00f1anza desciplinario de la comunicaci\u00f3n en las escuelas del \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n y Medios, \u00e1g. 212-\u00e1g. 212, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talleres para la acci\u00f3n cultural",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coombs-negative autoimmune hemolytic anemia associated with a primary hepatic lymphoma",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Anales de Medicina Interna (Madrid, Spain: 1984) 16 (1), 52-53, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of information consumption and credibility among Chilean Journalism students",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n en Chile: un mapa de sus actores, instituciones y tem\u00e1ticas predominantes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodismo bajo lupa: miradas desde el propio campo profesional frente al estallido social chileno1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n \u00e9tica de la ciencia desde la perspectiva de alumnos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n en la era de la globalizaci\u00f3n: el rol del municipio en zonas perifericas. El caso de Hijuelas",
                "citation": "Valpara\u00edso Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "InCom desde InCom: una mirada a la investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n en Chile desde el quehacer de su comunidad cient\u00edfica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada desde futuros profesionales.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Comunicaci\u00f3n y su ense\u00f1anza universitaria. Reflexiones sobre su debate disciplinario desde el caso espa\u00f1ol.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedro Santander Molina (Editor) Autores: Enrique Aimone Garc\u00eda/M. Pilar Bruce Hoyuelos/Macarena Deney Pineda/Daniela Lazcano Pe\u00f1a/Miquel Rodrigo Alsina/Fernando Rivas Inostroza",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n en Chile: un mapa de sus enfoques metodol\u00f3gicos y t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n predominantes",
                "citation": "GRUPO TEM\u00c1TICO 9, 31, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENSE\u00d1ANZA DEL PERIODISMO EN ESPA\u00d1A: DE LA ESCUELA A LA UNIVERSIDAD. AN\u00c1LISIS DE LA COBERTURA PERIOD\u00cdSTICA DE LA VANGUARDIA Y ABC, SOBRE LA CREACI\u00d3N DE LAS FACULTADES DE \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "OZxrDcoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}