{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "P9DAbZoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Irene Renau",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=P9DAbZoAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "sem\u00e1ntica",
        "l\u00e9xico",
        "lexicograf\u00eda",
        "ling\u00fc\u00edstica de corpus",
        "did\u00e1ctica de la lengua"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://www.tecling.com/",
    "citedby": 451,
    "citedby5y": 204,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2007": 5,
        "2008": 2,
        "2009": 4,
        "2010": 8,
        "2011": 8,
        "2012": 36,
        "2013": 9,
        "2014": 39,
        "2015": 29,
        "2016": 53,
        "2017": 26,
        "2018": 23,
        "2019": 51,
        "2020": 24,
        "2021": 39,
        "2022": 36,
        "2023": 46,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2IrXYCcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rogelio Nazar",
            "affiliation": "Instituto de Literatura y Ciencias del Lenguaje, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dOx-JokAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mari-Carmen Marcos",
            "affiliation": "Professor of Information and Libray Sciences, Universitat Pompeu Fabra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O6_44PwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adam Kilgarriff",
            "affiliation": "Director (\u271d2015), Lexical Computing Ltd"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BebzZtsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergi Torner",
            "affiliation": "Universitat Pompeu Fabra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "G7PrlE0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Albert Morales Moreno",
            "affiliation": "UOC - Universitat Oberta de Catalunya"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ylQYdvIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "JUAN MANUEL PEREZ SANCHEZ",
            "affiliation": "Profesor de Traducci\u00f3n, Universidad de Antioquia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8FUYAjIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "MARIA ARACELI ALONSO-CAMPO",
            "affiliation": "Universidad de Valladolid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jkKpEqkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "elisenda bernal (orcid: 0000-0002-8287-7281)",
            "affiliation": "universitat pompeu fabra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4OZUHj8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rafael Marin",
            "affiliation": "CNRS Researcher, Universit\u00e9 de Lille, UMR STL (8163)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Jom5uycAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "V\u00edt Baisa",
            "affiliation": "Independent researcher"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9fqjIMcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sara Mo\u017ee",
            "affiliation": "University of Leicester"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6eIm55MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gabriela Ferraro",
            "affiliation": "Australian National University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gO7mmvoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Balvet",
            "affiliation": "Universit\u00e9 de Lille"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bX1lYWUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jordi Atserias Batalla",
            "affiliation": "Amazon"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "u8x4P0oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen L\u00f3pez-Ferrero",
            "affiliation": "Universitat Pompeu Fabra"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GgEFmHgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sof\u00eda Zamora Herrera",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uaw75roAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maha Soliman https://orcid.org/0000-0001-5751-8810",
            "affiliation": "Universidad Bernardo O'Higgins"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YiTQF-YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hern\u00e1n Robledo Nakagawa",
            "affiliation": "Estudiante de Doctorado en Ling\u00fc\u00edstica, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OVdxjJwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Mar\u00eda Garrido Almi\u00f1ana",
            "affiliation": "National Distance Education University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aziENiMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Albert Morales",
            "affiliation": "IIBB-CSIC/IDIBAPS"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "esTenTen, a vast web corpus of Peninsular and American Spanish",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 95, 12-19, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 110,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18385715269847075599",
            "cites_id": [
                "18385715269847075599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Google books n-gram corpus used as a grammar checker",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Proceedings of the second workshop on computational linguistics and writing \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13049126282938283315",
            "cites_id": [
                "13049126282938283315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la usabilidad en sistemas de informaci\u00f3n terminol\u00f3gicos online",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Hipertext. net, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11641963941519084624",
            "cites_id": [
                "11641963941519084624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gram\u00e1tica y diccionario: Las construcciones con se en las entradas verbales del diccionario de espa\u00f1ol como lengua extranjera",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitat Pompeu Fabra, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15543129591325179723",
            "cites_id": [
                "15543129591325179723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus Pattern Analysis in determining specialised uses of verbal lexical units",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Terminalia, 26-33, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11258069556094016861",
            "cites_id": [
                "11258069556094016861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using CPA to represent Spanish pronominal verbs in a learner\u2019s dictionary",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17315736187934839228",
            "cites_id": [
                "17315736187934839228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agrupaci\u00f3n sem\u00e1ntica de verbos de un DAELE a trav\u00e9s de sus relaciones hiperon\u00edmicas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "MA Castillo Carballo and JM Garc\u00eda Platero (coords.). La lexicograf\u00eda en su \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10319837486949425793",
            "cites_id": [
                "10319837486949425793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre las construcciones pronominales y su tratamiento en algunos diccionarios monoling\u00fces de cuatro lenguas rom\u00e1nicas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Proceedings of the XIII Euralex International Congress. Barcelona: Institut \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12855757808332075026",
            "cites_id": [
                "12855757808332075026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Spanish Learner\u2019s Dictionary DAELE on the Panorama of the Spanish E-lexicography",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Electronic lexicography in the 21st century: new applications for new users \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17387107198569985283",
            "cites_id": [
                "17387107198569985283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del posicionamiento web en sistemas de informaci\u00f3n terminol\u00f3gicos online",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Hipertext. net, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=535361130625082681,1788929520185288129",
            "cites_id": [
                "535361130625082681",
                "1788929520185288129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A co-occurrence taxonomy from a general language corpus",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Proceedings of the 15th EURALEX International Congress 7 (11), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15606367826768491598",
            "cites_id": [
                "15606367826768491598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A taxonomy of Spanish nouns, a statistical algorithm to generate it and its implementation in open source code",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Proceedings of the Tenth International Conference on Language Resources and \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12336344225455029027",
            "cites_id": [
                "12336344225455029027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spell Checking in Spanish: The Case of Diacritic Accents.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "LREC, 737-742, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5515594058003341795",
            "cites_id": [
                "5515594058003341795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hypernymy relations from definiens-definiendum co-occurrence in multiple dictionary definitions",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Procesamiento del lenguaje natural, 83-90, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14778395094114389540",
            "cites_id": [
                "14778395094114389540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic extraction of lexical patterns from corpora",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Proceedings of the 17th EURALEX International Congress: Lexicography and \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10806762616014375333",
            "cites_id": [
                "10806762616014375333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cuantitativo del uso real de los verbos pronominales estrictos del castellano utilizando un corpus diacr\u00f3nico (Google Books)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Actas del III Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica de Corpus, AELINCO \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10197633784927912321",
            "cites_id": [
                "10197633784927912321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Lo que necesitan es lo que encuentran? Reflexiones a prop\u00f3sito de la representaci\u00f3n de los verbos en los diccionarios de aprendizaje de espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Proceedings of the XIV Euralex International Congress, 484-496, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8815381102613782023",
            "cites_id": [
                "8815381102613782023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agrupaci\u00f3n sem\u00e1ntica de sustantivos basada en similitud distribucional. Implicaciones lexicogr\u00e1ficas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y diccionarios. A Coru\u00f1a: Universidade de Coru\u00f1a 281, 295, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7659962579227998953",
            "cites_id": [
                "7659962579227998953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Computer-assisted revision in Spanish academic texts: Peer-assessment",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 141, 470-483, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8987906727453620459",
            "cites_id": [
                "8987906727453620459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El diccionario de aprendizaje como herramienta para la soluci\u00f3n de errores verbales cometidos por estudiantes de espa\u00f1ol como segunda lengua",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Trabajo de l\u00ednea. Barcelona: IULA-UPF, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16172074828901279410",
            "cites_id": [
                "16172074828901279410"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A quantitative analysis of the semantics of verb-argument structures",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Collocations and Other Lexical Combinations in Spanish. Theoretical \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2853027243972016345",
            "cites_id": [
                "2853027243972016345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta metodol\u00f3gica para la creaci\u00f3n autom\u00e1tica de patrones l\u00e9xicos usando el Corpus Pattern Analysis",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Proc. of the 27th Conference of SEPLN (Huelva, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11848636239704765932",
            "cites_id": [
                "11848636239704765932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usability evaluation of online terminology databases",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Navigation 54 (37.5), 37.5, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18382427130008464995",
            "cites_id": [
                "18382427130008464995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pruning and repopulating a lexical taxonomy: experiments in Spanish, English and French",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Intelligent Systems 30 (1), 376-394, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=550749036419520121",
            "cites_id": [
                "550749036419520121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el l\u00e9xico y la gram\u00e1tica: diccionarios de ELE para el aprendizaje de los verbos pronominales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "La ense\u00f1anza de ELE centrada en el alumno, 801-812, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6785111385610301143",
            "cites_id": [
                "6785111385610301143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbo y diccionario de espa\u00f1ol para extranjeros. Las prestaciones en la codificaci\u00f3n de verbos para el Diccionario de aprendizaje de espa\u00f1ol como lengua extranjera (DAELE)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "N\u00facleos. Estudios sobre el verbo en espa\u00f1ol e italiano, 77-97, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2263941937200747565",
            "cites_id": [
                "2263941937200747565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Diccionario de aprendizaje de espa\u00f1ol como lengua extranjera (DAELE): primera prueba de usuarios",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Avances de Lexicograf\u00eda Hisp\u00e1nica: II, 245-59, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5798568684914250330",
            "cites_id": [
                "5798568684914250330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using Corpus Pattern Analysis for the Spanish Learner\u2019s Dictionary DAELE (Diccionario de aprendizaje del espa\u00f1ol como lengua extranjera)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Proceedings Corpus Linguistics Conference 2011, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13662297276311534580",
            "cites_id": [
                "13662297276311534580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbo y contexto de uso: Un an\u00e1lisis basado en corpus con m\u00e9todos cualitativos y cuantitativos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista signos 52 (101), 878-901, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5116718638277036532,11247671946213574290",
            "cites_id": [
                "5116718638277036532",
                "11247671946213574290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linking Verb Pattern Dictionaries of English and Spanish",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ELRA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8830398729628943053",
            "cites_id": [
                "8830398729628943053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multilingual CPA: Linking Verb Patterns across Languages",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Proceedings of the XVII Euralex International Congress, 410-417, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2236194736781346742",
            "cites_id": [
                "2236194736781346742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio lexicogr\u00e1fico de verbos del espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los usos de se y con vistas a la confecci\u00f3n de un diccionario para extranjeros",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5975239766850120600",
            "cites_id": [
                "5975239766850120600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ontology Population using Corpus Statistics.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "JOWO@ IJCAI 1517, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5422702052445011293",
            "cites_id": [
                "5422702052445011293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilector: un sistema de evaluaci\u00f3n autom\u00e1tica de la escritura acad\u00e9mica en castellano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (2), 37-59, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9127038167175010310",
            "cites_id": [
                "9127038167175010310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus-based methods for recognizing the gender of anthroponyms",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Names, 1-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14283524084983546188",
            "cites_id": [
                "14283524084983546188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De nuevo sobre la gram\u00e1tica en el diccionario: El caso de los verbos con se",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CI\u0301RCULO de Lingui\u0301stica Aplicada a la Comunicacio\u0301n 66, 340, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=311512145131019288",
            "cites_id": [
                "311512145131019288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proyecto DAELE verbos: un diccionario de aprendizaje de espa\u00f1ol como lengua extranjera",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "II Encuentros (ELE) Comillas: el profesor de ELE: metodolog\u00eda, t\u00e9cnicas y \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9170658158104084667",
            "cites_id": [
                "9170658158104084667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systematising corpus-based definitions in second language lexicography",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 32, 953-979, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10320533258841604167",
            "cites_id": [
                "10320533258841604167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gram\u00e1tica y diccionario: las construcciones con se en las entradas verbales del diccionario de espa\u00f1ol como lengua extranjera",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitat Pompeu Fabra, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17522248022625423818",
            "cites_id": [
                "17522248022625423818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a multilingual dictionary of discourse markers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Dictionaries and Society, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8574851934642132882",
            "cites_id": [
                "8574851934642132882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n de las marcas ortogr\u00e1ficas y tipogr\u00e1ficas en los procesos de lexicalizaci\u00f3n de neologismos: Un estudio en el vocabulario de la crisis econ\u00f3mica en prensa espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada/Spanish Journal of Applied \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13677419184579831668",
            "cites_id": [
                "13677419184579831668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tar\u00e1ntula\u2013> arana\u2013> animal: asignaci\u00f3n de hiper\u00f3nimos de segundo nivel basada en m\u00e9todos de similitud distribucional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola para el Procesamiento del Lenguaje Natural, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8620501686398798157",
            "cites_id": [
                "8620501686398798157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbos en contexto: Una propuesta para la detecci\u00f3n autom\u00e1tica de patrones l\u00e9xicos en corpus",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El diccionario en la encrucijada, de la sintaxis y la cultura al desaf\u00edo \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17209957832829307331",
            "cites_id": [
                "17209957832829307331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Respuesta a la necesidad de diccionarios en l\u00ednea para el aprendizaje de espa\u00f1ol como lengua extranjera",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tonto el que no lea. Ense\u00f1ar lengua y literatura castellanas en la era \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10763321432612122238",
            "cites_id": [
                "10763321432612122238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lexicograf\u00eda hisp\u00e1nica/The Routledge handbook of Spanish lexicography",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Taylor & Francis, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n para el estudio de los diccionarios 1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Lexicograf\u00eda hisp\u00e1nica/The Routledge Handbook of Spanish Lexicography, 325-338, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vitalidad de la lexicograf\u00eda del espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Lexicograf\u00eda hisp\u00e1nica/The Routledge Handbook of Spanish Lexicography, 1-8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital Humanities, Corpus and Language Technology/Humanidades Digitales, Corpus y Tecnolog\u00eda del Lenguaje",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "University of Groningen Press, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A corpus-based study of semantic neology of the covid-19 pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Quaderns de filolog\u00eda. Estudis ling\u00fc\u00edstics, 55-76, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlaci\u00f3n entre la met\u00e1fora orientacional BUENO ES ARRIBA/MALO ES ABAJO y polaridad positiva/negativa en verbos del espa\u00f1ol: un estudio con estad\u00edstica de corpus",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Digital Humanities, Corpus and Language Technology: A look from diverse case \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ling\u00fc\u00edstica de corpus y discurso en lengua espa\u00f1ola:(Corpus Linguistics and Discourse in Spanish)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios del discurso/The Routledge Handbook of Spanish Language Discourse \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L a ortograf\u00eda de la lengua espa\u00f1ola (2010) y su impacto en la prensa de cinco pa\u00edses hispanohablantes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Normas: revista de estudios ling\u00fc\u00edsticos hisp\u00e1nicos 12 (1), 91-109, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New verbs and dictionaries: A method for the automatic detection of neology in Spanish verbs",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Lexicography 34 (3), 382-399, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using verb patterns to find recurrent metaphors in corpus",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "19th Congress of the European Association for Lexicography, EURALEX 2021 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una metodolog\u00eda no supervisada para la identificaci\u00f3n de hiperonimia: experimentos en espa\u00f1ol, ingl\u00e9s y franc\u00e9s",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DE LING\u00dc\u00cdSTICA COMPUTACIONAL Y DE CORPUS, 329, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mogorr\u00f3n Huerta, Pedro, and Antonio Albadalejo-Mart\u00ednez (eds). 2018. Fraseolog\u00eda, diatop\u00eda y traducci\u00f3n / Phraseology, Diatopic Variation and Translation",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Lexicography 33 (1), 120-125, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alonso-Ramos (ed.). 2016. Spanish Learner Corpus Research: Current Trends and Future Perspectives",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Corpora 13 (2), 271-273, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cGu\u00eda de transformaci\u00f3n para principiantes\u201d: La neolog\u00eda sem\u00e1ntica del castellano en Harry Potter",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tonos Digital 34 (0), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiments in taxonomy induction in Spanish and French",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Proceedings of Language, Ontology, Terminology and Knowledge Structures \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Taxonom\u00eda automatizada de sustantivos del castellano y del franc\u00e9s: hacia el etiquetado sem\u00e1ntico autom\u00e1tico multiling\u00fce",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "El diccionario en la encrucijada, de la sintaxis y la cultura al desaf\u00edo \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistematiza\u00e7\u00e3o de defini\u00e7\u00f5es baseadas em corpus em lexicografia de segundas l\u00ednguas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 32, 953-979, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verbo y diccionario de espa\u00f1ol para extranjeros. Las prestaciones en la codificaci\u00f3n de verbos para el Diccionario de aprendizaje del espa\u00f1ol como lengua extranjero (DAELE \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "N\u00facleos: estudios sobre el verbo en espa\u00f1ol e italiano, 60-77, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hypernymy relations from definiens-definiendum co-occurrence in multiple dictionary definitions",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola para el Procesamiento del Lenguaje Natural, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hypernymy relations from definiens-definiendum co-occurrence in multiple dictionary definitions",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola para el Procesamiento del Lenguaje Natural, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la usabilidad en sistemas de informaci\u00f3n terminol\u00f3gicos on line",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Hipertext.net 4, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The evolution of orthographic and typographic marks in the process of lexicalization of neologisms: A study of the vocabulary of the economic crisis in Spanish press",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "ESPANOLA DE LINGUISTICA APLICADA \u0423\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438: Asoc Espanola Linguistica Aplicada, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explaining the complexities of cross-linguistic features using comparable Arabic and English corpora Sultan Almujaiwel Popularising the Higgs boson: a corpus-assisted",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lexicograf\u00eda hisp\u00e1nica= The Routledge handbook of Spanish lexicography",
                "citation": "(No Title), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lexicograf\u00eda biling\u00fce del espa\u00f1ol con lenguas originarias de Am\u00e9rica Latina",
                "citation": "Lexicograf\u00eda hisp\u00e1nica/The Routledge Handbook of Spanish Lexicography, 649-681, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diccionarios biling\u00fces de lenguas asi\u00e1ticas",
                "citation": "Lexicograf\u00eda hisp\u00e1nica/The Routledge Handbook of Spanish Lexicography, 682-707, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlation between the orientational metaphor good is up/bad is down and positive/negative polarity in Spanish verbs: a study with corpus statistics",
                "citation": "Digital Humanities, Corpus and Language Technology A look from diverse case \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regular polysemy in context: a corpus-based analysis of regular polysemy in Spanish nouns",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "P9DAbZoAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 0
    }
}