{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pGo4Ui0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria Veronica Leiva Guerrero",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=pGo4Ui0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "evaluaci\u00f3n",
        "curriculum",
        "liderazgo pedag\u00f3gico"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 557,
    "citedby5y": 473,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2014": 3,
        "2015": 1,
        "2016": 14,
        "2017": 17,
        "2018": 33,
        "2019": 49,
        "2020": 62,
        "2021": 89,
        "2022": 132,
        "2023": 119,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Etid-XsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Montecinos",
            "affiliation": "Professor of Psychology, Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "D5fQ3oMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Galdames",
            "affiliation": "Universidad de Santiago, Departamento de Educaci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "52NbiuUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dominique Manghi",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Ykqe_iAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carla Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "Full Professor, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo Pedag\u00f3gico: de la Supervisi\u00f3n al acompa\u00f1amiento docente.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Calidad de la Educaci\u00f3n 51, 225-251, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 160,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8262524367767237328",
            "cites_id": [
                "8262524367767237328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo pedag\u00f3gico en directores n\u00f3veles en Chile: Pr\u00e1cticas de observaci\u00f3n de clases y retroalimentaci\u00f3n a profesores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Educativa, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2178792744811713118",
            "cites_id": [
                "2178792744811713118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Targets, threats and (dis) trust: the managerial troika for public school principals in Chile.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Education policy analysis archives 23 (87), n87, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16427831846588850956",
            "cites_id": [
                "16427831846588850956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novice principals in Chile mobilizing change for the first time: Challenges and opportunities associated with a school\u2019s readiness for change",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educational Management Administration & Leadership 46 (2), 318-338, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7766043876824617323",
            "cites_id": [
                "7766043876824617323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de liderazgo de los directores noveles para la inclusi\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aula abierta, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13865857783456494944",
            "cites_id": [
                "13865857783456494944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instructional leadership among novice principals in Chile: Practices for classroom observation and feedback to teachers",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RELIEVE-Revista Electronica de Investigacion y Evaluacion Educativa 22 (2), 1-17, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16665238652242132259",
            "cites_id": [
                "16665238652242132259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones del desarrollo institucional en los centros escolares de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 16 (2), 35-51, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11916051762512218121",
            "cites_id": [
                "11916051762512218121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novice principals\u2019 instructional management practices in high poverty, low performing schools in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Procedia-Social and Behavioral Sciences 237, 3-9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4743500812687541106",
            "cites_id": [
                "4743500812687541106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoreo de aprendizajes en escuelas p\u00fablicas chilenas en contexto COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ALTERIDAD. Revista de Educaci\u00f3n 17 (1), 89-102, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2207053116474753769",
            "cites_id": [
                "2207053116474753769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas evaluativas en la formaci\u00f3n inicial de docentes : un estudio self study colaborativo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Sophia Austral 28 (03), 1-23, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=698472316473281253",
            "cites_id": [
                "698472316473281253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y participaci\u00f3n en escuelas p\u00fablicas chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 21 (45), 149-167, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14084262034040843849",
            "cites_id": [
                "14084262034040843849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica de educacion superior en Chile: entre la calidad, equidad e innovaci\u00f3n curricular",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Educa\u00e7\u00e3o Superior 2 (1), 51-66, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12318036645028088444",
            "cites_id": [
                "12318036645028088444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de plataforma virtual para retroalimentar la formaci\u00f3n del profesorado",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 56 (2 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6689427860661482276",
            "cites_id": [
                "6689427860661482276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00aa V.(2010). La formaci\u00f3n del profesorado en base a competencias. Un punto de vista desde las carreras pedag\u00f3gicas de la PUCV",
                "citation": "Aula Abierta 38 (1), 81-96, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11886775883713597123",
            "cites_id": [
                "11886775883713597123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el rol de la escuela en las relaciones inter\u00e9tnicas, desde la etnopol\u00edtica-estatal chilena/Reflexions about the role of the schools in interethnic relations \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (3), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15480171627384788614",
            "cites_id": [
                "15480171627384788614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender a liderar el cambio en organizaciones escolares en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Magis. Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 12 (24), 53-70, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3013078339149051726",
            "cites_id": [
                "3013078339149051726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del logro de perfiles de egreso: experiencias universitarias",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Sistema de aseguramiento de la calidad del proceso de logro de competencias \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17598946380143963046",
            "cites_id": [
                "17598946380143963046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo pedag\u00f3gico en directores n\u00f3veles en Chile: Pr\u00e1cticas de observaci\u00f3n de clases y retroalimentaci\u00f3n a profesores",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Relieve: Revista ELectr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n y EValuaci\u00f3n Educativa 22 (2), 8, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15985746259137464970",
            "cites_id": [
                "15985746259137464970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n did\u00e1ctica en la ense\u00f1anza universitaria de la geograf\u00eda: una experiencia para la mejora de los aprendizajes en las carreras de Geograf\u00eda y Pedagog\u00eda en Historia \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso 43, 37-57, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4090249778066887045",
            "cites_id": [
                "4090249778066887045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An analysis of the use of relational expertise, relational agency, and common knowledge among newly appointed principals in Chile's public schools",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Working relationally in and across practices: A cultural-historical approach \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9903757046470878686",
            "cites_id": [
                "9903757046470878686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SISTEMA DE ASEGURAMIENTO DE LA CALIDAD DEL PROCESO DE LOGRO DE COMPETENCIAS PROFESIONALES EN PROGRAMAS DE FORMACI\u00d3N DE PROFESORES. LA EXPERIENCIA DE LA PONTIFICIA UNIVERSIDAD \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CENTRO INTERUNIVERSITARIO DE DESARROLLO GRUPO OPERATIVO DE UNIVERSIDADES \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7530661227034368819",
            "cites_id": [
                "7530661227034368819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el rol de la escuela en las relaciones inter\u00e9tnicas, desde la etnopol\u00edtica-estatal chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (3), 131-151, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18328320830814763994",
            "cites_id": [
                "18328320830814763994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n docente para el modelado de contenidos procedimentales (inferencias) en la comprensi\u00f3n lectora",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Roteiro 40 (esp), 153-172, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18259359299281831653",
            "cites_id": [
                "18259359299281831653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educa\u00e7\u00e3o superior iberoamericana: uma an\u00e1lise para al\u00e9m das perspectivas mercadol\u00f3gicas da produ\u00e7\u00e3o de conhecimento",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o superior iberoamericana, 1-230, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16188101182097437259",
            "cites_id": [
                "16188101182097437259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n del profesorado en base a competencias: Un punto de vista desde las carreras",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Aula abierta 38 (1), 81-96, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12152215598530380485",
            "cites_id": [
                "12152215598530380485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma y",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9080122197672925245",
            "cites_id": [
                "9080122197672925245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning monitoring at low income schools in COVID-19 context",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ALTERIDAD. Revista de Educaci\u00f3n 17 (1), 89-102, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=956717071509337628",
            "cites_id": [
                "956717071509337628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoreo de aprendizajes en escuelas p\u00fablicas chilenas en contexto COVID-19.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Alteridad: Revista de Educaci\u00f3n 17 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5759769560297742854",
            "cites_id": [
                "5759769560297742854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autodiagn\u00f3stico de situaci\u00f3n y necesidades de asesoramiento educativo de las escuelas de la Quinta Regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 6 (2), 73-95, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5790807815513986138",
            "cites_id": [
                "5790807815513986138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencies in the training of school leaders: the case of the Master\u2019s Program in Leadership and Management of School Organizations (MLGOE)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 29, e290027, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias en la formaci\u00f3n de l\u00edderes escolares: el caso del Mag\u00edster en Liderazgo y Gesti\u00f3n de Organizaciones Escolares (MLGOE)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Brasileira de Educa\u00e7\u00e3o 29, e290027, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias en la formaci\u00f3n de l\u00edderes escolares: el caso del Mag\u00edster en Liderazgo y Gesti\u00f3n de Organizaciones Escolares (MLGOE)",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista brasileira de educa\u00e7\u00e3o rbe 29 (e290027), 1-19, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEADERSHIP OF CHILEAN PUBLIC SCHOOL MANAGEMENT TEAMS IN THE TEACHING AND LEARNING PROCESS DURING THE HEALTH CRISIS OF COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERCIENCIA 48 (11), 579-586, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo de equipos directivos de escuelas p\u00fablicas chilenas en el proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje durante la crisis sanitaria de covid-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (11), 579-586, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POL\u00cdTICAS DE EVALUACI\u00d3N Y ACCOUNTABILITY EN AM\u00c9RICA LATINA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apresenta\u00e7\u00e3o do dossi\u00ea tem\u00e1tico \u201cRecomenda\u00e7\u00f5es dos Organismos Multilaterais para a Educa\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica Latina e Caribe em contextos de crise\u201d",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "S\u00e9rie-Estudos 28 (62), 3-10, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accountability Policies: Tensions and Difficulties in School Management, a Literature Review",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA DEL CLAD REFORMA Y DEMOCRACIA, 207-240, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de accountability: tensiones y dificultades en la gesti\u00f3n escolar, una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y Democracia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anais eletr\u00f4nicos do II Semin\u00e1rio Internacional de Pol\u00edticas de evaluaci\u00f3n educacional y accountability",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Semin\u00e1rio Internacional de Pol\u00edticas de Avalia\u00e7\u00e3o Educacional e \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje y buenas pr\u00e1cticas sobre la pandemia en educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n Superior y Pandemia. Aprendizajes y buenas pr\u00e1cticas en \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internationalization in institutions of Higher Education: the case of the Pontifical Catholic University of Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "S\u00e9rie-Estudos 25 (53), 143-158, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internacionalizaci\u00f3n en instituciones de Educaci\u00f3n Superior: el caso de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "S\u00e9rie-Estudos 25 (53), 143-158, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leadership practices of noveles principals for educational inclusion",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aula abierta 48 (3), 291-299, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo Pedag\u00f3gico en directoras de centros educativos de Educaci\u00f3n Parvularia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[2019] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 6. Pr\u00e1cticas de liderazgo para el aprendizaje y el desarrollo profesional docente",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Liderazgo y gesti\u00f3n del talento en las organizaciones, 259-292, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Perspectiva Educacional: crecimiento e impacto internacional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Internacional de Educa\u00e7\u00e3o Superior 2 (3), 480-500, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Educativo: An Experience in an Approach to Academic Literature for Chilean Teachers",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 21 (71), 1275-1294, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Educativo. Una experiencia de acercamiento al g\u00e9nero acad\u00e9mico para docentes de escuelas chilenas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 21 (71), 1275-1294, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La retroalimentaci\u00f3n de aprendizajes: concepciones y pr\u00e1cticas. Buscando Coherencias.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "[2016] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoreo y seguimiento de la formaci\u00f3n inicial de profesores.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Democracia y Educaci\u00f3n en el siglo XXI. La obra de John Dewey 100 a\u00f1os \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n docente para el modelado de contenidos procedimentales (inferencias) en la comprensi\u00f3n lectora/teacher intervention for the shaping of procedural contents \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Roteiro 40, 153-172, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metas, amenazas y (des) confianza: La troika del nuevo management para directores de escuelas p\u00fablicas en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 23, 87, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexions about the Role of the Schools in Interethnic Relations, from the Chilean State s Ethnopolitics",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (3), 131-151, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONCEPCI\u00d3N, PR\u00c1CTICAS Y ACTITUDES FRENTE A LA EVALUACI\u00d3N DE LOS APRENDIZAJES. UN ESTUDIO DE CASO EN LOS CUARTOS B\u00c1SICOS EN LAS ASIGNATURAS DE LENGUAJE Y COMUNICACI\u00d3N Y CIENCIAS \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE VALPARA\u00cdSO, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conditions of Institutional Development in the Schools of Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 16 (2), 35-51, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el rol de la escuela en las relaciones inter\u00e9tnicas, desde la etnopol\u00edtica-estatal chilena/Reflexions about the role of the schools in interethnic relations \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demandas en la formaci\u00f3n docente: voces de directivos escolares y universitarios.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Desarrollo de las instituciones y su incidencia en la innovaci\u00f3n de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ejercicio de la direcci\u00f3n y liderazgo en escuelas urbanas de la regi\u00f3n de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Desarrollo de las instituciones y su incidencia en la innovaci\u00f3n de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-diagnosis status and educational counseling needs of school in the Fifth Region of Valparaiso, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 6 (2), 73-95, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n del profesorado en base a competencias: un punto de vista desde las carreras pedag\u00f3gicas de la PUCV",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Aula abierta, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andoni Arenas Martija*, Claudia Bruno Lagomarsino**, Valentina Haas Prieto***, Mar\u00eda Ver\u00f3nica Leiva Guerrero",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "PONTIFICIA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DE VALPARA\u00cdSO, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de liderazgo y resultados acad\u00e9micos en el proceso de implementaci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n por competencias",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Organizar y dirigir en la complejidad: instituciones educativas en evoluci\u00f3n, 26, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la influencia familiar en el \u00e9xito escolar del alumnado de 6o. de Primaria de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Oviedo, Servicio de Publicaciones, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la influencia familiar en el \u00e9xito escolar del alumnado de 6\u00ba de primaria de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la influencia familiar en el \u00e9xito escolar del alumnado de sexto de primaria de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Oviedo, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS DIFERENTES ACTORES EN LA GESTI\u00d3N EDUCATIVA DE CHILE",
                "citation": "LA PARTICIPACI\u00d3N DE LOS DIFERENTES ACTORES EN LA GESTI\u00d3N EDUCATIVA EN \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de accountability: tensiones y dificultades en la gesti\u00f3n escolar, una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparable entre Supermercados Peruanos y Grupo \u00c9xito en Colombia",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparable entre Supermercados Peruanos y Grupo \u00c9xito en Colombia",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoreo de aprendizajes en escuelas p\u00fablicas chilenas en contexto COVID-19. Alteridad [online]. 2022, vol. 17, n. 1",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y participaci\u00f3n en escuelas p\u00fablicas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POL\u00cdTICAS EDUCATIVAS DEL SISTEMA ESCOLAR CHILENO: PRIVATIZACI\u00d3N, POL\u00cdTICAS DE MERCADO, SUBSIDIO A LA DEMANDA, LIBERTAD DE ELECCI\u00d3N Y",
                "citation": "EM PERSPECTIVA, 101, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conditions of institutional Development in Chile\u2019s Schools",
                "citation": "REDIE es una publicaci\u00f3n del Instituto de Investigaci\u00f3n y Desarrollo \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de plataforma virtual para retroalimentar la formaci\u00f3n del profesorado",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pGo4Ui0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}