{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PKgcJmAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Enrique Llanos Reyes",
    "affiliation": "Contemporary History, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "History",
        "Contemporary History",
        "Labour History"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://www.ihistoriapucv.cl/index.php/academicos/claudio-llanos-reyes/",
    "citedby": 223,
    "citedby5y": 129,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2012": 16,
        "2013": 8,
        "2014": 13,
        "2015": 16,
        "2016": 16,
        "2017": 15,
        "2018": 6,
        "2019": 9,
        "2020": 16,
        "2021": 49,
        "2022": 25,
        "2023": 26,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguridad social, empleo y propiedad privada en William Beveridge",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Historia cr\u00edtica, 223-246, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10241081669218530675",
            "cites_id": [
                "10241081669218530675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1971-1972: sublevaci\u00f3n en el campo. Poder popular por decreto versus poder popular por las bases",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cuadernos de historia, 69, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15527149659816317521",
            "cites_id": [
                "15527149659816317521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La discusi\u00f3n pol\u00edtica sobre mortalidad infantil en Chile durante la d\u00e9cada de 1930. Elementos para una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rico pol\u00edtica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anuario de Estudios Americanos 74 (2), 675-703, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3596401334148796544",
            "cites_id": [
                "3596401334148796544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres problem\u00e1ticas de la inmigraci\u00f3n china en el norte de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Si Somos Americanos 20 (2), 91-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6610578155877941952",
            "cites_id": [
                "6610578155877941952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases hist\u00f3rico-pol\u00edticas del Estado de Bienestar alem\u00e1n y brit\u00e1nico (temas y problemas)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 16 (2), 193-207, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2248114026049746520",
            "cites_id": [
                "2248114026049746520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber del Estado en el Ordoliberalismo de Walter Eucken: Tradici\u00f3n y coyuntura en el manejo pol\u00edtico-econ\u00f3mico del Estado.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Facultad de Administraci\u00f3n y Econom\u00eda. Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2001839328250524431",
            "cites_id": [
                "2001839328250524431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del experimento socialista a la experiencia neoliberal. Reflexiones Hist\u00f3ricas sobre Chile actual",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 40 (2), 202-223, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13179296309119634567,3293412177064773364",
            "cites_id": [
                "13179296309119634567",
                "3293412177064773364"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del experimento socialista a la experiencia neoliberal. Reflexiones Hist\u00f3ricas sobre Chile actual",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 40 (2), 202-223, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13179296309119634567",
            "cites_id": [
                "13179296309119634567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imperialismo ingl\u00e9s y ciencia. La Sociedad Geogr\u00e1fica Real de Londres, 1830-1870.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Bolet\u00edn americanista, 209-225, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=927009016950680794",
            "cites_id": [
                "927009016950680794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dictadura militar en Chile frente al desempleo: algunos aspectos de la mirada pol\u00edtica 1973-1978",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 44 (2), 311-325, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=981247966366332775",
            "cites_id": [
                "981247966366332775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riquezas y rutas. El Sur de Chile en la mirada cient\u00edfica imperial brit\u00e1nica (1830-1870)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 18 (1), 44-55, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15380187177798047053",
            "cites_id": [
                "15380187177798047053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando el pueblo unido fue vencido: estudios sobre la v\u00eda chilena al socialismo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valparaiso, Pontifica Univeridad Cat\u00f3lica de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13073518644976614440",
            "cites_id": [
                "13073518644976614440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado frente a la estructura y salud de la poblaci\u00f3n: Chile (1964-1973)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 39 (2), 262-284, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3826017875343791882",
            "cites_id": [
                "3826017875343791882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gobierno de Allende y la UP frente al \u201cPoder Popular\u201d 1970-1972: Las bases radicalizadas y su din\u00e1mica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 16 (1), 28-42, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17442332296560730180",
            "cites_id": [
                "17442332296560730180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Padres separados: Formas de separarse y percepci\u00f3n de los efectos de su ruptura conyugal en su vida y la de sus hijos",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Documento de trabajo 62, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9954373795896020074",
            "cites_id": [
                "9954373795896020074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile y Argentina en la Era del Imperialismo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Chile\u2013Argentina, Argentina\u2013Chile. Editorial Universitaria Valpara\u00edso, 127-163, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13769160042580241668",
            "cites_id": [
                "13769160042580241668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pueblos y paisajes en la Royal Society de LondresLas ciencias humanas y el imperialismo brit\u00e1nico (1860-1918)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Hist\u00f3ria (S\u00e3o Paulo) 30, 306-331, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16421264179485515672",
            "cites_id": [
                "16421264179485515672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIPLOMACIA Y MIGRACI\u00d3N JAPONESA EN CHILE: DEL PROYECTO* SALITRERO A LA TENTATIVA DE COLONIZACI\u00d3N EN EL SUR: 1913-1930",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 291-306, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16837758182676419237",
            "cites_id": [
                "16837758182676419237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre las convergencias te\u00f3ricas en la configuraci\u00f3n de la Unidad Popular",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 37 (1), 105-124, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8665108384801617285",
            "cites_id": [
                "8665108384801617285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Un proyecto global anticapitalista?: apuntes para una mejor comprensi\u00f3n de la unidad popular y el gobierno de Allende",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Analecta: revista de humanidades, 13-34, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10304909077581195025",
            "cites_id": [
                "10304909077581195025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 No son 30 pesos, son 30 a\u00f1os! Chile (1989-2019).\u00bf Los fracasos de la transici\u00f3n y el modelo econ\u00f3mico chileno?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Millars. Espai i Hist\u00f2ria, 43-76, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4635170582642824067",
            "cites_id": [
                "4635170582642824067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From the socialist experiment to the neoliberal experience. Historical reflections on current Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18029795319396839430",
            "cites_id": [
                "18029795319396839430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alemania y Chile frente a la crisis del capitalismo (1973-1983). Notas para una discusi\u00f3n hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 19 (2), 162-173, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6140482101061793852",
            "cites_id": [
                "6140482101061793852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas del Estado de bienestar brit\u00e1nico en la historia del tiempo presente. Una aproximaci\u00f3n a la trayectoria de reducci\u00f3n del Welfare State",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "An\u00e1lisis Pol\u00edtico 24 (73), 79-96, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11914873883193983834",
            "cites_id": [
                "11914873883193983834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ilusiones y cegueras: miradas sobre Europa entre 1922 y 1939 desde el Royal Institute of International Affairs",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 144-159, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17510389484695363444",
            "cites_id": [
                "17510389484695363444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the theoretical convergences in the configuration of the unidad popular",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 37 (1), 105-124, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=591716020287701644",
            "cites_id": [
                "591716020287701644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia concentrada: victorias y derrotas del gobierno de la Unidad Popular",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 15 (2), 228-242, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6277595885701017301",
            "cites_id": [
                "6277595885701017301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes en torno a las representaciones de la modernidad capitalista durante el siglo XIX:(Los casos de Chile y Bolivia)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana 14 (45), 97-116, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13248173436018647208",
            "cites_id": [
                "13248173436018647208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre trabajadores, Estado y desempleo en las actas de sesiones \u201csecretas\u201d de la Junta Militar-Chile, 1973-1976",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tempo 27, 311-331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17840891292374504523",
            "cites_id": [
                "17840891292374504523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas de investigaci\u00f3n sobre globalizaci\u00f3n neoliberal y desempleo desde los a\u00f1os 1970 y 1980",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Austral de Ciencias Sociales, 123-149, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=363598440414242414",
            "cites_id": [
                "363598440414242414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre continuidades y cambios: las Am\u00e9ricas en la transici\u00f3n (s. XVIII a XIX)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2624571614340113828",
            "cites_id": [
                "2624571614340113828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 1970-1973: Las versiones oficiales. Interpretaciones y planteos pol\u00edticos.\" Avance hacia una nueva interpretaci\u00f3n\"",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bolet\u00edn americanista, 169-190, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6371572677494462088",
            "cites_id": [
                "6371572677494462088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La flexibilizaci\u00f3n laboral desde las d\u00e9cadas de 1970 y 1980. Una historia m\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites de lo nacional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 30, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18182413158154045974",
            "cites_id": [
                "18182413158154045974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempleo y flexibilizaci\u00f3n: Alemania Federal y Chile frente a las transformaciones del capitalismo (D\u00e9cadas de 1970 y 1980)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 31 (1), 200-226, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10019939455754847277",
            "cites_id": [
                "10019939455754847277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Germany and Chile facing the crisis of capitalism (1973-1983). Notes for a historical discussion",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 19 (2), 162, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11071001726819347592",
            "cites_id": [
                "11071001726819347592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social security, employment, and private property in William Beveridge",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Historia Critica, 223-246, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16899459575515853816",
            "cites_id": [
                "16899459575515853816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State and economy. William Beveridge and Walter Eucken's criticisms and proposals.(A historical comparative perspective)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ecos de Econom\u00eda: A Latin American Journal of Applied Economics 16 (35), 91-122, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7448403928177433200",
            "cites_id": [
                "7448403928177433200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado y econom\u00eda: Cr\u00edticas y propuestas en las miradas de William Beveridge y Walter Eucken (Una perspectiva hist\u00f3rica comparada)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ecos de econom\u00eda 16 (35), 92-122, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14596794882935249201",
            "cites_id": [
                "14596794882935249201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concentrated history: Victories and defeats of the Unidad Popular government",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 15 (2), 228, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2261098175422345787",
            "cites_id": [
                "2261098175422345787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber del Es El deber del Estado en el Or tado en el Or tado en el Ordoliberalismo de W alismo de W alismo de Walter Eucken: alter Eucken: Tradici\u00f3n yc adici\u00f3n yc adici\u00f3n y \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Chilena de Econom\u00eda y Sociedad 4 (1), 15-27, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17361773843511684755",
            "cites_id": [
                "17361773843511684755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Broadening contexts: Spanish trade unionism in the face of the economic crisis and technological change, 1970-1987. The case of Comisiones Obreras",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Labor History, 1-13, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicoan\u00e1lisis y \u00e9poca.: A 100 a\u00f1os de Psicolog\u00eda de las masas ya 2 de un estallido social",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "CANOPUS EDITORIAL DIGITAL SA, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la era del estado a la era del mercado.: Estado de bienestar social, crisis y neoliberalismo",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "CANOPUS EDITORIAL DIGITAL SA, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La configuraci\u00f3n de la flexibilizaci\u00f3n laboral 50 a\u00f1os de transformaciones internacionales del mundo del trabajo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CUHSO (Temuco), 0-0, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mirada cient\u00edfica imperial brit\u00e1nica sobre la cultura y naturaleza en el desierto del Pac\u00edfico Sur Americano, 1830-1880.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 26 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Making progress in determining quality: positional accuracy of the new 1: 25,000 scale digital cartography",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Proceedings of the ICA 4, 22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y desigualdad en Chile (1850-2009)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Iberoamericana (2001-) 21 (77), 362-365, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIPLOMACY AND JAPANESE MIGRATION IN CHILE: FROM THE NITRATE PROJECT TO COLONIZATION ATTEMPTS IN THE SOUTH: 1913-1930",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dialogo Andino, 291-306, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inmigraci\u00f3n \u00e1rabe en la regi\u00f3n de Antofagasta durante el apogeo del salitre (1880-1930): Distribuci\u00f3n espacial y redes sociales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 28 (1), 186-220, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On Workers, State and Unemployment in the Minutes of the\" Secret\" Sessions of the Junta Militar-Chile, 1973-1976 Article",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "TEMPO-NITEROI 27 (2), 311-331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre ideolog\u00eda e interpretaci\u00f3n hist\u00f3rica. La unidad popular",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 173-186, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza probl\u00e9mica en el aprendizaje de las ciencias en el nivel medio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Inclusiones: Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 8 (15), 248-264, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile en ruta al capitalismo. Cambio, euforia y depresi\u00f3n, 1850-1880.(2\u00aa edici\u00f3n). 523",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Iberoamericana (2001-) 20 (73), 330-332, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo y desempleo: notas de investigaci\u00f3n en torno a la ruptura de la d\u00e9cada de 1970 en los capitalismos centrales y perif\u00e9ricos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Historia y pol\u00edticas p\u00fablicas, 79-106, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre Claudio Llanos Reyes, Cuando el pueblo unido fue vencido. Estudios sobre la v\u00eda chilena al socialismo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolet\u00edn del Archivo General de la Naci\u00f3n 8 (15), 136-144, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El neoliberalismo contenido: aproximaci\u00f3n al desempleo y las reformas econ\u00f3mico sociales en Alemania Federal (las d\u00e9cadas de 1970 y 1980)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 21 (2), 246-258, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Political Discussion on Infant Mortality in Chile during the 1930s. Elements for a Political Historical Approach",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ANUARIO DE ESTUDIOS AMERICANOS 74 (2), 675-703, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Dossier: Crisis y rupturas en Am\u00e9rica Latina, 1970-1980",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Millars. Espai i Hist\u00f2ria, 9-13, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hayek y su cr\u00edtica al bienestar y la justicia social.(1940-1970) Una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rico cr\u00edtica y elementos para la discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Aedos 8 (18), 143-166, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hayek and his critique of welfare and social justice (1940-1970): A critical historical approach and elements for discussion",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "AEDOS-REVISTA DO CORPO DISCENTE DO PROGRAMA DE POS-GRADUACAO EM HISTORIA DA \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Dossier: Crisis y rupturas en Am\u00e9rica Latina, 1970-1980",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Publicacions de la Universitat Jaume I, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis y rupturas en Am\u00e9rica Latina, 1970-1980: presentaci\u00f3n dossier",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Millars: espai i hist\u00f2ria 41 (2), 9-13, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis y rupturas en Am\u00e9rica Latina, 1970-1980",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitat Jaume I, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una breve sonrisa del capitalismo: elementos hist\u00f3rico-pol\u00edticos del Estado de bienestar brit\u00e1nico y alem\u00e1n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado del bienestar racial y sus enemigos pol\u00edticos y de fe Notas de investigaci\u00f3n de los archivos de la Gestapo en el inicio de la dictadura nacionalsocialista (1933-1937)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Co-herencia 11 (21), 231-252, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The\" Racial Welfare\" State and its Political and Religious Enemies. Research Notes on the Gestapo Files from the Beginning of the Nazi Dictatorship (1933-1937)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Co-herencia 11 (21), 131-252, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riches and routes. Southern Chile in the British scientific imperial eyes (1830-1870)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 18 (1), 44, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The state and the structure and health of the population: Chile (1964-1973)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudos Ibero-Americanos 39 (2), 262-284, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historical-political foundations of the British and German Welfare State (issues and problems)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 16 (2), 193, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hunt, Lynn. Inventing Human Rights: A History. New York: WW Norton & Company Inc., 2007, 272 pp",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 237-240, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hunt, Lynn. Inventing Human Rights. A History.. New York: WW Norton & Company Inc., 2007, 272 pp.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hunt, Lynn. Inventing Human Rights. A History. New York: WW Norton & Company Inc., 2007",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 237-240, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Inventing Human Rights. A History\" de Hunt, Lynn",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 237-240, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas del estado de bienestar brit\u00e1nico en la historia del tiempo presente. una aproximaci\u00f3n a la trayectoria de reducci\u00f3n del welfare state",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Analisis Politico 24 (73), 79-96, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Illusions and blindness: Views of Europe between 1922 and 1939 from the Royal Institute of International Affairs",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 144-159, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "People and landscapes in the Royal Society of London social sciences and British imperialism (1860-1918)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Hist\u00f3ria (S\u00e3o Paulo) 30, 306-331, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WELFARE STATE Y SOZIALSTAAT. ESTADO Y ECONOMIA EN GRAN BRETA\u00d1A Y ALEMANIA (1930-1960) BASES HISTORICO POLITICAS DE LOS MODELOS DE ESTADO DE BIENESTAR",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El deber del Estado en el Ordoliberalismo de Walter Eucken: Tradici\u00f3n y coyuntura en el manejo pol\u00edtico-econ\u00f3mico del Estado.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Chilena de Econom\u00eda y Sociedad 4, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notes regarding the Representation of capitalist Modernity During the XIXth Century:(The cases of Chile and Bolivia)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Utop\u00eca y Praxis Latinoamericana 14 (45), 97-116, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes en torno a las representaciones de la modernidad capitalista durante el siglo XIX.(Los casos de Chile y Bolivia)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 14 (45), 97-116, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo pudo suceder?: en torno a la toma del poder nazi en Alemania",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n, Chile) 18 (1), 69-78, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIENCIA Y ECONOM\u00cdA. LAS REPRESENTACIONES Y PREOCUPACIONES CIENT\u00cdFICAS SOBRE CHILE EN ESTADOS UNIDOS ANTES Y DESPU\u00c9S DE LA GUERRA DEL PAC\u00cdFICO. 1859-1884",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuadernos de Historia, 23, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile 1970-1973: cuando el pueblo unido fue vencido",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Chile 1970-1973: cuando el pueblo unido fue vencido, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica de una derrota.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "X Jornadas Interescuelas/Departamentos de Historia, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n Ambiental de las Cuencas Urbanas del Piedemonte Andino de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Oprimidos, explotados y rebeldes\": una aproximaci\u00f3n al desarrollo de la relaci\u00f3n entre negros e indios en el Reino de Chile durante el siglo XVI",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Notas hist\u00f3ricas y geogr\u00e1ficas, 31-56, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre ideolog\u00eda e interpretaci\u00f3n hist\u00f3rica: la Unidad Popular",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Notas hist\u00f3ricas y geogr\u00e1ficas, 173-185, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de la asesor\u00eda sobre mecanismos y responsabilidades institucionales en el manejo de cuencas hidrogr\u00e1ficas en Costa Rica",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "CATIE, Turrialba (Costa Rica), 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative study of different methods of extraction for determination of assimilable Zn and Cu in soils",
                "pub_year": "1982",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de diferentes metodos de extraccion para la determinacion de Zn y Cu asimilables en suelos.",
                "pub_year": "1982",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempleo y flexibilizaci\u00f3n: Alemania Federal y Chile frente a las transformaciones del capitalismo (D\u00e9cadas de\uf731\uf739\uf737\uf730 y\uf731\uf739\uf738\uf730)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre negros e indios en el Reino de Chile durante el siglo XVI",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile, Argentina y la econom\u00eda exportadora Estado, econom\u00eda y pol\u00edtica durante la era del imperialismo (1880-1950)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter superestructural de las diversas corrientes interpretativas y otras caracter\u00cdsticas generales.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DOSSIER. Para una historia de las tierras bajas de Bolivia Coordinadora: Pilar Garc\u00eda Jord\u00e1n.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 NO SON 30 PESOS, SON 30 A\u00d1OS! CHILE (1988-2019).\u00bf LOS FRACASOS DE LA TRANSICI\u00d3N Y EL MODELO ECON\u00d3MICO CHILENO?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Estado del bienestar racial y sus enemigos pol\u00edticos y de fe",
                "citation": "Co-herencia Revista de Humanidades, 231, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, Econom\u00eda y Sociedad: Seguridad Social, Empleo y Propiedad Privada en William Beveridge.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PKgcJmAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}