{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qmZySQ4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marta Elsa Quiroga Lobos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=qmZySQ4AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Liderazgo escolar"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 236,
    "citedby5y": 176,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2011": 5,
        "2012": 7,
        "2013": 3,
        "2014": 2,
        "2015": 8,
        "2016": 7,
        "2017": 12,
        "2018": 12,
        "2019": 28,
        "2020": 27,
        "2021": 34,
        "2022": 43,
        "2023": 37,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de competencias cient\u00edficas en las primeras edades: el Explora Conicyt de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n y educadores 17 (2), 237-253, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9860440838699856358",
            "cites_id": [
                "9860440838699856358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La respuesta de directores escolares ante las pol\u00edticas de inclusi\u00f3n escolar en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 82-111, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13360834422256090780",
            "cites_id": [
                "13360834422256090780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparado de experiencias de introducci\u00f3n de las TIC en el aula. El rol del coordinador tecnol\u00f3gico y su impacto en el \u00e9xito de las pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REICE. Revista Iberoamericana sobre Calidad, Eficacia y Cambio en Educaci\u00f3n \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7950604814977627752",
            "cites_id": [
                "7950604814977627752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y e-liderazgo en las historias de vida de l\u00edderes educativos a trav\u00e9s del mundo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Edmetic: Revista de Educaci\u00f3n Medi\u00e1tica y TIC, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10300660512104041632",
            "cites_id": [
                "10300660512104041632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoetnograf\u00eda y directivos docentes: una aproximaci\u00f3n experiencial a las reformas educativas en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 20 (2), 113-125, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8651368151855442786",
            "cites_id": [
                "8651368151855442786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jefes de UTP n\u00f3veles en Chile: desaf\u00edos del liderazgo pedag\u00f3gico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perspectiva Educacional 56 (3), 76-97, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11706461959341982970",
            "cites_id": [
                "11706461959341982970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalism and education on an international perspective: Chile as perfect scenario",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Bulgarian Journal of Science and Education Policy 10 (1), 69, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14167280538907999904",
            "cites_id": [
                "14167280538907999904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 tipo de datos recolectan los directores? Consecuencias para la elaboraci\u00f3n de planes de mejora",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 11 (2), 24-39, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5257108375343846617",
            "cites_id": [
                "5257108375343846617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University tutors and school mentors: Evaluators in the practical training of future teachers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Teaching and Teacher Education 107, 103489, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6763258009221729094",
            "cites_id": [
                "6763258009221729094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early child care education: Evidence from the new law in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of pedagogy 8 (1), 121-135, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5851441799734691282",
            "cites_id": [
                "5851441799734691282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The coordinator\u2019s dilemma: Between an electronic janitor and a pedagogical leader",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Encuentro Internacional Educa, Zaragoza, Spain. Retrieved from ERIC database \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6348804734493891360",
            "cites_id": [
                "6348804734493891360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de un instrumento para valorar la calidad de la formaci\u00f3n de profesores de Educaci\u00f3n F\u00edsica en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista. Retos. Recuperado de: https://dialnet. unirioja. es/servlet/articulo, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7325847460444537628",
            "cites_id": [
                "7325847460444537628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fuga. Estrategia de directores en situaciones de retroalimentaci\u00f3n dif\u00edciles",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perfiles educativos 43 (172), 8-25, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3314919319826975605",
            "cites_id": [
                "3314919319826975605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metodolog\u00eda de control emocional en conversaciones con padres, madres y personas apoderadas y el desarrollo de habilidades conversacionales en docentes. Evidencia desde Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (3), 208-232, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5874061985674827510",
            "cites_id": [
                "5874061985674827510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderar la implementaci\u00f3n del plan de mejora escolar: oportunidades, desaf\u00edos y dificultades. Un estudio de caso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5786051131634284541",
            "cites_id": [
                "5786051131634284541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tutores para la retenci\u00f3n escolar: Socios estrat\u00e9gicos de las escuelas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sophia Austral 28, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7976950746226109195",
            "cites_id": [
                "7976950746226109195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novice academic coordinators (HTPU) in Chile: Educational leadership challenges",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PERSPECTIVA EDUCACIONAL 56 (3), 76-97, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16422121151046438000",
            "cites_id": [
                "16422121151046438000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de instrumentos de evaluaci\u00f3n empleados por docentes del segundo ciclo b\u00e1sico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La evaluaci\u00f3n en el proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje de las Ciencias \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2386491022146957578",
            "cites_id": [
                "2386491022146957578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre dise\u00f1o instruccional para ambientes de aprendizaje a trav\u00e9s de redes de comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Perspectiva Educacional, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8399889294586539932",
            "cites_id": [
                "8399889294586539932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Methodology of Emotional Control in Conversations With Parents and the Development of Conversational Skills in Teachers. Evidence From Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (3), 208-232, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16092970951774867585",
            "cites_id": [
                "16092970951774867585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier: Estrategias de retenci\u00f3n escolar: Experiencias y pr\u00e1cticas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Sophia Austral 28, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 habilidades debe desarrollar un futuro docente en su paso por la universidad? Percepci\u00f3n del alumnado de pedagog\u00eda al ingresar a sus programas de formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HUMAN REVIEW. International Humanities Review/Revista Internacional de \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-assessment in Initial Teacher Training Programmes. How Pre-Service teachers perceive their performance in the professional practice.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Conference Proceedings. The Future of Education 2022, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 habilidades debe desarrollar un futuro docente en su paso por la universidad?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico y nivelaci\u00f3n en competencias digitales en programas relacionados con la pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVOLUCI\u00d3N EN LA FORMACI\u00d3N Y LA CAPACITACI\u00d3N PARA EL SIGLO XXI, 480, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodologia do controle emocional para conversas com os pais, m\u00e3es e pessoas apoderadas eo desenvolvimento de habilidades comunicativas para professores: Evid\u00eancias de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (3), 208-232, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de planes de mejora: un caso desde Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Dise\u00f1o de mejoras educativas: formaci\u00f3n, gesti\u00f3n del conocimiento y \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n para el \u00e9xito acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La nueva gesti\u00f3n del conocimiento, 309-350, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acreditaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de planes de mejora: desaf\u00edos y tensiones de jefes de Carrera de Pedagog\u00eda. Evidencia desde Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Argentina de Educaci\u00f3n Superior: RAES, 29-41, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metodolog\u00eda de control emocional en conversaciones con padres, madres y personas apoderadas y eldesarrollo de habilidades conversacionales en docentes. Evidencia desde Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 24 (3), 4, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoethnography and School Principals: an Experiential Approach to Educational Reforms in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 20 (2), 113-125, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 tipos de datos recolectan los directores? Consecuencias para la elaboraci\u00f3n de planes de mjejora",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "P\u00e1ginas de educaci\u00f3n 11 (2), 24-39, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politika certificiranja: Refleksije, osnovane na \u010dilskem primeru testa inicia za u\u010ditelje za\u010detnike",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Center for Educational Policy Studies Journal 8 (4), 29-46, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historias de vida que crean liderazgo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tendencias nacionales e internacionales en organizaci\u00f3n educativa: entre la \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesora Gu\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SCHOOL PRINCIPALS AND THE DILEMMA OF TEACHER ECONOMIC INCENTIVES: EVIDENCE FROM CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Online Journal of New Horizons in Education 7 (4), 52, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EARLY CHILD CARE EDUCATION: EVIDENCE FROM THE NEW LAW IN CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pedagogick\u00fd \u010dasopis (Journal of Pedagogy) 8 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CREACI\u00d3N Y GESTI\u00d3N DEL CONOCIMIENTO: ESTUDIO DE CASO \u201cLICEO NUESTRA SE\u00d1ORA DE LA PAZ\u201d",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Sevilla, Espa\u00f1a, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confluencia entre la gesti\u00f3n de calidad y la gesti\u00f3n del conocimiento en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Globalizaci\u00f3n y organizaciones educativas: libro de simposios, 183-208, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of Scientific Expertise in Early Childhood: Explora Conicyt in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 17 (2), 237-253, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderar la implementaci\u00f3n del plan de mejora escolar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Liderar la implementaci\u00f3n del plan de mejora escolar, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del conocimiento en el \u00e1mbito de la docencia universitaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Organizaciones que aprenden y generan conocimiento, 10, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planes de mejora: oportunidad para movilizar y crear conocimientos en las organizaciones escolares",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Desarrollo de las instituciones y su incidencia en la innovaci\u00f3n de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los directivos en el contexto de los pa\u00edses del Cono Sur:: Argentina, Brasil, Chile y Uruguay",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Desarrollo de las instituciones y su incidencia en la innovaci\u00f3n de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n y la formaci\u00f3n ciudadana: la perspectiva de los profesores noveles de historia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "XXIII Simposio Internacional de Did\u00e1ctica de las Ciencias Sociales. Educar \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n y la formaci\u00f3n ciudadana: la perspectiva de los profesores noveles de Historia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educar para la participaci\u00f3n ciudadana en la ense\u00f1anza de las Ciencias \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dilema del coordinador TIC: entre conserje electr\u00f3nico y l\u00edder pedag\u00f3gico.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ORIENTACIONES PEDAGOGICAS PARA EL MEJORAMIENTO DEL DESEMPE\u00d1O EN LA PRACTICA PROFESIONAL DE LOS DOCENTES DEL AREA TECNICO PROFESIONAL",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA LA MEJORA EDUCATIVA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y e-liderazgo en las historias de vida de l\u00edderes educativos a trav\u00e9s del mundo Leadership and e-leadership in the life histories of educational leaders throughout \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y e-liderazgo en las historias de vida de l\u00edderes educativos a trav\u00e9s del mundo",
                "citation": "EDMETIC. Revista de Educaci\u00f3n Medi\u00e1tica y TIC 8 (2), 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoetnograf\u00eda y directivos docentes: una aproximaci\u00f3n experiencial a las reformas educativas en Chile1 Autoethnography and School Principals: an Experiential Approach to \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planes de Mejora: Oportunidad para gestionar conocimientos en las organizaciones escolares1.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVAS TAREAS: SU INFLUENCIA EN EL DESARROLLO PROFESIONAL DOCENTE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESCRITURA ACAD\u00c9MICA EN POSTGRADO DE EDUCACION: ATRIBUCION DEL CONOCIMIENTO EN LA CRONICA DIRECTIVA\u2013DOCENTE.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qmZySQ4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}