{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QyYCFvoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Giovanni Parodi",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=QyYCFvoAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Psicoling\u00fc\u00edstica",
        "Ling\u00fc\u00edstica de Corpus",
        "G\u00e9neros del Discurso",
        "Multimodalidad"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://www.giovanniparodi.cl/",
    "citedby": 5264,
    "citedby5y": 2232,
    "hindex": 38,
    "hindex5y": 26,
    "i10index": 73,
    "i10index5y": 56,
    "cites_per_year": {
        "2004": 18,
        "2005": 46,
        "2006": 54,
        "2007": 80,
        "2008": 72,
        "2009": 125,
        "2010": 180,
        "2011": 131,
        "2012": 220,
        "2013": 188,
        "2014": 252,
        "2015": 363,
        "2016": 344,
        "2017": 344,
        "2018": 419,
        "2019": 363,
        "2020": 457,
        "2021": 570,
        "2022": 450,
        "2023": 331,
        "2024": 53
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9neros acad\u00e9micos y g\u00e9neros profesionales",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Accesos discursivos para saber y hacer. Valpara\u00edso: Ediciones Universitarias \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 422,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12946278191323825721",
            "cites_id": [
                "12946278191323825721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de textos escritos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Eudeba, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 324,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14749360610865953032",
            "cites_id": [
                "14749360610865953032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre lectura y escritura: una persepectiva cognitiva discursiva: bases te\u00f3ricas y antecedentes emp\u00edricos",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universidad cat\u00f3lica de Valparaiso, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 294,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1787808361646717768",
            "cites_id": [
                "1787808361646717768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ling\u00fc\u00edstica de corpus: una introducci\u00f3n al \u00e1mbito",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 46 (1), 93-119, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 250,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14969551277361174025",
            "cites_id": [
                "14969551277361174025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saber leer",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Instituto Cervantes, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 229,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17717832689848542770",
            "cites_id": [
                "17717832689848542770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n acad\u00e9mica y profesional en el siglo XXI: leer y escribir desde las disciplinas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ariel, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 225,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9709755881310046983",
            "cites_id": [
                "9709755881310046983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ling\u00fc\u00edstica de corpus: de la teor\u00eda a la empiria",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Iberoamericana Vervuert, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 214,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4992067941371637888,6194496356412020691",
            "cites_id": [
                "4992067941371637888",
                "6194496356412020691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading\u2013writing connections: Discourse-oriented research",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Reading and writing 20, 225-250, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 188,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7693280883578029293",
            "cites_id": [
                "7693280883578029293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso especializado escrito en el \u00e1mbito universitario y profesional: Constituci\u00f3n de un corpus de estudio",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista signos 40 (63), 147-178, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 171,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3753293037334408988",
            "cites_id": [
                "3753293037334408988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multisemiosis y ling\u00fc\u00edstica de corpus: Artefactos (multi) semi\u00f3ticos en los textos de seis disciplinas en el corpus PUCV-2010",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 48 (2), 33-70, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 160,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3301441557336184985",
            "cites_id": [
                "3301441557336184985"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso especializado e instituciones formadoras",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Ediciones universitarias de Valpara\u00edso, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 158,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11536912645652995382",
            "cites_id": [
                "11536912645652995382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic and professional discourse genres in Spanish",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "John Benjamins Publishing Company, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 116,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2829906693659847734",
            "cites_id": [
                "2829906693659847734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Teor\u00eda de la Comunicabilidad: Notas para una concepci\u00f3n integral de la comprensi\u00f3n de textos escritos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista signos 44 (76), 145-167, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 110,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15123800205345351333",
            "cites_id": [
                "15123800205345351333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n inicial de docentes de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica en Chile.\u00bf Qu\u00e9 se espera que aprendan los futuros profesores en el \u00e1rea de Lenguaje y Comunicaci\u00f3n?.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 48 (1 \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 103,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4250914968397094232",
            "cites_id": [
                "4250914968397094232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comprensi\u00f3n del discurso especializado escrito en \u00e1mbitos t\u00e9cnico-profesionales:\u00bf Aprendiendo a partir del texto?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista signos 38 (58), 221-267, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 99,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18023670555399994861",
            "cites_id": [
                "18023670555399994861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The rhetorical organization of the Textbook genre across disciplines: A \u2018colony-in-loops\u2019?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Discourse Studies 12 (2), 195-222, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13627660826464148050",
            "cites_id": [
                "13627660826464148050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de g\u00e9neros acad\u00e9micos y g\u00e9neros profesionales: principios te\u00f3ricos y propuesta metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Alfabetizaci\u00f3n acad\u00e9mica y profesional en el siglo XXI: Leer y escribir \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8265399211369938261",
            "cites_id": [
                "8265399211369938261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9neros discursivos y lengua escrita: propuesta de una concepci\u00f3n integral desde una perspectiva sociocognitiva",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Letras 51 (80), 19-56, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14508909607513051641",
            "cites_id": [
                "14508909607513051641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genre organization in specialized discourse: Disciplinary variation across university textbooks",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Discourse Studies 16 (1), 65-87, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8543750357359966438",
            "cites_id": [
                "8543750357359966438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Corpus PUCV-2006 del Espa\u00f1ol: identificaci\u00f3n y definici\u00f3n de los g\u00e9neros discursivos acad\u00e9micos y profesionales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 75-101, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2582797537362700977",
            "cites_id": [
                "2582797537362700977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textos de especialidad y comunidades discursivas t\u00e9cnico-profesionales: Una aproximaci\u00f3n basada en corpus computarizado",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 7-36, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 68,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12030141841742881526",
            "cites_id": [
                "12030141841742881526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic and professional discourse",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "The Routledge handbook of Hispanic applied linguistics, 459-476, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9619525181522538854",
            "cites_id": [
                "9619525181522538854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los tipos textuales del corpus t\u00e9cnicoprofesional PUCV 2003: una aproximaci\u00f3n multiniveles",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista signos 36 (54), 207-223, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5465542364778513563,14783355578085559974",
            "cites_id": [
                "5465542364778513563",
                "14783355578085559974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de textos escritos: la teor\u00eda de la comunicabilidad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Eudeba, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12927195508047226043",
            "cites_id": [
                "12927195508047226043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Working with Spanish corpora",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Working with Spanish Corpora, 1-280, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13523524839075187662",
            "cites_id": [
                "13523524839075187662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ling\u00fc\u00edstica de corpus y an\u00e1lisis multidimensional: exploraci\u00f3n de la valoraci\u00f3n en el corpus PUCV-2003",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de ling\u00fc\u00edstica 35 (1), 45-76, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7676710336850790173",
            "cites_id": [
                "7676710336850790173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n ret\u00f3rica del g\u00e9nero Manual a trav\u00e9s de cuatro disciplinas:\u00bf c\u00f3mo se comunica y difunde la ciencia en diferentes contextos universitarios?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Boletin de Linguistica 22 (33), 43-69, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5157365573002014280",
            "cites_id": [
                "5157365573002014280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Corpus Acad\u00e9mico y Profesional del Espa\u00f1ol PUCV-2006: semejanzas y diferencias entre los g\u00e9neros acad\u00e9micos y profesionales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 123-147, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6546740008070006764",
            "cites_id": [
                "6546740008070006764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso Especializado Y Linguistica de Corpus: Hacia el desarrrollo de una competencia PSICOLING\u00dc\u00cdSTICA",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Boletin de Linguistica 17 (23), 61-88, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15080511836700111877",
            "cites_id": [
                "15080511836700111877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generaci\u00f3n Google o Generaci\u00f3n Gutenberg: H\u00e1bitos y prop\u00f3sitos de lectura en estudiantes universitarios chilenos= Google or Gutenberg Generation: Chilean university students \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicar: Revista Cient\u00edfica Iberoamericana de Comunicaci\u00f3n y Educaci\u00f3n \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5883682659762921399",
            "cites_id": [
                "5883682659762921399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artefactos multisemi\u00f3ticos y discurso acad\u00e9mico de la Econom\u00eda: Construcci\u00f3n de conocimientos en el g\u00e9nero Manual",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista signos 47 (85), 164-195, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12481715289372931059",
            "cites_id": [
                "12481715289372931059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso escrito y especializado: caracterizaci\u00f3n y funciones de las nominalizaciones en los manuales t\u00e9cnicos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 243-265, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4256056508852631966",
            "cites_id": [
                "4256056508852631966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender ciencias y humanidades: una cuesti\u00f3n de lectura y escritura: aportes para la construcci\u00f3n de un programa de inclusi\u00f3n social a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Nacional de General Sarmiento, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3172010735497790122",
            "cites_id": [
                "3172010735497790122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n y aprendizaje a partir del discurso especializado escrito: Teor\u00eda y empiria",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica de corpus y discursos especializados: Puntos de mira, 223-258, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=987187251558589919",
            "cites_id": [
                "987187251558589919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variation across university genres in seven disciplines: A corpus-based study on academic written Spanish",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International Journal of Corpus Linguistics 20 (4), 469-499, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7184270983235106298",
            "cites_id": [
                "7184270983235106298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No solo existen palabras en los textos escritos: algunas teor\u00edas y modelos de comprensi\u00f3n de textos multimodales o multisemi\u00f3ticos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Investigaciones sobre lectura 8, 27-48, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1575870151525448408",
            "cites_id": [
                "1575870151525448408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de textos escritos: reconceptualizaciones en torno a las demandas del siglo XXI",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdkala, revista de lenguaje y cultura 25 (3), 775-795, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2161335964714797238",
            "cites_id": [
                "2161335964714797238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los g\u00e9neros del Corpus PUCV-UCSC-2013 del discurso acad\u00e9mico de la econom\u00eda: el caso del Informe de Pol\u00edtica Monetaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista latinoamericana de estudios del discurso 15 (2), 179-200, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13944631588203377767",
            "cites_id": [
                "13944631588203377767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de las palabras:\u00bf puede comprenderse el g\u00e9nero discursivo Informe de pol\u00edtica monetaria desde un \u00fanico sistema semi\u00f3tico predominante?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno), 133-158, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18273571135680656409",
            "cites_id": [
                "18273571135680656409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n ret\u00f3rica del g\u00e9nero Manual de Econom\u00eda: Un discurso en tr\u00e1nsito disciplinar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 52 (2), 133-163, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17161970790894522223",
            "cites_id": [
                "17161970790894522223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 se lee en los estudios doctorales?: Estudio emp\u00edrico basado en g\u00e9neros a trav\u00e9s del discurso acad\u00e9mico de seis disciplinas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 50 (2), 89-119, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1928877109003889857",
            "cites_id": [
                "1928877109003889857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf D\u00f3nde se posan los ojos al leer textos multisemi\u00f3ticos disciplinares? Procesamiento de palabras y gr\u00e1ficos en un estudio experimental con eye tracker",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista signos 49, 149-183, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16198743832034957140",
            "cites_id": [
                "16198743832034957140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variation across registers in Spanish: exploring the El Grial PUCV corpus",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Working with Spanish corpora, 11-53, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7820014171452642067",
            "cites_id": [
                "7820014171452642067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso especializado y lengua escrita: foco y variaci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 165-204, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16634280870012752232",
            "cites_id": [
                "16634280870012752232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University genres and multisemiotic features: Accessing specialized knowledge through disciplinarity",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "F\u00f3rum Lingu\u00edstico 9 (4), 259-282, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1716160757209994300",
            "cites_id": [
                "1716160757209994300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research challenges for corpus cross-linguistics and multimodal texts",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Information design journal 18 (1), 69, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16692181501664655931",
            "cites_id": [
                "16692181501664655931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buc\u00f3lico: aplicaci\u00f3n computacional para el an\u00e1lisis de textos.(hacia un an\u00e1lisis de rasgos de la informatividad)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 223-251, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13800819679582636753",
            "cites_id": [
                "13800819679582636753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura textual y estrategias lectoras",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Lenguas Modernas, 89-98, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1831099017494381400",
            "cites_id": [
                "1831099017494381400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encapsulaci\u00f3n y tipos de coherencia referencial y relacional: el pronombre ello como mecanismo encapsulador en el discurso escrito de la econom\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 107-129, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3041017055872914527",
            "cites_id": [
                "3041017055872914527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pronombres neutros \u2018esto\u2019,\u2018eso\u2019y \u2018aquello\u2019como mecanismos encapsuladores en el discurso de la econom\u00eda: Coherencia referencial y relacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Spanish in context 16 (1), 104-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18184783560944579496",
            "cites_id": [
                "18184783560944579496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso de la ciencia y la tecnolog\u00eda en la prensa escrita chilena: aproximaci\u00f3n al corpus DICIPE-2004",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 23, 339-369, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5679804705580516455",
            "cites_id": [
                "5679804705580516455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso de la ciencia y la tecnolog\u00eda en la prensa escrita chilena: aproximaci\u00f3n al corpus DICIPE-2004",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 23, 339-369, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5679804705580516455",
            "cites_id": [
                "5679804705580516455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Grial: Interfaz computacional para anotaci\u00f3n e interrogaci\u00f3n de corpus en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 44 (2), 91-115, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5779960111446722179",
            "cites_id": [
                "5779960111446722179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus de aprendices de espa\u00f1ol (CAES)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Spanish Language Teaching 2 (2), 194-200, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13417534151565480623",
            "cites_id": [
                "13417534151565480623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Written genres in university studies: Evidence from an academic corpus of Spanish in four disciplines",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Genre in a changing world, 483-501, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10517532640271574533",
            "cites_id": [
                "10517532640271574533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University genres in disciplinary domains: social sciences and humanities and basic sciences and engineering",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 25, 401-426, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3307380013787217057",
            "cites_id": [
                "3307380013787217057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus, discurso y g\u00e9neros: espa\u00f1ol en contextos acad\u00e9micos y profesionales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "El espa\u00f1ol en contextos espec\u00edficos: ense\u00f1anza e investigaci\u00f3n, 65-88, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1996858379328596878",
            "cites_id": [
                "1996858379328596878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos lectores y g\u00e9neros del discurso en filosof\u00eda y en econom\u00eda y negocios: del discurso acad\u00e9mico al discurso pro fesional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 56 (2), 117-152, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11096439405696392113",
            "cites_id": [
                "11096439405696392113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "More than words: Contending semiotic systems and the role of disciplinary knowledge in specialized text comprehension",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ib\u00e9rica, Revista de la Asociaci\u00f3n Europea de Lenguas para Fines Espec\u00edficos \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4186168894002445419",
            "cites_id": [
                "4186168894002445419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones ret\u00f3ricas y multimodalidad en el g\u00e9nero Informe de Pol\u00edtica Monetaria del discurso acad\u00e9mico de la Econom\u00eda.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Calidosc\u00f3pio 13 (3), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13596267676352830571",
            "cites_id": [
                "13596267676352830571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Versi\u00f3n. Estudios de comunicaci\u00f3n y pol\u00edtica, 59-97, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17857845404514890963",
            "cites_id": [
                "17857845404514890963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica: Hacia d\u00f3nde vamos desde donde estamos?",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica e interdisciplinariedad: Desaf\u00edos del nuevo milenio. Ensayos en \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5681062045628358195",
            "cites_id": [
                "5681062045628358195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ling\u00fc\u00edstica de corpus en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Routledge, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13352581599246716680",
            "cites_id": [
                "13352581599246716680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marcadores del discurso y ling\u00fc\u00edstica contrastiva en las lenguas rom\u00e1nicas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Marcadores del discurso y ling\u00fc\u00edstica contrastiva en las lenguas rom\u00e1nicas \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2640848488041305411",
            "cites_id": [
                "2640848488041305411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus y bases de datos:(Corpora and databases)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "The Routledge Handbook of Spanish Language Teaching, 596-612, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8521846780458198020",
            "cites_id": [
                "8521846780458198020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Always look back: Eye movements as a reflection of anaphoric encapsulation in Spanish while reading the neuter pronoun ello",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Pragmatics 132, 47-58, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6996923583042006666",
            "cites_id": [
                "6996923583042006666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "When words and graphs move the eyes: The processing of multimodal causal relations",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Eye Movement Research 11 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11967346385206529019",
            "cites_id": [
                "11967346385206529019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ling\u00fc\u00edstica e Interdiscplinariedad: Desaf\u00edos del nuevo milenio: ensayos en honor a Marianne Peronard",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso de la Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5370112633392200115",
            "cites_id": [
                "5370112633392200115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Google or Gutenberg Generation: Chilean University Students' Reading Habits and Reading Purposes.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Comunicar: Media Education Research Journal 27 (58), 85-94, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16812501361939619547",
            "cites_id": [
                "16812501361939619547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender y aprender a partir de los textos especializados en espa\u00f1ol: aproximaciones desde \u00e1mbitos t\u00e9cnico-profesionales",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Centro Virtual Cervantes, I Investigaciones. Disponible en (http://cvc \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9504309418473925442",
            "cites_id": [
                "9504309418473925442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 significa ser ling\u00fcista en el siglo XXI?: Reflexi\u00f3n te\u00f3rica y metate\u00f3rica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista signos 41 (67), 135-154, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9335931220023644713",
            "cites_id": [
                "9335931220023644713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rhetorical organization of textbooks",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Academic and professional discourse genres in Spanish. John Benjamins \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13656858161633989060,10846110731929175839",
            "cites_id": [
                "13656858161633989060",
                "10846110731929175839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic and Professional genre variation across four disciplines: exploring the PUCV-2006 corpus of written Spanish",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Linguagem em (Dis) curso 10, 535-567, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4747267715657754045",
            "cites_id": [
                "4747267715657754045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n y desarrollo del gr\u00e1fico de Fry para el castellano hasta el nivel universitario",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Revista Signos 19 (24), 125, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2536115853477005543",
            "cites_id": [
                "2536115853477005543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discourse genres in the PUCV-2006 academic and professional corpus of Spanish criteria, definitions, and examples",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Academic and professional discourse genres in Spanish, 37-63, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7598560487503422815",
            "cites_id": [
                "7598560487503422815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n palabra-gr\u00e1fico en un g\u00e9nero profesional de la econom\u00eda: el Informe Mensual de Estad\u00edsticas Monetarias y Financieras",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "C\u00edrculo de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Comunicaci\u00f3n 76, 153-178, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4311743109532708510",
            "cites_id": [
                "4311743109532708510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stepping back to look ahead: Neuter encapsulation and referent extension in counter-argumentative and causal relations in Spanish",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Language and Cognition 11 (3), 431-454, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5700604767672427674",
            "cites_id": [
                "5700604767672427674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad metaling\u00fc\u00edstica en el aprendizaje de la lengua en situaci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica e interdisciplinariedad: desaf\u00edos para el nuevo milenio, 245-268, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13842585973235724931",
            "cites_id": [
                "13842585973235724931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n y discurso: Del Movimiento Ocular al Procesamiento Cognitivo.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10334408158827936722",
            "cites_id": [
                "10334408158827936722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congruencia entre sistemas semi\u00f3ticos: estudio de palabras y gr\u00e1ficos con el uso de eye tracker",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 237-260, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8664473497221417923",
            "cites_id": [
                "8664473497221417923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic and professional written genres in disciplinary communication",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Discourse, of Course: An Overview of Discourse in Research Studies \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7564833939380383014",
            "cites_id": [
                "7564833939380383014"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multisemiotic artifacts and academic discourse of Economics: Knowledge construction in the Textbook genre",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Signos 47 (85), 164, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7602711747325219109",
            "cites_id": [
                "7602711747325219109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technical-professional discourses: Specialized and dissemination text types",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Working with Spanish corpora, 145-172, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6153099794574710877",
            "cites_id": [
                "6153099794574710877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n de corpus crecientes del espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica de corpus en espa\u00f1ol/The Routledge Handbook of Spanish Corpus \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7644355261612417999",
            "cites_id": [
                "7644355261612417999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading habits and discourse genres in philosophy and in economics and business: From academic to professional discourse",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 56 (2), 117-152, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=975691509455171814",
            "cites_id": [
                "975691509455171814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe influencia del sistema verbal en la'jugabilidad'de un videojuego?: Registro de movimientos oculares con eye tracker",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CI\u0301RCULO de Lingui\u0301stica Aplicada a la Comunicacio\u0301n 69, 276, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15527207584320072897",
            "cites_id": [
                "15527207584320072897"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multisemiosis and corpus linguistics: Multisemiotic artifacts in the texts of six disciplines in the academic PUCV-2010 corpus",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6217563580036271085",
            "cites_id": [
                "6217563580036271085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n y discurso",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18361715233032311192",
            "cites_id": [
                "18361715233032311192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Academic and Professional Corpus of PUCV-2006 Spanish: similarities and differences of the identified academic and professional genres",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14655322458535410253",
            "cites_id": [
                "14655322458535410253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Specialized written discourse at university and professional domains: Composition of a corpus",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17956693706662287137",
            "cites_id": [
                "17956693706662287137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n: Ling\u00fc\u00edstica de corpus en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica de corpus en espa\u00f1ol/The Routledge Handbook of Spanish Corpus \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11761455970610255824",
            "cites_id": [
                "11761455970610255824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprender los textos escritos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Manual de ling\u00fc\u00edstica del hablar, 599-620, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8231528136721328348",
            "cites_id": [
                "8231528136721328348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congruency between semiotic systems: A study on words and graphs with the use of eye tracker",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Filol\u00f3gicos, 237-259, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5370848597287040769",
            "cites_id": [
                "5370848597287040769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos: g\u00e9neros, corpus y m\u00e9todos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Entornos 30 (1), 163-164, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15654975458833066188",
            "cites_id": [
                "15654975458833066188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IS THERE AN INFLUENCE OF THE VERBAL SYSTEM ON THE'PLAYABILITY'OF A VIDEO GAME? RECORD OF EYE MOVEMENTS WITH EYE TRACKER",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Circulo De Linguistica Aplicada a La Comunicacion, 276-305, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2743465349285300065",
            "cites_id": [
                "2743465349285300065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Where do eyes go when reading multisemiotic disciplinary texts? Processing words and graphs in an experimental study with eye tracker",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Signos 49 (suppl. 1), 149, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12800110150921356738",
            "cites_id": [
                "12800110150921356738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rhetoric relations and multimodality in the monetary policy report genre of academic discourse of the Economy",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Calidoscopio 13 (3), 388, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11573548055553393327",
            "cites_id": [
                "11573548055553393327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond words: Can the discourse genre Monetary Policy Report be comprehended from a single predominant semiotic system?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alpha (Osorno) 41, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12480394467047745165",
            "cites_id": [
                "12480394467047745165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Written discourse genres",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Academic and Professional Discourse Genres in Spanish, 17, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7177177647105165471",
            "cites_id": [
                "7177177647105165471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University academic genres",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Academic and Professional Discourse Genres in Spanish, 65-99, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9073006801780261906",
            "cites_id": [
                "9073006801780261906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectes: programa de lectura y escritura 7\u00b0 b\u00e1sico",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valparaiso, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7049662465526328530",
            "cites_id": [
                "7049662465526328530"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo, implementaci\u00f3n y utilizaci\u00f3n de modelos para el procesamiento autom\u00e1tico de textos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15734325936955404931",
            "cites_id": [
                "15734325936955404931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A sequence labelling approach for automatic analysis of ello: tagging pronouns, antecedents, and connective phrases",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Language Resources and Evaluation, 1-26, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compr\u00e9hension de textes \u00e9crits: reconceptualisations en face des demandes du XXI\u00e8me si\u00e8cle",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00cdkala, Revista de Lenguaje y Cultura 25 (3), 775-795, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una perspectiva hist\u00f3rica del ensayismo espa\u00f1ol en tres estudios sobre la comunicaci\u00f3n (1967-2012)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "C\u00edrculo de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Comunicaci\u00f3n 83, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encapsulaci\u00f3n neutra y extensi\u00f3n del referente en relaciones sem\u00e1nticas contraargumentativas y causales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Comprensi\u00f3n y discurso: del movimiento ocular al procesamiento cognitivo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Google or Gutenberg Generation: Chilean university students\u2019 reading habits and reading purposes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Grupo Comunicar Ediciones, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pronombres neutros' esto','eso'y'aquello'como mecanismos encapsuladores en el discurso de la econom\u00eda: coherencia referencial y relacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "John Benjamins Publishing Company, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The neutral pronouns' esto','eso'and'aquello'as encapsulating mechanisms in the discourse of the economy Referential and relational coherence",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SPANISH IN CONTEXT 16 (1), 104-127, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a la ling\u00fc\u00edstica de corpus: retos actuales y direcciones de futuro",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Always look back: Eye movements as a reflection of anaphoric encapsulation in Spanish while reading the neuter pronoun ello",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Elsevier, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Word-graph relation in a professional genre of Economics: Monetary and Financial Statistics Monthly Report",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CIRCULO DE LINGUISTICA APLICADA A LA COMUNICACION, 177-202, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "More than words: Contending semiotic systems and the role of disciplinary knowledge in specialized text comprehension",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ib\u00e9rica: Revista de la Asociaci\u00f3n Europea de Lenguas para Fines Espec\u00edficos \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In Memoriam: Marianne Peronard Thierry",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista signos 49 (92), 278-279, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marianne Peronard Thierry In Memoriam",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 49 (92), 278-279, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Processes reading and writing in the contemporary world of Spanish language",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 49, 4-6, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encapsulation and types of referential and relational coherence: pronoun ello as a an encapsulator mechanism in the written discourse of Economics",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ONOMAZEIN, 107-129, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quels corpus et quels outils d\u2019exploitation de corpus pour les \u00e9tudes de linguistique et philologie romanes: l\u2019unit\u00e9 de la romanistique",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede leerse un g\u00e9nero desde un \u00fanico sistema semi\u00f3tico predominante?: Interacci\u00f3n entre sistemas semi\u00f3ticos en la comprensi\u00f3n del g\u00e9nero Informe de Pol\u00edtica Monetaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Leer y Escribir en contextos acad\u00e9micos y profesionales: g\u00e9neros, corpus y \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE RHETORICAL ORGANIZATION OF THE TEXTBOOK GENRE OF ECONOMICS: A DISCOURSE OF A DISCIPLINE IN TRANSIT",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 52 (2), 133-163, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERACCI\u00d3N Y DISCURSOS EN LA ACADEMIA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "VII Encuentro Nacional de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Estudios del \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What do students read in doctoral studies?: Empirical research based on genres across the academic discourse of six disciplines",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corpus Linguistics for 21st Century Language Learning",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Communicability Theory: Notes for an integral conception of written text comprehension",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Varia\u00e7\u00f5es de g\u00eanero acad\u00eamico e profissional atrav\u00e9s de quatro disciplinas: explorando o corpus PUCV-2006 do espanhol escrito",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Linguagem em (Dis) curso 10, 535-567, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El poder de los actos comunicativos en el an\u00e1lisis de las desigualdades y las posibilidades de transformaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista signos 43, 273-275, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The powers of communicative acts in the analysis of inequality and the possibilities of social transformation",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 43, 273-275, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Written discourse genres: Towards a comprehensive conception from a socio-cognitive perspective",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Letras 51 (80), 19-56, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generi del discorso scritto: Verso una concezione integrale da una prospettiva sociocognitiva",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Letras 51 (80), 19-56, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genres du discours \u00e9crit: Vers une conception int\u00e9grale d apr\u00e8s une perspective sociocognitive",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Letras 51 (80), 19-56, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00eaneros acad\u00eamicos nas diferentes disciplinas: ci\u00eancias sociais e humanidades e ci\u00eancias b\u00e1sicas e engenharia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 25 (2), 401-426, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lista alfab\u00e9tica de \u00e1rbitros para el per\u00edodo 2007-2008",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 29 (85), 375-376, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O QUE SIGNIFICA SER LING\u00dcISTA NO S\u00c9CULO XXI? REFLEX\u00c3O TE\u00d3RICA E METATE\u00d3RICA",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "revista Linguasagem 3 (1), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CORPUS LINGUISTICS: AN INTRODUCTION TO THE AREA",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "RLA-REVISTA DE LINGUISTICA TEORICA Y APLICADA 46 (1), 93-119, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What does it mean to be a linguist in the XXI century?: Theoretical and metatheoretical reflection",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 41 (67), 135-154, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The discourse of science and technology in the chilean press: an approximation to the DICIPE-2004 corpus",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "DELTA: Documenta\u00e7\u00e3o de Estudos em Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica e Aplicada 23, 339-369, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forty years",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 40 (65), 481-484, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuarenta a\u00f1os",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista signos 40 (65), 481-484, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Cuarenta a\u00f1os!:\u00bf No es verdad que pasan en un segundo?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista signos 40 (63), 7-10, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "40 years! Is it not true that it passes in a second?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 40 (63), 7-10, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Specialized discourse and written language: focus and variation",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 165-204, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ling\u00fc\u00edstica y los Estudios Superiores en la Universidad del Siglo XXI: Encuentro con ocasi\u00f3n de la celebraci\u00f3n de la re-acreditaci\u00f3n m\u00e1xima por parte de la Comisi\u00f3n Nacional \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista signos 38 (57), 131-133, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Specialized texts and discourse technical-professional communities: a computerized corpus-based approach",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 7-36, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In Memoriam. Luis A. G\u00f3mez Macker",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Signos 37 (56), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "29 Comprender los textos escritos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALFABETIZACION ACADEMICA. Y PROFESIONAL EN EL SIGLO XXI",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de m\u00faltiples textos multimodales y objetivos de lectura: Un estudio con profesionales de econom\u00eda. En Parodi, G., & Julio, C.(Eds.).(2020). Comprensi\u00f3n y discurso \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica",
                "citation": "Versi\u00f3n. Estudios de Comunicaci\u00f3n y Pol\u00edtica, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAPfruLo 9 Identificacion de generos academicos y generos profesionales: Principios teoricos y propuesta metodologica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic and professional genres",
                "citation": "Academic and Professional Discourse Genres in Spanish, 65, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discourse genres, academic and professional discourses",
                "citation": "Academic and Professional Discourse Genres in Spanish, 7, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Textbook genre and its rhetorical organisation in four scientific disciplines",
                "citation": "Academic and Professional Discourse Genres in Spanish, 171, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Draft Manuscript",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura, g\u00e9neros y multisemiosis: hacia una cartograf\u00eda del discurso escrito desde los estudios basados en corpus",
                "citation": "Homenaje a Elvira Arnoux, 151, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variation across university genres in seven disciplines",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re vis ta La ti noa me ri ca na de Es tu dios del Dis cur so",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 9 G\u00e9nero, multisemiosis y discurso acad\u00e9mico: Construcci\u00f3n integrada de conocimientos en el Manual de Econom\u00eda",
                "citation": "escribir, 335, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso gparodi@ ucv. cl",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 11\u00bf Es posible leer un g\u00e9nero discursivo desde un \u00fanico sistema semi\u00f3tico predominante?: Interacci\u00f3n entre sistemas semi\u00f3ticos en la comprensi\u00f3n del g\u00e9nero Informe de \u2026",
                "citation": "escribir, 401, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Corpus PUCV-2006 del Espa\u00f1ol: identificaci\u00f3n y definici\u00f3n de los g\u00e9neros",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SPECIALIZED WRITTEN DISCOURSE AT UNIVERSITY AND PROFESSIONAL DOMAINS: CONSTITUTION OF A CORPUS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas y secuencias estrat\u00e9gicas como una manipulaci\u00f3n a los factores en la comprensi\u00f3n de segunda lengua",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QyYCFvoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}