{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "R-GFKFYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan El\u00edas Far\u00edas Bast\u00edas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=R-GFKFYAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Doctorando Literatura PUCV",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "LIJ",
        "Narrativa gr\u00e1fica",
        "Did\u00e1ctica de la literatura",
        "Materialidades",
        "Visualidad."
    ],
    "email_domain": "@mail.pucv.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desafecci\u00f3n y residuos en La hora de la estrella de Clarice Lispector",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Zur 4 (1), 62-71, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R-GFKFYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria, testimonio y dibujos: reflexiones en torno a la novela gr\u00e1fica Fuentealba 1973",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "LIJ Ibero Revista de Literatura Infantil y Juvenil Contempor\u00e1nea, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R-GFKFYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}