{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "rkLK0gcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gabriel P\u00e1ez Debia",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=rkLK0gcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Candidato a Doctor en Historia, PUCV",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Historia Intelectual",
        "Historia Regional",
        "Historia de las Elites",
        "Historia de la Emociones"
    ],
    "email_domain": "@mail.pucv.cl",
    "homepage": "https://pucv.academia.edu/gabrielpaezdebia",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2023": 2,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MdonHqgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Javier Betancourt Castillo",
            "affiliation": "Postdoctorado interno, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Origen y crisis de la \u201csoberan\u00eda provincial\u201d: conceptos y lenguajes pol\u00edticos en la provincia de Aconcagua (1826-1833)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 29 (2), 446-470, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rkLK0gcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13362211972880061599",
            "cites_id": [
                "13362211972880061599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos y lenguaje pol\u00edtico en un \u201cintelectual revolucionario\u201d en tiempos de la Independencia: Antonio Jos\u00e9 de Irisarri (1809-1818).",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Hist\u00f3ria Unisinos 26 (3), 503-515, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rkLK0gcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14563112835085738272",
            "cites_id": [
                "14563112835085738272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda y metodolog\u00eda en El\u00edas Jos\u00e9 Palti",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de historiograf\u00eda (RevHisto), 195-216, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rkLK0gcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre lo formal y lo informal: el cr\u00e9dito en el mundo colonial",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia econ\u00f3mica de Chile colonial, 154-176, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rkLK0gcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELECCIONES, JUSTICIA Y MILICIAS. LOS SECTORES DOMINANTES FRENTE A LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL PODER LOCAL EN ACONCAGUA DURANTE LA ORGANIZACI\u00d3N REPUBLICANA DE CHILE (1818-1833)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico, 15-34, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rkLK0gcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poder local y sociedad en la regi\u00f3n de Aconcagua: Grandes propietarios y sectores medios, entre revoluci\u00f3n y contrarrevoluci\u00f3n (1810-1822)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Historia (Santiago) 55 (2), 81-121, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rkLK0gcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepts and political language in a\" revolutionary intellectual\" in times of Independence: Antonio Jose de Irisarri (1809-1818)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HISTORIA UNISINOS 26 (3), 503-515, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rkLK0gcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOCAL POWER AND SOCIETY IN THE ACONCAGUA REGION: LARGE LANDOWNERS AND MIDDLE SECTORS, BETWEEN REVOLUTION AND COUNTER-REVOLUTION (1810-1822)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 55 (2), 81-121, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rkLK0gcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}