{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "rqNjbIYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Diana Zakaryan",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 446,
    "citedby5y": 381,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2013": 6,
        "2014": 10,
        "2015": 4,
        "2016": 5,
        "2017": 15,
        "2018": 15,
        "2019": 24,
        "2020": 53,
        "2021": 85,
        "2022": 100,
        "2023": 87,
        "2024": 28
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships between the Knowledge of Practices in Mathematics and the Pedagogical Content Knowledge of a Mathematics Lecturer",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Science and Mathematics Education 18 (3), 567-587, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16624816569538163590",
            "cites_id": [
                "16624816569538163590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How teachers learn to maintain the cognitive demand of tasks through Lesson Study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Mathematics Teacher Education, 1-18, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3610610157451725521",
            "cites_id": [
                "3610610157451725521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre el conocimiento de la ense\u00f1anza y el conocimiento de las caracter\u00edsticas del aprendizaje de las matem\u00e1ticas: caso de una profesora de secundaria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las Ciencias. Revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17721383634459722031",
            "cites_id": [
                "17721383634459722031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento de la ense\u00f1anza de n\u00fameros racionales: una ejemplificaci\u00f3n de relaciones",
                "citation": "Zetetike 24 (3), 301-321, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6597906954575485453",
            "cites_id": [
                "6597906954575485453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un estudio exploratorio sobre las competencias num\u00e9ricas de los estudiantes para maestro",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 26 (42 B), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=592105679270825284",
            "cites_id": [
                "592105679270825284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El conocimiento especializado del profesor de matem\u00e1ticas en el uso de la analog\u00eda en la ense\u00f1anza del concepto de funci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RELIME. Revista latinoamericana de investigaci\u00f3n en matem\u00e1tica educativa 21 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11206244286894282124",
            "cites_id": [
                "11206244286894282124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mathematics teachers\u2019 specialized knowledge: a secondary teacher's knowledge of rational numbers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Research in Mathematics Education, 1-18, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11973196745475867332",
            "cites_id": [
                "11973196745475867332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital competence of a teacher involved in the implementation of a cross-border lesson for classrooms in Brazil and Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal for Lesson & Learning Studies, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11713235887836844888",
            "cites_id": [
                "11713235887836844888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avance de un Modelo de Relaciones entre las Oportunidades de Aprendizaje y la Competencia Matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 27 (47), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6254845156212297249",
            "cites_id": [
                "6254845156212297249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades de aprendizaje y competencias matem\u00e1ticas de estudiantes de 15 a\u00f1os: un estudio de casos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Huelva, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11729059464441351020",
            "cites_id": [
                "11729059464441351020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oportunidades de Aprendizaje y Competencias Matem\u00e1ticas: un estudio de dos casos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 28 (48), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13990338452671989720",
            "cites_id": [
                "13990338452671989720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Knowledge of the Practice in Mathematics in University Teachers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INDRUM 2018, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4266534892970970358",
            "cites_id": [
                "4266534892970970358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tipo de tareas como oportunidad de aprendizaje y competencias matem\u00e1ticas de estudiantes de 15 a\u00f1os",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "CEMACYC, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12103441633134008639",
            "cites_id": [
                "12103441633134008639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento del profesor de secundaria de la pr\u00e1ctica matem\u00e1tica en clases de geometr\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Educaci\u00f3n MatEM\u00e1tica 33 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5504440261164575309",
            "cites_id": [
                "5504440261164575309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of analogies in teaching the concept of function: Relation between Knowledge of Topics and Knowledge of Mathematics Teaching",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CERME10, 3288-3295, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5109279313794386578",
            "cites_id": [
                "5109279313794386578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00ednculos y brechas entre el conocimiento te\u00f3rico y el conocimiento pr\u00e1ctico perceptual de una futura profesora en la ense\u00f1anza de la multiplicaci\u00f3n de expresiones algebraicas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 33, 591-612, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14831644194842047869",
            "cites_id": [
                "14831644194842047869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcances y desaf\u00edos en la formaci\u00f3n inicial de profesores de educaci\u00f3n b\u00e1sica con menci\u00f3n en matem\u00e1ticas en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Forma\u00e7\u00e3o inicial de professores de matem\u00e1tica em diversos paises, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11925076828932015197",
            "cites_id": [
                "11925076828932015197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HACIA UNA RELACI\u00d3N ENTRE EL ETM Y EL MTSK A TRAV\u00c9S DEL CONCEPTO DE FUNCI\u00d3N",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica XX, 197, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7546563389877509526",
            "cites_id": [
                "7546563389877509526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exemplifying mathematics teacher\u2019s specialised knowledge in university teaching practices",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Eleventh Congress of the European Society for Research in Mathematics Education, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9424184700652459803",
            "cites_id": [
                "9424184700652459803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento matem\u00e1tico especializado de los n\u00fameros racionales-un caso de una profesora chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "XIV Conferencia Interamericana de Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17563676982909049995",
            "cites_id": [
                "17563676982909049995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes a la pr\u00e1ctica docente desde la did\u00e1ctica de la matem\u00e1tica: Formaci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Grao, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7800250174728834668",
            "cites_id": [
                "7800250174728834668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUESTRAS CONCEPCIONES SOBRE LA ENSE\u00d1ANZA Y EL APRENDIZAJE DE LAS MATEM\u00c1TICAS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Un marco te\u00f3rico para el conocimiento especializado del profesor de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17355654553466942991",
            "cites_id": [
                "17355654553466942991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo (re) conocemos los aprendizajes del alumnado: Contexto de n\u00fameros racionales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Uno: Revista de did\u00e1ctica de las matematicas, 45-51, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Knowledge of the practice in mathematics in university teachers",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Proceedings of the Second Conference of the International Network for \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo recuerdan los estudiantes a sus profesores de matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Epsilon 30 (2), 41-48, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "rqNjbIYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}