{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RzFjPjYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Ignacio Gonzalez Catalan",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RzFjPjYAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n superior",
        "formaci\u00f3n docente",
        "evaluaci\u00f3n para el aprendizaje",
        "evaluaci\u00f3n de la docencia",
        "did\u00e1ctica de la escritura"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 115,
    "citedby5y": 115,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2020": 8,
        "2021": 18,
        "2022": 30,
        "2023": 43,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deserci\u00f3n Estudiantil en la Educaci\u00f3n Superior T\u00e9cnico-Profesional: Explorando los factores que inciden en alumnos de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 47 (188), 109-137, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11869148671133047217",
            "cites_id": [
                "11869148671133047217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plain writing in the legal field: An approach from the discourse of specialists",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Discourse Studies 22 (3), 356-383, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17736549275606118223",
            "cites_id": [
                "17736549275606118223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un instrumento para evaluar la calidad ling\u00fc\u00edstico-discursiva de textos disciplinares producidos por estudiantes de Derecho",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 164-184, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11070349913552010517",
            "cites_id": [
                "11070349913552010517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clases textuales de la formaci\u00f3n en Derecho: Descripci\u00f3n y orientaciones para su ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 7 (1), 63-90, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7721690612538665068",
            "cites_id": [
                "7721690612538665068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de ensen\u0303anza: hacia una caracterizacio\u0301n desde comunidades docentes de educacio\u0301n superior te\u0301cnico profesional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Superior 11 (30), 160-180, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9214953527662031697",
            "cites_id": [
                "9214953527662031697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la calidad ling\u00fc\u00edstico-discursiva en textos disciplinares: propuesta de un instrumento anal\u00edtico para valorar la producci\u00f3n escrita en la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Logos (La Serena) 30 (1), 3-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15410823195840660750",
            "cites_id": [
                "15410823195840660750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de rasgos l\u00e9xicos de textos profesionales producidos por estudiantes de derecho y medicina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 333-366, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1099007690382379557",
            "cites_id": [
                "1099007690382379557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un instrumento para evaluar la escritura clara en el \u00e1mbito jur\u00eddico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 9 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1433299207110770764",
            "cites_id": [
                "1433299207110770764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre percepci\u00f3n de autoeficacia, calidad ling\u00fc\u00edstico-discursiva y evaluaci\u00f3n disciplinar: tres aproximaciones a la evaluaci\u00f3n de la escritura acad\u00e9mica en Derecho y \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 163-186, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12413640658770203299",
            "cites_id": [
                "12413640658770203299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Student Dropout in Technical-Professional Higher Education: Exploring factors that influence freshmen students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 47 (188), 109-137, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12123998442135538547",
            "cites_id": [
                "12123998442135538547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a la calidad de la docencia en la educaci\u00f3n superior: un estudio comprensivo desde el profesorado de Derecho en una universidad chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista del Congr\u00e9s Internacional de Doc\u00e8ncia Universit\u00e0ria i Innovaci\u00f3 (CIDUI), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El g\u00e9nero Demanda en la formaci\u00f3n de estudiantes de Derecho: orientaciones did\u00e1cticas para su ense\u00f1anza",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Congreso de Docencia en Educaci\u00f3n Superior CODES 5, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La retroalimentaci\u00f3n de los aprendizajes en la formaci\u00f3n universitaria: comprensiones y experiencias desde la percepci\u00f3n de estudiantes de grado de Derecho y Oceanograf\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Proceedings. 2nd International Congress: Humanities and Knowledge, 102-102, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes de investigaci\u00f3n descriptiva y explicativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concepci\u00f3n emp\u00edrico-anal\u00edtica. Apuntes sobre la racionalidad y la l\u00f3gica de la investigaci\u00f3n positivista",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tradici\u00f3n emp\u00edrico-anal\u00edtica. Apuntes sobre conceptos b\u00e1sicos de fundamentos epistemol\u00f3gicos de la investigaci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escritura de textos cient\u00edfico-acad\u00e9micos. Dosier de trabajo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Textual classes in law education: description and guidelines for teaching",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between self-efficacy perception, linguistic-discursive quality, and disciplinary assessment: three approaches to the academic writing assessment in Law and Medicine",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 163-186, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An instrument to evaluate the linguistic-discursive quality of disciplinary texts produced by law students/Un instrumento para evaluar la calidad ling\u00fc\u00edstico-discursiva de \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Onomazein, 163-185, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la docencia universitaria: hacia una caracterizaci\u00f3n desde las representaciones de los acad\u00e9micos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3 2019: reptes, tend\u00e8ncies i compromisos: Llibre d'actes: I \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plain writing in the legal field: An approach from the discourse of specialists",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de aprendizagem: um desafio para a doc\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o superior t\u00e9cnica profissional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 11 (30), 160-180, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning approaches: a challenge for higher technical and vocational education teaching",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 11 (30), 160-180, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio acerca de la validez del portafolio de evaluaci\u00f3n docente de primer ciclo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escritura en licenciatura en matem\u00e1tica: un estudio exploratorio en torno a las representaciones sociales de profesores y alumnos",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RzFjPjYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}