{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "SFY5uhcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maryori Molina Luna",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=SFY5uhcAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Professor at University of Los Andes. PhD student at Law Program, PUCV, Valpara\u00edso - Chile",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Public International Law",
        "Human Rights",
        "Theory International Policy"
    ],
    "email_domain": "@mail.pucv.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 2,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IGlDpCAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Johann Benfeld",
            "affiliation": "PUCV"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La agenda internacional de paz y seguridad en el siglo XXI:\u00bf nuevas amenazas, nuevas guerras?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Relaciones Internacionales de la UNAM, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SFY5uhcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2970115007604642134,12401517810631695249",
            "cites_id": [
                "2970115007604642134",
                "12401517810631695249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho de supresi\u00f3n de datos (\u201cDerecho al olvido\u201d): antecedentes jurisprudenciales que explican los fundamentos del reconocimiento de este nuevo derecho en el sistema jur\u00eddico \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Rechtsstaat: Estado de Derecho 1, 656-689, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SFY5uhcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13817198486891677395",
            "cites_id": [
                "13817198486891677395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Surgimiento y evoluci\u00f3n del derecho de supresi\u00f3n de datos personales en motores de b\u00fasqueda de internet (derecho al olvido): Una mirada desde el derecho espa\u00f1ol y su proyecci\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de derecho y tecnolog\u00eda 12, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SFY5uhcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13970812219053026381",
            "cites_id": [
                "13970812219053026381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emergencia y evoluci\u00f3n del derecho de supresi\u00f3n de datos personales en motores de b\u00fasqueda de internet (derecho al olvido) en el Derecho Comunitario Europeo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de derecho y tecnolog\u00eda, 20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SFY5uhcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4187584947837498329",
            "cites_id": [
                "4187584947837498329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHOS HUMANOS, BIO\u00c9TICA Y POSIBILIDADES BIOTECNOL\u00d3GICAS DE MODIFICACION GEN\u00c9TICA HUMANA. REFERENCIA ESPECIAL AL M\u00c9TODO CRISPR",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Estado de Derecho 3 (5), 85 - 108, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SFY5uhcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista de Relaciones Internacionales de la UNAM, n\u00fam. 136, enero-abril 2020",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Relaciones Internacionales de la UNAM, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SFY5uhcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHO CONSTITUCIONAL Y POL\u00cdTICO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "SFY5uhcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}