{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "sWxFiXUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Ximena Urbina Carrasco",
    "affiliation": "Instituto de Historia, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "historia de ays\u00e9n y magallanes",
        "historia mar\u00edtima",
        "exploraciones y exped. mart\u00edtimas ep. moderna"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://pucv.academia.edu/Mar%C3%ADaUrbina",
    "citedby": 265,
    "citedby5y": 147,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2005": 2,
        "2006": 0,
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 2,
        "2011": 7,
        "2012": 4,
        "2013": 11,
        "2014": 12,
        "2015": 8,
        "2016": 13,
        "2017": 20,
        "2018": 30,
        "2019": 28,
        "2020": 28,
        "2021": 34,
        "2022": 22,
        "2023": 30,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conventillos de Valpara\u00edso 1880-1920. Fisonom\u00eda y percepci\u00f3n de una vivienda popular urbana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10155863079309179154",
            "cites_id": [
                "10155863079309179154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera de arriba en Chile colonial: interacci\u00f3n hispano-ind\u00edgena en el territorio entre Valdivia y Chilo\u00e9 e imaginario de sus bordes geogr\u00e1ficos, 1600-1800",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Valpara\u00edso, Ediciones Universitarias de Valparaiso, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11275039349087828051",
            "cites_id": [
                "11275039349087828051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La navegaci\u00f3n por los canales australes en la Patagonia occidental insular en los siglos coloniales: la ruta del istmo de Ofqui",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 38 (2), 41-67, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14059414582443503940,9291351313812827408",
            "cites_id": [
                "14059414582443503940",
                "9291351313812827408"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacciones entre espa\u00f1oles de Chilo\u00e9 y chonos en los siglos XVII y XVIII: Pedro y Francisco Delco, Ignacio y Crist\u00f3bal Talcapill\u00e1n y Mart\u00edn Olleta",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 48 (1), 103-114, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10705602193722812758",
            "cites_id": [
                "10705602193722812758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El frustrado fuerte de Tenquehuen en el archipi\u00e9lago de los Chonos, 1750: dimensi\u00f3n chilota de un conflicto hispano-brit\u00e1nico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia (Santiago) 47 (1), 133-155, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12872397963306799801",
            "cites_id": [
                "12872397963306799801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera\" de Arriba\" Chilena y el camino de Chilo\u00e9 a Valdivia, 1786-1788",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Temas Americanistas, 18, 70-92, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10764724496606019741,2222478945930333835",
            "cites_id": [
                "10764724496606019741",
                "2222478945930333835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La colonizaci\u00f3n vertical en Valpara\u00edso. Etapa inicial",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 7 (1), 97-127, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12837307633672142331",
            "cites_id": [
                "12837307633672142331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes a la historia s\u00edsmica de Chile: el caso del gran terremoto de 1730",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anuario de estudios americanos 73 (2), 657-687, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1888418167915645465",
            "cites_id": [
                "1888418167915645465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La proyecci\u00f3n colonial de Chile a la Patagonia Insular en el siglo XVIII",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anuario de estudios Americanos 68 (2), 599-622, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15801819340256792076",
            "cites_id": [
                "15801819340256792076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La isla Madre de Dios (costa del Pac\u00edfico austral) en los siglos XVII y XVIII: circulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n e intereses geopol\u00edticos de Espa\u00f1a e Inglaterra",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Vegueta: Anuario de la Facultad de Geograf\u00eda e Historia, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7411189578575531576",
            "cites_id": [
                "7411189578575531576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La situaci\u00f3n de Chilo\u00e9 durante las guerras de independencia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Fondo Editorial, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13953477047930368775",
            "cites_id": [
                "13953477047930368775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Spanish Empire\u2019s Southernmost Frontiers: From Arauco to the Strait of Magellan",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3856685820181195600",
            "cites_id": [
                "3856685820181195600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera\" de arriba\" chilena y el camino de Chilo\u00e9 a Valdivia, 1786-1788",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Temas Americanistas, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2222478945930333835",
            "cites_id": [
                "2222478945930333835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El espacio misional en los or\u00edgenes de las aldeas de Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Metodolog\u00eda y nuevas l\u00edneas de investigaci\u00f3n de la Historia de Am\u00e9rica, 313-324, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=906586359515026721",
            "cites_id": [
                "906586359515026721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conventillos de Valpara\u00edso, 1880-1920: fisonom\u00eda y percepci\u00f3n de una vivienda popular urbana",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12736615156346727371",
            "cites_id": [
                "12736615156346727371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Noticias locales e imperiales en el proceso de conformaci\u00f3n de la creencia en la ciudad de los C\u00e9sares (extremo sur de Chile, siglo XVII)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Am\u00e9rica: problemas y posibilidades, 197-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11737792486732973950",
            "cites_id": [
                "11737792486732973950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rosales, Sumario de la Historia General del Reino de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 87 (130), 357-361, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El viaje de Magallanes, 1520-2020",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Magallania 48, 5-10, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mezquita de C\u00f3rdoba y el movimiento arquitect\u00f3nico neo\u00e1rabe: de norte y centroam\u00e9rica a Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Quintana: revista do Departamento de Historia da Arte, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los\" papeles de Londres\" y alertas sobre ingleses: Chilo\u00e9 y las costas de la Patagonia Occidental ante los conflictos entre Espa\u00f1a e Inglaterra: siglos XVII y XVIII",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Melanges de la Casa de Velazquez, 235-264, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MUNDOS AUSTRALES AMERICANOS DURANTE LA \u00c9POCA MODERNA 1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Academia Chilena de la Historia. Boletin 84 (127), 155-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Spanish Empire's Southern Frontiers: from Arauco to Strait of Magellan",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes para la historia de la Patagonia Occidental en el per\u00edodo colonial: 2a parte: siglo XVIII",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fuentes para la historia de la Patagonia Occidental en el per\u00edodo colonial: Siglo XVIII. Segunda parte",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, Pontif\u00edcia Universidad Cat\u00f3lica de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Madre de Dios Island (southern Pacific Coast) during the 17th and 18th Centuries: The Flow of Information and Geopolitical Interests of Spain and England",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "VEGUETA-ANUARIO DE LA FACULTAD DE GEOGRAFIA E HISTORIA, 545-567, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La isla Madre de Dios (costa del Pac\u00edfico austral) en los siglos XVII y XVIII: circulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n e intereses geopol\u00edticos de Espa\u00f1a e Inglaterra/Madre de Dios \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Vegueta: Anuario de la Facultad de Geograf\u00eda e Historia, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contributions to the Chile's Seismic History: the Case of the Great Earthquake of 1730",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensi\u00f3n Local De Los Conflictos Imperiales Entre Espa\u00f1a E Inglaterra En El Per\u00edodo Colonial: La Patagonia Occidental.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Failed Fort of Tenquehuen in the Chonos Archipelago, 1750: A Chilotan Dimension of an Anglo-Spanish Conflict",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 47 (1), 133-155, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El naufragio de la\" Wager\" en el Pac\u00edfico austral y el conflicto del hierro en Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "El Mar del Sur en la historia: ciencia, expansi\u00f3n, representaci\u00f3n y poder en \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PATAGONIA INSULAR EN EL PERIODO COLONIAL: EXPLORACIONES, INTERACCION EUROPEO-INDIGENA, IMAGEN Y OCUPACION DEL TERRITORIO.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Projection of chile towards the insular Patagonia during the 18th century",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anuario de Estudios Americanos 68 (2), 599-622, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jos\u00e9 Manuel D\u00edaz Blanco, Raz\u00f3n de Estado y Buen Gobierno. La Guerra Defensiva y el imperialismo espa\u00f1ol en tiempos de Felipe III, Universidad de Sevilla, 2010, 372 p\u00e1ginas.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia 396 1 (2), 347-351, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Ximena Urbina Carrasco. La frontera de arriba en el Chile colonial: interacci\u00f3n hispano-ind\u00edgena en el territorio entre Valdivia y Chilo\u00e9 e imaginario de sus bordes \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Fronteras de la Historia 15 (2), 437-440, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Great Northern Mexico. Indian missionaries and people between myth and history",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "REVISTA DE INDIAS 70 (248), 264-268, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NAVIGATION ON THE AUSTRAL CHANNELS IN THE ISLANDS OF WESTERN PATAGONIA DURING COLONIAL CENTURIES: THE ROUTE OF THE ISTHMUS OF OFQUI",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "MAGALLANIA 38 (2), 41-67, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MAR\u00cdA XIMENA URBINA CARRASCO, La frontera de arriba en Chile colonial. Interacci\u00f3n hispano-ind\u00edgena en el territorio entre Valdivia y Chilo\u00e9 e imaginario de sus bordes \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Historia (Santiago) 42 (1), 281-284, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maria Ximena Urbina Carrasco: la frontera de arriba en Chile colonial. Interaccion hispano-indigena en el territorio entre Valdivia y Chiloe e imaginario de sus bordes \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Espacio regional, 137-139, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL NAUFRAGIO DE LA FRAGATA INGLESA\" WAGER\" EN EL ARCHIPIELAGO DE GUAYANECO (1741) Y SUS EFECTOS EN LA CONFORMACION DE UNA FRONTERA MOVIL DE CHILOE EN LOS ARCHIPIELAGOS DE AYSEN \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Frontera de Arriba en Chile Colonial. Interacci\u00f3n hispano-ind\u00edgena en el territorio entreValdivia y Chilo\u00e9 e imaginario de sus bordes geogr\u00e1ficos, 1600-1800",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "REVISTA CUHSO 15 (2), 139-142, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" puerta\" de Nahuelhuapi: imaginario y formas de exploraci\u00f3n del territorio en la frontera austral del reino de Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Orbis incognitvs. Avisos y legajos del Nuevo Mundo: homenaje al profesor \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera Huilliche en el Reino de Chile: Relaciones fronterizas en el territorio entre Valdivia y Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vi\u00f1a del Mar popular a fines del siglo XIX",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Notas hist\u00f3ricas y geogr\u00e1ficas, 155-170, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Ranchos de Valpara\u00edso en el Siglo XIX: aproximaciones a un estudio sobre Vivienda Popular Urbana",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Notas hist\u00f3ricas y geogr\u00e1ficas, 225-242, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conventillos de Valpara\u00edso, 1880-1920: tipolog\u00eda, sociabilidad y percepci\u00f3n de una vivienda urbano-marginal",
                "citation": "Valpara\u00edso Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El paso de Francis Drake por Chile: Posibilidades para la ense\u00f1anza de la Historia de Chile en el per\u00edodo colonial",
                "citation": "Vi\u00f1a del Mar, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Ad\u00f3nde se fue mi gente?: memorias y realidades en la construcci\u00f3n de Chilo\u00e9 (siglos XVI al XXI)",
                "citation": "Osorno: Editorial Universidad de Los Lagos,, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "sWxFiXUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}