{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TseqbrIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sandra Loreto Catalan Henriquez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=TseqbrIAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesora de Educaci\u00f3n Especial, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Inclusi\u00f3n educativa",
        "Dificultades de Aprendizaje",
        "Alta Capacidad",
        "Doble Excepcionalidad"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 26,
    "citedby5y": 23,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 0,
        "2021": 4,
        "2022": 8,
        "2023": 7,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The other side of the coin: perceptions of Twice-Exceptional students by their close friends",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "SAGE Open 11 (2), 21582440211022234, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11083261118493068190",
            "cites_id": [
                "11083261118493068190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atender las Altas Capacidades en Chile: facilitadores y barreras del contexto escolar.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 38 (2), 667 - 703, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2620661422958962226",
            "cites_id": [
                "2620661422958962226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de los estilos de aprendizaje de los alumnos y profesores de las carreras de Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s y Educaci\u00f3n Diferencial, UST Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de estilos de aprendizaje, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13271724232572970888",
            "cites_id": [
                "13271724232572970888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos escenarios para la lectura y escritura acad\u00e9mica en la educaci\u00f3n superior chilena: El caso de la Universidad Santo Tom\u00e1s, Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 8 (4), 20 \u2013 30, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4361869983410022244",
            "cites_id": [
                "4361869983410022244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento y percepci\u00f3n de autoeficacia en profesorado para utilizar tecnolog\u00edas digitales en pr\u00e1cticas de co-docencia en Programas de Integraci\u00f3n Escolar",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 13 (1), 122-138, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1mbitos de la educaci\u00f3n especial: Actualizaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n en contexto nacional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ediciones Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valparaiso, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones Psicopedag\u00f3gicas para propiciar la permanencia y avance curricular oportuno de los estudiantes de la PUCV en el marco del aseguramiento de la calidad Santiago de Chile \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualizaci\u00f3n para la comprensi\u00f3n de las Dificultades Espec\u00edficas de Aprendizaje en Educaci\u00f3n Especial/Diferencial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00c1mbitos de la Educaci\u00f3n Especial. Actualizaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n en Contexto \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos y autoeficacia de profesores para el uso de tic en el trabajo con estudiantes con Necesidades Educativas Especiales.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XXII Congreso Internacional Tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n para la diversidad de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEW SCENARIOS AND CHALLENGES FOR READING AND WRITING IN CHILEAN HIGHER EDUCATION",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS HEMISFERICOS Y POLARES 8 (4), 20-30, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de Inclusi\u00f3n de estudiantes en situaci\u00f3n de discapacidad en la Educaci\u00f3n Superior: el caso de las Instituciones Santo Tom\u00e1s. Sede Vi\u00f1a del Mar.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Recursos de acessibilidade: aplicados ao ensino superior, 85 - 98, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo de las instituciones de educaci\u00f3n superior en la formaci\u00f3n de personas con discapacidad: el caso del Sistema Educacional Santo Tom\u00e1s Vi\u00f1a del Mar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "RecuRsos de AcessibilidAde AplicAdos Ao ensino supeRioR, 73, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de la formaci\u00f3n de Profesores de Educaci\u00f3n Diferencial en la Universidad Santo Tom\u00e1s Sandra Loreto Catal\u00e1n Henr\u00edquez1; Mar\u00eda Carolina Cort\u00e9s Villarroel2 Escuela de \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles de aprendizaje en estudiantes universitarios: el caso de las carreras de Educaci\u00f3n de la Universidad Santo Tom\u00e1s (Chile)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de M\u00e1laga, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIAGNOSIS OF LEARNING STYLES OF STUDENTS AND TEACHERS OF ENGLISH TEACHING CAREERS AND EDUCATION DIFFERENTIAL, UST VINA DEL MAR",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "JOURNAL OF LEARNING STYLES 5 (9), 85-96, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico de los estilos de aprendizaje de los alumnos y profesores de las carreras de Educaci\u00f3n Diferencial y Pedagog\u00eda en Ingl\u00e9s de la Universidad Santo Tom\u00e1s, Vi\u00f1a del Mar.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Estilos de Aprendizaje 9 (9), 85 - 96, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Catal\u00e1n, S. (2010). An\u00e1lisis de los Estilos de Aprendizaje de los estudiantes de Educaci\u00f3n Diferencial, Educaci\u00f3n B\u00e1sica y Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Trabajos de Investigaci\u00f3n como catalizadores de la Innovaci\u00f3n Educativa, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPERIENCIA DE DESIGN THINKING EN LA FORMACI\u00d3N INICIAL DE PROFESORES DE EDUCACI\u00d3N ESPECIAL. OPINIONES Y VALORACIONES DE ESTUDIANTES.",
                "citation": "IMPACTO EN EL SABER & SENTIR DOCENTE, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actualizaci\u00f3n para la comprensi\u00f3n de las Dificultades Espec\u00edficas de Aprendizaje en Educaci\u00f3n Especial/Diferencial",
                "citation": "Sandra Catal\u00e1n Henr\u00edquez, 31, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TseqbrIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}