{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "uzhQZMoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ra\u00fal Buono-Core V.",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Historia antigua-Mundo clasico."
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 66,
    "citedby5y": 25,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 1,
        "2011": 2,
        "2012": 1,
        "2013": 9,
        "2014": 3,
        "2015": 6,
        "2016": 3,
        "2017": 3,
        "2018": 7,
        "2019": 4,
        "2020": 6,
        "2021": 7,
        "2022": 6,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roma republicana: estrategias, expansi\u00f3n y dominios (525-31 aC)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Serie Monograf\u00edas Hist\u00f3ricas, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14522919669160173785",
            "cites_id": [
                "14522919669160173785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diplomacia y monarqu\u00eda: R\u00f3mulo y Numa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 111-130, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5388178816235589349",
            "cites_id": [
                "5388178816235589349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf La barbarie\u00bf una acusaci\u00f3n rec\u00edproca",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "AM\u00c9S, C. & SAGRISTANI, M.(Comps.). Estudios Interdisciplinarios de Historia \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9100162777658949194",
            "cites_id": [
                "9100162777658949194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roma, Marsella y el Mediterr\u00e1neo occidental",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Semanas de Estudios Romanos 6, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6230944226754654691",
            "cites_id": [
                "6230944226754654691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un breve an\u00e1lisis de la historiograf\u00eda griega sobre la antigua Grecia en los siglos XIX y XX",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Europa N\u00ba4, Mendoza, 5-72, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7312038812792393874",
            "cites_id": [
                "7312038812792393874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sentido de la libertad en Atenas yen Esparta",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Limes 14, 2003, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3143803690181666371",
            "cites_id": [
                "3143803690181666371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones, informaci\u00f3n, espionaje y servicios de inteligencia en Roma",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Valparaiso, XI, 65-83, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14282279082507849179",
            "cites_id": [
                "14282279082507849179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guerra y diplomacia en la Roma republicana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 93-107, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=414169510228660779",
            "cites_id": [
                "414169510228660779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso: desde su fundaci\u00f3n hasta la reforma 1928-1973: un esp\u00edritu, una identidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Eds. Universitarias de Valpara\u00edso, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4905546943213858171",
            "cites_id": [
                "4905546943213858171"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El elogio a Roma de Elio Ar\u00edstides y su relaci\u00f3n con Adriano y Antonino P\u00edo frente al problema de la romanizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Stylos, 7-24, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=973908627852916566",
            "cites_id": [
                "973908627852916566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principales l\u00edneas de trabajo en torno a la diplomacia romana republicana y sus transformaciones (S. III-II aC)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 97-117, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11886099496040347461",
            "cites_id": [
                "11886099496040347461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La diplomacia romana en la monarqu\u00eda: una escuela para la diplomacia moderna",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 137-153, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9484396479776353034",
            "cites_id": [
                "9484396479776353034"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The idea of Europe in the Roman world. Current projections",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ATHENAEUM-STUDI PERIODICI DI LETTERATURA E STORIA DELL ANTICHITA 106 (2 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ROMAN DIPLOMACY DURING THE MONARCHY: A SCHOOL FOR MODERN DIPLOMACY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ATENEA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ROMAN DIPLOMACY DURING THE MONARCHY: A SCHOOL FOR MODERN DIPLOMACY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ATENEA, 137-153, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Mediterr\u00e1neo y la diplomacia en la antigua Grecia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El elogio a Roma de Elio Ar\u00edstides y su relaci\u00f3n con Adriano y Antonio P\u00edo frente al problema de la romanizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Filosof\u00eda y Letras. Instituto de \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vigencia del mundo cl\u00e1sico. Algunos aspectos de la educaci\u00f3n romana",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista Chilena de Humanidades, \u00e1g. 149-156, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diplomacy and monarchy: Romulus and Numa",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "uzhQZMoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}