{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "v5ktijXFZgQC",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis Ahumada (orcid.org/0000-0001-5354-9302)",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=v5ktijXFZgQC&citpid=1",
    "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Chile",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Organizational Learning",
        "Distributed Leadership",
        "Organizational Psychology"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://www.psiucv.cl/",
    "citedby": 1075,
    "citedby5y": 581,
    "hindex": 20,
    "hindex5y": 15,
    "i10index": 22,
    "i10index5y": 19,
    "cites_per_year": {
        "2004": 5,
        "2005": 1,
        "2006": 6,
        "2007": 5,
        "2008": 8,
        "2009": 10,
        "2010": 16,
        "2011": 12,
        "2012": 32,
        "2013": 35,
        "2014": 35,
        "2015": 43,
        "2016": 70,
        "2017": 81,
        "2018": 107,
        "2019": 106,
        "2020": 111,
        "2021": 114,
        "2022": 140,
        "2023": 89,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Etid-XsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Montecinos",
            "affiliation": "Professor of Psychology, Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZjM5lxIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "\u00c1lvaro Gonz\u00e1lez Torres",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gnk3CzoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mauricio Pino-Yancovic",
            "affiliation": "CIAE, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g_QWxVAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vicente Sisto",
            "affiliation": "Dr. en Psicolog\u00eda Social. Profesor Titular Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso. Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MFhZZLoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Oscar Maureira Cabrera",
            "affiliation": "Profesor y Doctor en Educaci\u00f3n. Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cUKJtaMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ver\u00f3nica L\u00f3pez",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo y equipos de trabajo: una nueva forma de entender la din\u00e1mica organizacional",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencias Sociales Online 1 (1), 53-63, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 131,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5336659053898109083",
            "cites_id": [
                "5336659053898109083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confianza y desconfianza: dos factores necesarios para el desarrollo de la confianza social",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universitas Psychologica 5 (1), 9-20, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 107,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17859114712945538443",
            "cites_id": [
                "17859114712945538443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El aprendizaje organizacional desde una perspectiva evolutiva y constructivista de la organizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda 11 (1), 139-148, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 106,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18357148511142475762",
            "cites_id": [
                "18357148511142475762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Targets, threats and (dis) trust: the managerial troika for public school principals in Chile.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Education policy analysis archives 23 (87), n87, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16427831846588850956",
            "cites_id": [
                "16427831846588850956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo distribuido y aprendizaje organizacional: tensiones y contradicciones de la ley de subvenci\u00f3n escolar preferencial en un contexto rural",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Psicoperspectivas 9 (1), 111-123, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 72,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18304526928042026391",
            "cites_id": [
                "18304526928042026391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding leadership in schools facing challenging circumstances: A Chilean case study",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Leadership in Education 19 (3), 264-279, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1154696430770589156",
            "cites_id": [
                "1154696430770589156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The construction of parents and teachers as agents for the improvement of municipal schools in Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Comparative Education 46 (4), 487-508, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10284823512687230355",
            "cites_id": [
                "10284823512687230355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Novice principals in Chile mobilizing change for the first time: Challenges and opportunities associated with a school\u2019s readiness for change",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educational Management Administration & Leadership 46 (2), 318-338, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7766043876824617323",
            "cites_id": [
                "7766043876824617323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disputas de significado e identidad: la construcci\u00f3n local del trabajo docente en el contexto de las pol\u00edticas de evaluaci\u00f3n e incentivo al desempe\u00f1o en Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Psychologica 12 (1), 173-184, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=125357981729779651",
            "cites_id": [
                "125357981729779651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El funcionamiento del equipo directivo durante un proceso de autoevaluaci\u00f3n institucional en el marco de pol\u00edticas de aseguramiento de la calidad de la gesti\u00f3n escolar en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universitas Psychologica 8 (2), 353-370, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12969403169250590990",
            "cites_id": [
                "12969403169250590990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo en organizaciones educativas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Persona, 239-252, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3714616065064171879",
            "cites_id": [
                "3714616065064171879"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortalecer el liderazgo distribuido en escuelas y liceos mediante indagaci\u00f3n colaborativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15744206041833401807",
            "cites_id": [
                "15744206041833401807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collaborative inquiry networks: the challenge to promote network leadership capacities in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "School leadership & management 40 (2-3), 221-241, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9003237195442108136",
            "cites_id": [
                "9003237195442108136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A goal orientation analysis of teachers\u2019 motivations to participate in the school self-assessment processes of a quality assurance system in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educational Assessment, Evaluation and Accountability 26, 241-261, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14880007403838557695",
            "cites_id": [
                "14880007403838557695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Improvement Networks and Collaborative Inquiry: Fostering Systematic Change in Challenging Contexts",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Emerald Publishing Limited, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10114774536904567108",
            "cites_id": [
                "10114774536904567108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo \u00e1gora: un modelo integrado de gesti\u00f3n del conocimiento, la informaci\u00f3n y el aprendizaje organizacional en bibliotecas universitarias",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Acta colombiana de Psicolog\u00eda, 35-46, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5776381599840277478",
            "cites_id": [
                "5776381599840277478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo distribuido durante el proceso de elaboraci\u00f3n e implementaci\u00f3n de planes de mejoramiento educativo en una comuna rural en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 17 (2), 262-273, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2464436924870609866",
            "cites_id": [
                "2464436924870609866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting collaboration in a competitive context: school improvement networks in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Educational Administration 58 (2), 208-226, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6375202070744500673",
            "cites_id": [
                "6375202070744500673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y validaci\u00f3n de una escala para evaluar el funcionamiento del equipo directivo de los centros educativos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 42 \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=710759059044085207",
            "cites_id": [
                "710759059044085207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Management of knowledge, information and organizational learning in university libraries",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Walter de Gruyter GmbH & Co. KG 56 (3), 180-190, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12743766150573577584",
            "cites_id": [
                "12743766150573577584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas de diagn\u00f3stico sobre la distribuci\u00f3n del liderazgo en organizaciones escolares: un an\u00e1lisis en dos dimensiones clave",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 164-191, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7237197003041278591",
            "cites_id": [
                "7237197003041278591"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Experiencia del Campus Virtual y la Evaluaci\u00f3n del Uso que realizan los Estudiantes de Psicologia de la Red de Internet.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 13 (1), 21-33, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16659764583089188249",
            "cites_id": [
                "16659764583089188249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "aprendizaje organizacional, cambio organizacional, gesti\u00f3n del conocimiento.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda, 34-46, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2994159059069245793",
            "cites_id": [
                "2994159059069245793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brechas y patrones predominantes de distribuci\u00f3n de liderazgo en dos muestras incidentales de escuelas y liceos en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9302263367958073214",
            "cites_id": [
                "9302263367958073214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender a liderar el cambio en organizaciones escolares en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Magis. Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 12 (24), 53-70, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3013078339149051726",
            "cites_id": [
                "3013078339149051726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disputes about Meaning and Identity: The Local Construction of Teachers' Work in the Context of Evaluation and Performance Incentive Policies in Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Psychologica 12 (1), 173-184, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6672599525597686075",
            "cites_id": [
                "6672599525597686075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equipos de trabajo y trabajo en equipo: la organizaci\u00f3n como una red de relaciones y conversaciones",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Eds. Universitarias de Valpara\u00edso, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17287950995084455768",
            "cites_id": [
                "17287950995084455768"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scale of organizational learning in schools. Organizational learning is a key element for the development of organizations",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Psicothema 24 (2), 323-329, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3302502069386426362",
            "cites_id": [
                "3302502069386426362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de aprendizaje organizacional y su relaci\u00f3n con los criterios de eficacia organizacional",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2562335373216359911,7292344772725153808",
            "cites_id": [
                "2562335373216359911",
                "7292344772725153808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Networks: From Competition to Collaboration",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "School Improvement Networks and Collaborative Inquiry: Fostering Systematic \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collaborative Inquiry in Challenging Contexts",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "School Improvement Networks and Collaborative Inquiry: Fostering Systematic \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Improvement Networks in a Market-Oriented Educational Context",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "School Improvement Networks and Collaborative Inquiry: Fostering Systematic \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A National Mixed-Methods Study of School Networks in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "School Improvement Networks and Collaborative Inquiry: Fostering Systematic \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainability of the School Improvement Networks",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "School Improvement Networks and Collaborative Inquiry: Fostering Systematic \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brechas y patrones predominantes de distribuci\u00f3n de liderazgo en dos muestras incidentales de escuelas y liceos en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Profesorado, Revista de Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n del Profesorado 23 (2), 153-168, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstract of research projects in psychology financed scientific and technological national fund-fondecyt, 2011 year approved",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud & Sociedad: investigaciones en psicologia de la salud y psicologia \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes proyectos de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda Financiamiento fondo nacional de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico-FONDECYT aprobados a\u00f1o 2011.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud & Sociedad 3 (1), 78-101, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00c1CtiCAS dE LidErAZGo dE dirECtorES Y EQUiPoS dirECtiVoS dE EStABLECiMiENtoS EdUCACioNALES EN CHiLE1.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Investigaci\u00f3n orientada al cambio en Psicolog\u00eda Educacional, 119, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes proyectos de investigaci\u00f3n en Psicolog\u00eda con financiamiento del fondo nacional de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico-FONDECYT, aprobados a\u00f1o 2011",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud & Sociedad: Latin American Journal on Health & Social Psycology 3 (1 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and validation of a scale to assess the functioning of school leadership teams",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Interamerican Journal of Psychology 42 (2), 228-235, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The efficacy of school leadership teams in the context of the Chilean system for the quality assurance of school management",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY 43 (3-4), 440-441, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Aprendizaje Organizacional desde una Perspectiva Evolutiva y Constructivista de la Organizaci\u00f3n Evolutionary and Constructive Perspectives of Organization in Organizational \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIDERAZGO Y EQUIPOS DE TRABAJO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BRECHAS Y PATRONES PREDOMINANTES DE DISTRIBUCI\u00d3N DE LIDERAZGO EN DOS MUESTRAS INCIDENTALES DE ESCUELAS Y LICEOS EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "v5ktijXFZgQC:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}