{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "vDjdso8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Valeria Alejandra Olivares-Olivares",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=vDjdso8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Instituto de Historia, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Historia de las mujeres y del g\u00e9nero",
        "Historia de Chile contempor\u00e1neo",
        "Historia de Am\u00e9rica Latina",
        "s.XX"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "https://pucv.academia.edu/ValeriaAlejandraOlivaresOlivares",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 3,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La forja de una ciudadan\u00eda femenil: el\" Movimiento Pro Emancipaci\u00f3n de las Mujeres de Chile\" de 1935 a 1940",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Guanajuato, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDjdso8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10698766733556653134",
            "cites_id": [
                "10698766733556653134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En defensa de las trabajadoras. Cat\u00f3licas y obreras organizadas en Chile desde fines del siglo XIX hasta 1930",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Mujeres y pol\u00edtica en Chile, siglos XIX y XX, 81-118, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDjdso8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13553676669166177908",
            "cites_id": [
                "13553676669166177908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antifascismo y g\u00e9nero en Am\u00e9rica Latina: el caso del Movimiento Pro Emancipaci\u00f3n de las Mujeres de Chile (MEMCh) entre 1935 y 1939",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Paginas 14 (36), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDjdso8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8455806856648140004",
            "cites_id": [
                "8455806856648140004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartas que forjaron una asociaci\u00f3n: el papel de la correspondencia en la articulaci\u00f3n del Movimiento Pro Emancipaci\u00f3n de las Mujeres de Chile (MEMCh), 1935-1949",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Hist\u00f3ria Unisinos 27 (03), 558-570, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDjdso8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de las mujeres cat\u00f3licas en la asistencia a los pobres. Un balance a partir del Congreso Mariano Femenino de Chile de 1918",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Avances del Cesor 19 (27), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDjdso8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La circulaci\u00f3n de im\u00e1genes y su papel en el movimiento antifascista transnacional: el caso de las fotograf\u00edas de la Guerra Civil Espa\u00f1ola en el peri\u00f3dico chileno La Mujer Nueva \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Esbo\u00e7os: hist\u00f3rias em contextos globais 29 (52), 710-730, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDjdso8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la funci\u00f3n social del oficio historiador: la importancia de la dimensi\u00f3n \u00e9tica y los desaf\u00edos ante la emergencia de la memoria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ponta de Lan\u00e7a: Revista Eletr\u00f4nica de Hist\u00f3ria, Mem\u00f3ria & Cultura 13 (25), 47-60, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDjdso8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres y naci\u00f3n. Discursos sobre identidades de g\u00e9nero e identidades nacionales en la prensa femenina chilena de comienzos del siglo XX",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vDjdso8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}