{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "wu07OKAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Macarena Morales",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=wu07OKAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Convivencia Escolar",
        "Violencia Escolar",
        "Gesti\u00f3n Escolar",
        "Pol\u00edticas Educativas"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://eduinclusiva.cl/?page_id=7434",
    "citedby": 1151,
    "citedby5y": 770,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 19,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2011": 4,
        "2012": 13,
        "2013": 17,
        "2014": 35,
        "2015": 37,
        "2016": 50,
        "2017": 82,
        "2018": 116,
        "2019": 137,
        "2020": 152,
        "2021": 162,
        "2022": 175,
        "2023": 103,
        "2024": 36
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras culturales para la inclusi\u00f3n: pol\u00edticas y pr\u00e1cticas de integraci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ministerio de Educaci\u00f3n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 228,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10488744141409658553",
            "cites_id": [
                "10488744141409658553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Clima Escolar: adaptaci\u00f3n al espa\u00f1ol y validaci\u00f3n en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (3), 1111-1122, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 123,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6031846706743220852",
            "cites_id": [
                "6031846706743220852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Individualizando la violencia escolar: An\u00e1lisis de pr\u00e1cticas discursivas en una escuela municipal de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 20 (2), 7-23, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 110,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10000255914907035298",
            "cites_id": [
                "10000255914907035298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de convivencia escolar en Am\u00e9rica Latina: Cuatro perspectivas de comprensi\u00f3n y acci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 27, 5-5, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3852376910262369222",
            "cites_id": [
                "3852376910262369222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maltrato entre pares: conductas de intimidaci\u00f3n y victimizaci\u00f3n en escolares chilenos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 27 (2), 243-286, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12985493833628808216",
            "cites_id": [
                "12985493833628808216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ambiente escolar incide en los resultados PISA 2009: resultados de un estudio de dise\u00f1o mixto",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Evidencia para la pol\u00edtica p\u00fablica en educaci\u00f3n, 49-94, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15339729148025011173",
            "cites_id": [
                "15339729148025011173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimizaci\u00f3n de pares y satisfacci\u00f3n con la vida: la influencia del apoyo de profesores y compa\u00f1eros de la escuela",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 25 (2), 1-16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8599717794763643127",
            "cites_id": [
                "8599717794763643127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de convivencia escolar en tiempos de rendici\u00f3n de cuentas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 27, 31-31, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=349189732132034729",
            "cites_id": [
                "349189732132034729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitorear la convivencia escolar para fortalecer (no disminuir) las capacidades de las escuelas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Evaluaci\u00f3n Educativa 6 (2), 201-219, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3278957501618552913",
            "cites_id": [
                "3278957501618552913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre segregaci\u00f3n y convivencia escolar en escuela p\u00fablicas chilenas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas Psychologica 15 (1), 65-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2746549121307617272",
            "cites_id": [
                "2746549121307617272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School achievement and performance in Chilean high schools: the mediating role of subjective wellbeing in school-related evaluations",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Frontiers in psychology 8, 1189, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16798848693765599614",
            "cites_id": [
                "16798848693765599614"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n y violencia: prevalencia de victimizaci\u00f3n entre pares en estudiantes que participan en programas de integraci\u00f3n escolar.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Educaci\u00f3n Inclusiva 8 (2), 161-178, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15135665995247140091",
            "cites_id": [
                "15135665995247140091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El encapsulamiento de los psic\u00f3logos escolares y profesionales de apoyo psicosocial en la escuela",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Internacional Magisterio 53 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14111870186385540993",
            "cites_id": [
                "14111870186385540993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel mediador de la capacitaci\u00f3n docente en el manejo de la violencia escolar sobre el bienestar social de profesores",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "terapia psicol\u00d3gica 32 (3), 217-226, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1043749651102117844",
            "cites_id": [
                "1043749651102117844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School and community factors involved in Chilean students\u2019 perception of school safety",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psychology in the Schools 54 (9), 991-1003, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15639282919994376871",
            "cites_id": [
                "15639282919994376871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia escolar a profesores: Conductas de victimizaci\u00f3n reportadas por docentes de Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Estudios Cotidianos 2 (2), 91-116, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7863141680443272472",
            "cites_id": [
                "7863141680443272472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimizaci\u00f3n del personal de la escuela hacia estudiantes referidos a proyectos de integraci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psychology, Society & Education 7 (2), 133-152, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16839116056341929882",
            "cites_id": [
                "16839116056341929882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Climate Scale: Spanish adaptation and validation in Chilean students",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universitas Psychologica 13 (3), 1111-1122, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17780699097765701121",
            "cites_id": [
                "17780699097765701121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Ambiente Escolar Incide en los Resultados PISA 2009: Resultados de un estudio mixto",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Evidencias para Las Pol\u00edticas P\u00fablicas en Educaci\u00f3n. Selecci\u00f3n de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3831232421789618827",
            "cites_id": [
                "3831232421789618827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La convivencia escolar como pr\u00e1ctica social: de lo individual a lo social, de lo reactivo y punitivo a lo formativo, del d\u00e9ficit a los recursos, de lo autoritario a lo \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "V., L\u00f3pez, H., D\u00edaz, & C. Carrasco (Eds.)\u00a1 Nosotros s\u00ed podemos, 117-141, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13493262339728420072",
            "cites_id": [
                "13493262339728420072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural barriers for inclusion: integration policies and practices in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n, 256-281, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14617628341896068566",
            "cites_id": [
                "14617628341896068566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criminalizaci\u00f3n de la juventud en Chile: Pol\u00edticas de convivencia escolar y traducciones locales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "G. Tenenbaum y N. Viscardi (coords.) Juventudes y violencias en Am\u00e9rica \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11437000259521668164",
            "cites_id": [
                "11437000259521668164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre segregaci\u00f3n y convivencia escolar en escuelas chilenas con altos puntajes PISA 2009",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas psychologica 15 (1), 15-27, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1046679460088189625",
            "cites_id": [
                "1046679460088189625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad profesional de una psic\u00f3loga educacional: un estudio de caso en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensando Psicolog\u00eda 15 (25), 1-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16386595320279088018",
            "cites_id": [
                "16386595320279088018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policies for school climate in an era of accountability",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 5 (6), 1-25, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18427052239429390111",
            "cites_id": [
                "18427052239429390111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convivencia escolar as a practice of in/exclusion in Chilean schools",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Globalisation, Societies and Education, 1-17, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1213405904998806663",
            "cites_id": [
                "1213405904998806663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n de un Equipo de Convivencia Escolar: Barreras Macro, Meso y Micro Sist\u00e9micas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 31 (2), 1-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8918615829764178688",
            "cites_id": [
                "8918615829764178688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Convivencia escolar policies in Latin America: Four perspectives for comprehension and action'",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "2019 27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11675804281780543516",
            "cites_id": [
                "11675804281780543516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Finalidades de la pol\u00edtica educativa en convivencia escolar en am\u00e9rica latina: algunas lecciones que sacar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Convivencia Escolar, 51, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17414307369050257434",
            "cites_id": [
                "17414307369050257434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de los profesionales de convivencia escolar en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Perspectiva Educacional 61 (3), 80-101, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=245111447831086705",
            "cites_id": [
                "245111447831086705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between segregation and school climate in Chilean schools with high scores PISA 2009/Relaci\u00f3n entre segregaci\u00f3n y convivencia escolar en escuela p\u00fablicas chilenas.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas Psychologica 15 (1), 65-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2810295446213426297",
            "cites_id": [
                "2810295446213426297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scale School Climate: Translation into Spanish and Validation in Chilean Students",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7692955008462219576",
            "cites_id": [
                "7692955008462219576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monitoring School Conviviality in order to Built (not diminish) Schools\u2019 Capacities.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Evaluaci\u00f3n Educativa 6 (2), 201-219, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3994424960066650742",
            "cites_id": [
                "3994424960066650742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender de la experiencia: indagando juntos buenas pr\u00e1cticas en convivencia escolar1",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Mejoramiento escolar en acci\u00f3n, 115, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=901710865747741955",
            "cites_id": [
                "901710865747741955"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peer victimization: Intimidation and victmization in Chilean students",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10915728793109983526",
            "cites_id": [
                "10915728793109983526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia escolar, infancia y pobreza: perspectivas de estudiantes de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento educativo 59 (1), 1-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6445056344894435270",
            "cites_id": [
                "6445056344894435270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Violence, Childhood and Poverty: Perspectives of Primary School Students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Pensamiento Educativo 59 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4162527104622892547",
            "cites_id": [
                "4162527104622892547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estallido social en la escuela. La acci\u00f3n estudiantil disputando lo pol\u00edtico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda en tiempos constituyente, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de convivencia escolar en tiempos de rendici\u00f3n de cuentas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas Educativas= Education Policy Analysis \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of victimization from school staff to students referred to school integration programs/Victimizacion del personal de la escuela hacia estudiantes referidos a \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psychology, Society, & Education 7 (2), 133-152, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "QUALITY OF EDUCATION",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rethinking Education for a Global, Transcultural World, 137, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mediating role of teacher training in the management of school violence on teachers' social wellbeing",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Terapia Psicologica 32 (3), 217-226, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia escolar, infancia y pobreza: perspectivas de estudiantes de educaci\u00f3n primaria School Violence, Childhood, and Poverty: Perspectives of Elementary School Students",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Violence, Childhood and Poverty: Perspectives of Primary School Students Violencia escolar, infancia y pobreza: perspectivas de estudiantes de educaci\u00f3n primaria",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agenciamiento de las Escuelas para la Toma de Decisiones en Convivencia Escolar",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Individualizing school violence: Analysis of discursive practices in a public school in the Region of Valpara\u00edso",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "archivos anal\u00edticos de pol\u00edticas educativas",
                "citation": "Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas Educativas Vol 27 (5), 2, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "archivos anal\u00edticos de pol\u00edticas educativas",
                "citation": "Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas Educativas Vol 27 (31), 2, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maltrato entre Pares: Caracterizaci\u00f3n de Conductas de Intimidaci\u00f3n y Victimizaci\u00f3n Escolar en Estudiantes Chilenos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS EN CONVIVENCIA ESCOLAR. UNA VISI\u00d3N COMPARADA DE AM\u00c9RICA LATINA: EL CASO DE CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wu07OKAAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}