{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "XlcrkMkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Mansilla Qui\u00f1ones",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=XlcrkMkAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Instituto de Geograf\u00eda. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda Humana"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://www.territorialidadesalternativas.cl/",
    "citedby": 980,
    "citedby5y": 844,
    "hindex": 17,
    "hindex5y": 16,
    "i10index": 23,
    "i10index5y": 22,
    "cites_per_year": {
        "2013": 3,
        "2014": 5,
        "2015": 11,
        "2016": 14,
        "2017": 33,
        "2018": 47,
        "2019": 52,
        "2020": 121,
        "2021": 164,
        "2022": 216,
        "2023": 217,
        "2024": 69
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1C_cImkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Paola Jiron Martinez",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gqFj7SUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andres Moreira-Munoz",
            "affiliation": "Profesor Investigador Instituto de Geograf\u00eda PUCV"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "agqX9ugAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Walter Alejandro Imilan",
            "affiliation": "Universidad Central de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "j0jLMmUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alexander Panez Pinto",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9RBm7SMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio El\u00edas Uribe-Sierra",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GXHHflQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "lautaro ojeda",
            "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wD3x4a4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Ram\u00edrez Rodr\u00edguez",
            "affiliation": "Profesor, Universidad de Guadalajara"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-Di4rF4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Manuel Fuenzalida ",
            "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "2XUN6-QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Figueroa Sterquel",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Valparaiso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_avlm5MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "SUSANA CORTES",
            "affiliation": "postdoctoral researcher, Universidad de la Frontera, Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "YmhASvkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "LETICIA BEATRIZ ARANCIBIA MARTI...",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qvatBgQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Toscana Aparicio",
            "affiliation": "Departamento de Pol\u00edtica y Cultura, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atravesando la espesura de la ciudad: vida cotidiana y barreras de accesibilidad de los habitantes de la periferia urbana de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 53-74, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 152,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9565169260542253480",
            "cites_id": [
                "9565169260542253480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las consecuencias del urbanismo fragmentador en la vida cotidiana de habitantes de la ciudad de Santiago",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE 40 (121), 5 - 28, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 149,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16331525835512035309",
            "cites_id": [
                "16331525835512035309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00eda cultural del Wallmapu: elementos para descolonizar el mapa en territorio mapuche",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Lom Ediciones, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 78,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11220427521649982893",
            "cites_id": [
                "11220427521649982893"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Placebo urban interventions: Observing smart city narratives in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Urban Studies 58 (3), 601-620, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10211562360061144388",
            "cites_id": [
                "10211562360061144388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua, tierra y fractura sociometab\u00f3lica del agronegocio. Actividad frut\u00edcolaen Petorca, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 28 (3), 153-160, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8428832158981520725,17377353072286521553",
            "cites_id": [
                "8428832158981520725",
                "17377353072286521553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapu Chillkantukun zugu: descolonizando el mapa del Wallmapu, construyendo cartograf\u00eda cultural en territorio mapuche",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Manuscrito en posesi\u00f3n del autor, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8400348777419450610",
            "cites_id": [
                "8400348777419450610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda de las ausencias, colonialidad del estar y el territorio como sustantivo cr\u00edtico en las epistemolog\u00edas del Sur",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana 24 (86), 148-161, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1657891881659352657",
            "cites_id": [
                "1657891881659352657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "630. Colonialidad del poder, desarrollo urbano y desposesi\u00f3n mapuche: urbanizaci\u00f3n de tierras mapuche en la Araucan\u00eda chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 24, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14975650445174690613",
            "cites_id": [
                "14975650445174690613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reterritorializaciones migrantes a trav\u00e9s del cuerpo y su expresividad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 241-256, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16210875789989535193",
            "cites_id": [
                "16210875789989535193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El campamento en relaci\u00f3n con la ciudad: informalidad y movilidades residenciales de habitantes de Alto Hospicio",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista invi 35 (99), 57-80, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14088155876073616441,7971003037332280807",
            "cites_id": [
                "14088155876073616441",
                "7971003037332280807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de desarrollo urbano-regional y exclusi\u00f3n territorial: Nuevas formas de urbanizaci\u00f3n en el \u00e1rea metropolitana de Valpara\u00edso. Estudio de caso ciudad de Curauma",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Invi 25 (69), 103-123, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=135046920492588103,12189947138831472482",
            "cites_id": [
                "135046920492588103",
                "12189947138831472482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso al agua en asentamientos informales. El caso de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 30 (1), 151-165, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11290233445795742400",
            "cites_id": [
                "11290233445795742400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones socio territoriales en el periurbano y desigualdad espacio-temporal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios 39 (16), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14898264894179289691",
            "cites_id": [
                "14898264894179289691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Struggle for Territory, a Struggle Against Borders: The Mapuche conflict in Argentina and Chile contests notions of borders promulgated by the nation-state. Their territorial \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "NACLA Report on the Americas 51 (1), 41-48, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16185708097307469281",
            "cites_id": [
                "16185708097307469281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geodiversity meets Biodiversity: a landscape approach for biogeocultural conservation and governance in Mediterranean central Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal on Protected Mountain Areas Research and Management 11 (1), 43-48, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4446204419163356439",
            "cites_id": [
                "4446204419163356439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad y movilidad cotidiana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "T\u00e9rminos clave para los estudios de movilidad en Am\u00e9rica Latina, 25-32, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3957995028233575624",
            "cites_id": [
                "3957995028233575624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Instrumentos del desorden: Estado y actores subnacionales en la producci\u00f3n de los espacios periurbanos.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Persona y Sociedad 27 (2), 41 - 68, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13184191731009148093",
            "cites_id": [
                "13184191731009148093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autopistas, accesibilidad y desigualdad social: el impacto de las red de autopistas concesionadas sobre la dimensi\u00f3n temporal de las pr\u00e1cticas de movilidad en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Am\u00e9rica Central 2 (47E), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4088444036876638340",
            "cites_id": [
                "4088444036876638340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursos geopol\u00edticos de desarrollo y reestructuraci\u00f3n territorial IIRSA en el eje Mercosur-Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 37-53, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12733076224811466074",
            "cites_id": [
                "12733076224811466074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una conservaci\u00f3n integrada del paisaje biogeocultural de Atacama",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 141-152, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10757714365116673861",
            "cites_id": [
                "10757714365116673861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una re-conceptualizaci\u00f3n te\u00f3rico-metodol\u00f3gica de la accesibilidad para comprender la exclusi\u00f3n social urbana en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Congreso Chileno de Ingenier\u00eda de Transporte, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6260783805601922230",
            "cites_id": [
                "6260783805601922230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latent rural depopulation in Latin American open-pit mining scenarios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Land 11 (8), 1342, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11549384836108077080",
            "cites_id": [
                "11549384836108077080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00edas del no ser: La zona roja del conflicto mapuche como negaci\u00f3n de las ontolog\u00edas territoriales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "A. Nu\u00f1ez, E. Aliste y R. Molina (Comps.), Las (otras) geograf\u00edas en Chile \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13327497494819279379",
            "cites_id": [
                "13327497494819279379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la racionalidad cartogr\u00e1fica de la escala, a las pol\u00edticas de escala en el proceso de reestructuraci\u00f3n territorial metropolitano",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Espacios 1 (1), 53-65, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8048691676026908150",
            "cites_id": [
                "8048691676026908150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depopulation and rural shrinkage in Subantarctic Biosphere Reserves: Envisioning re-territorialization by young people",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Eco. Mont (J. Prot. Mt. Areas Res.) 13, 107-113, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10282632157783369554",
            "cites_id": [
                "10282632157783369554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decolonizando o planejamento a experi\u00eancia dos conflitos urbanos em cidades latino-americanas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Planejamento territorial: reflex\u00f5es cr\u00edticas e perspectivas. S\u00e3o Paulo: Max \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1581050055404794918",
            "cites_id": [
                "1581050055404794918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global Geographical Heritage, Geoparks and Geotourism",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Singapore: Springer, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6574070755522381277",
            "cites_id": [
                "6574070755522381277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche cartography: Defending ixofillmogen",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Radical cartographies: Participatory mapmaking from Latin America, 81-96, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2956490174911198114",
            "cites_id": [
                "2956490174911198114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapu chillkantukun zugu: Descolonizando el Mapa del Wallmapu",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Construyendo Cartograf\u00eda Cultural en Territorio Mapuche Pu Lof, Temuco \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13254666920214285371",
            "cites_id": [
                "13254666920214285371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gesti\u00f3n de los espacios fr\u00e1giles costeros de la Regi\u00f3n de Valpara\u00edso. Diagn\u00f3stico de su gesti\u00f3n y propuestas conceptuales. Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso, n\u00b041",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso, 42 - 61, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5368140020805986262",
            "cites_id": [
                "5368140020805986262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios del despoblamiento rural en Chile: aproximaciones hacia un marco anal\u00edtico desde la ecolog\u00eda pol\u00edtica latinoamericana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Estudos de Popula\u00e7\u00e3o 39, e0208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7738622101739308986",
            "cites_id": [
                "7738622101739308986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtual heritage: a model of participatory knowledge construction toward biogeocultural heritage conservation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Global Geographical Heritage, Geoparks and Geotourism: Geoconservation and \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=685739831243341810",
            "cites_id": [
                "685739831243341810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Para una lectura espacialmente situada del anarquismo en el contexto de la desterritorializaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Erosi\u00f3n, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7591041266592603255",
            "cites_id": [
                "7591041266592603255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Exile of Juy\u00e1: Decolonial Geonarratives of Water",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "GeoHumanities 9 (1), 24-44, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14973539107054535849",
            "cites_id": [
                "14973539107054535849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda, Trabajo Social y Dise\u00f1o: abordaje interdisciplinario y di\u00e1logo de saberes en la vinculaci\u00f3n con el medio para el cambio eco\u2013socio\u2013territorial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de extensi\u00f3n universitaria, 30-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12001080189382017226",
            "cites_id": [
                "12001080189382017226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biocultural resistance and re-existence through a dialogue of knowledges and citizen art in a threatened biosphere reserve",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Austrian Acad Sciences Press, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1149248095442024341",
            "cites_id": [
                "1149248095442024341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The access to water in informal settlements. The case of Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 30 (1), 151-165, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13831521361107143053",
            "cites_id": [
                "13831521361107143053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migrant reterritorializations through body and its expressions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 241-256, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6682710100812785261",
            "cites_id": [
                "6682710100812785261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mining, development and unequal regionalization in subnational Latin American contexts",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 13, 101209, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16340095677652239283",
            "cites_id": [
                "16340095677652239283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial dynamics in the urban-rural-natural interface within a social-ecological hotspot",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Applied Geography 159, 103060, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9093880580416895448",
            "cites_id": [
                "9093880580416895448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planejamento Territorial V 2: reflex\u00f5es cr\u00edticas e pr\u00e1ticas alternativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editora Max Limonad, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3904295740259669447",
            "cites_id": [
                "3904295740259669447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descolonizando el mapa: marcando presencias y ausenciasgeogr\u00e17cas en cartograf\u00edas de re-existencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Geograf\u00eda das Re-Existencias 1, 173-194, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15097213277953529678",
            "cites_id": [
                "15097213277953529678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El otro despojo: Padre Las Casas y las geopol\u00edticas del desarrollo urbano y la negaci\u00f3n de la territorialidad mapuche en el sur de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El otro despojo: Padre Las Casas y las geopol\u00edticas del desarrollo urbano y \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16815569013591569454",
            "cites_id": [
                "16815569013591569454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confronting coloniality of nature: Strategies to recover water and life in mapuche territory",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Geoforum 148, 103922, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9021298609860828029",
            "cites_id": [
                "9021298609860828029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moving Patagonia: Contemporary Rural Dwelling through estancias, puestos, and puesteros",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Mobilities in Remote Places, 144-158, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13487964505123345687",
            "cites_id": [
                "13487964505123345687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El giro multiespecies: Representaci\u00f3n geohist\u00f3rica del puma desde una perspectiva interdisciplinaria (Siglos XVI-XXi)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 326-345, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12187896318517425006",
            "cites_id": [
                "12187896318517425006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cartograf\u00eda cultural del Wallmapu: Elementos para descolonizar el mapa en territorio mapuche",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "LOM ediciones, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18354135626710546238",
            "cites_id": [
                "18354135626710546238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coloniality of power, urban development and mapuche dispossession: urbanization on mapuche land in chilean Araucania",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Scripta Nova-Revista Electronica De Geografia Y Ciencias Sociales 24 (630), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13464713723739547665",
            "cites_id": [
                "13464713723739547665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water, soil and sociometabolic fracture of agribusiness. Fruit activity in Petorca, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 28 (3), 153-160, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13404061547841501543",
            "cites_id": [
                "13404061547841501543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crossing the breadth of the city: Daily life and barriers of acessability faced by residents of the urban perifery of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 53-74, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=116810423693402474",
            "cites_id": [
                "116810423693402474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geografia das aus\u00eancias: as nega\u00e7\u00f5es das ontologias territoriais e as disputas pela reterritorializa\u00e7\u00e3o do estar-sendo",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Laje 3 (1), 202-229, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes Territoriales de los Pueblos Originarios y Pr\u00e1cticas de Descolonizaci\u00f3n Epist\u00e9mica de la Geograf\u00eda",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "ACME 23 (1), 35-45, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rural Shrinkage: Depopulation and Land Grabbing in Chilean Patagonia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Land 13 (1), 11, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coexistencia de urbanidades m\u00e1s all\u00e1 de la planificaci\u00f3n moderna. Resistencias y disputas mapuche en la Araucan\u00eda urbana",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista INVI 38 (108), 75-98, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GeoHumanidades: Arte y naturaleza del antropoceno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring sensible virtual immersive spaces through digital georamas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Routledge Handbook of the Digital Environmental Humanities, 205-219, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones en las pr\u00e1cticas de movilidad cotidiana de trabajadores rurales de temporada en contexto de Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica de Valpara\u00edso, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studies of rural depopulation in Chile: approaches towards an analytical framework from Latin American political ecology",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Brasileira de Estudos de Popula\u00e7\u00e3o 39, e0208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MULTI-SPECIES TURN: GEOHISTORIC REPRESENTATION OF THE PUMA FROM AN INTERDISCIPLINARY PERSPECTIVE (16TH-21TH CENTURIES)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Dialogo Andino, 326-345, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errata de: Estudios del despoblamiento rural en Chile: aproximaciones hacia un marco anal\u00edtico desde la ecolog\u00eda pol\u00edtica latinoamericana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Rev. bras. estud. popul, e0211-e0211, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study on the bioaccessibility and bioactivity of health promoting compounds from purple corn after in vitro digestion",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "K-Popping Urban Space in Santiago de Chile. The Use of Public Spaces as a Mobile Form Placemaking, Exploring and Subverting the City",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Exploring Ibero-American Youth Cultures in the 21st Century: Creativity \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plano da obra",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Planejamento Territorial V 2: reflex\u00f5es cr\u00edticas e pr\u00e1ticas alternativas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de una nueva poblaci\u00f3n introducida de ma\u00edz opaco-2 (Zea mays L.) en la regi\u00f3n semi\u00e1rida central de C\u00f3rdoba",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nexo agropecuario 9 (1), 31-37, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la aptitud agron\u00f3mica de familias endog\u00e1micas de ma\u00edz morado (Zea mays L.) en la zona semi\u00e1rida central de C\u00f3rdoba",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nexo agropecuario 9 (1), 38-44, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "5 Mapuche Cartography: Defending Ixofillmogen",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Radical Cartographies: Participatory Mapmaking from Latin America, 81-96, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00b4 acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau dans les quartiers informels. The cas de Valpara\u00edso, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 30 (1), 151-165, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El campamento en relaci\u00f3n con la ciudad: informalidad y movilidades residenciales de habitantes de Alto Hospicio",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La creaci\u00f3n de Alto Hospicio: el rol de la vivienda social en la producci\u00f3n de ciudades intermedias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Instituto de Geograf\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Placebo urban interventions: observing smart city narratives in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "SAGE, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New evidences on the presence of Stegomastodon platensis Ameghino, 1888, Proboscidea: Gomphotheriidae, in the Late Pleistocene of Central Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (Espa\u00f1a), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The consequences of fragmenting urbanism in the daily lives of the residents of the city of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Eure 40 (121), 79-97, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The consequences of fragmenting urbanism in the daily lives of inhabitants of the city of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 40 (121), 5-28, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Through the dense city: Daily Life and accessibility barriers of the inhabitants of the urban periphery of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Geografia Norte Grande, 53-74, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una re-conceptualizaci\u00f3n te\u00f3rico metodologica de la accesibilidad para entender la exclusi\u00f3n social urbana en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales Congreso de Transportemore, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La extensi\u00f3n rural, para el desarrollo de una agricultura sustentable y seguridad alimentaria",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ExT: Revista de Extensi\u00f3n de la UNC 3 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUTOPISTAS, ACCESIBILIDAD Y DESIGUALDAD SOCIAL: EL IMPACTO DE LAS RED DE AUTOPISTAS CONCESIONADAS SOBRE LA DIMENSI\u00d3N TEMPORAL DE LAS PR\u00c1CTICAS DE MOVILIDAD EN SANTIAGO DE CHILE",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Nacional, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accesibilidad y desigualdad espacio temporal en la periferia Metropolitana: casos de estudio comunas de Pe\u00f1aflor y Talagante",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MOTORWAYS, ACCESSIBILITY AND SOCIAL INEQUALITY: THE IMPACT OF THE NETWORKS OF CONCESSIONED HIGHWAYS ON THE TEMPORARY DIMENSION OF MOBILITY PRACTICES IN SANTIAGO DE CHILE",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "REVISTA GEOGRAFICA DE AMERICA CENTRAL, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas sanitarios en los sistemas forestales: de los cultivos protegidos a los cultivos de especies de crecimiento r\u00e1pido",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Ministerio del Medio Ambiente. Sistema de Parques Nacionales Naturales, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua, tierra y fractura sociometab\u00f3lica del agronegocio.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtual Heritage: A Model of Participatory Knowledge Construction Toward Biogeocultural Heritage Conservation",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los impactos divergentes de los programas de pavimentaci\u00f3n participativa: un aporte a la gesti\u00f3n territorial de proyectos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n a las Representaciones Sociales que construyen a los antiguos habitantes del sector Los Laureles de la comuna de Limache, con respecto a las transformaciones \u2026",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lutas por justi\u00e7a espacial respostas ao ordenamento territorial neoliberal1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua, tierra y fractura sociometab\u00f3lica del agronegocio. Actividad frut\u00edcola en Petorca, Chile Water, soil and sociometabolic fracture of agribusiness.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la composici\u00f3n proteica y las propiedades del almid\u00f3n de progenies de ma\u00edz opaco-2 de polinizaci\u00f3n libre",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El acceso al agua en asentamientos informales. El caso de Valpara\u00edso, Chile [1] Recibido: 15/05/2018 Aprobado: 14/08/2019 C\u00f3mo citar este art\u00edculo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones Socio Territoriales en el Periurbano y Desigualdad Espacio-temporal",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUTOPISTAS, ACCESIBILIDAD Y DESIGUALDAD SOCIAL: EL IMPACTO DE LAS RED DE AUTOPISTAS CONCESIONADAS SOBRE LA DIMENSI\u00d3N TEMPORAL DE LAS PR\u00c1CTICAS DE MOVILIDAD EN SANTIAGO DE CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban-regional development processes and territorial exclusion: New forms of Urbanization in the metropolitan area of valpara\u00edso. Case study of the city of Curauma",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenido de la Revista",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OJS JOURNALS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "XlcrkMkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 1
    }
}