{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Yf3WaggAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Romualdo Ib\u00e1\u00f1ez Orellana",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Yf3WaggAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Jefe de Investigaci\u00f3n, ILCL, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "ling\u00fc\u00edstica",
        "psicoling\u00fc\u00edstica",
        "relaciones de coherencia",
        "discurso acad\u00e9mico",
        "validaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://www.romualdoibanez.cl/",
    "citedby": 1046,
    "citedby5y": 528,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 15,
    "i10index": 21,
    "i10index5y": 17,
    "cites_per_year": {
        "2009": 12,
        "2010": 22,
        "2011": 23,
        "2012": 32,
        "2013": 42,
        "2014": 51,
        "2015": 62,
        "2016": 71,
        "2017": 91,
        "2018": 86,
        "2019": 100,
        "2020": 118,
        "2021": 142,
        "2022": 71,
        "2023": 81,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saber leer",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Instituto Cervantes, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 229,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17717832689848542770",
            "cites_id": [
                "17717832689848542770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n inicial de docentes de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica en Chile.\u00bf Qu\u00e9 se espera que aprendan los futuros profesores en el \u00e1rea de Lenguaje y Comunicaci\u00f3n?.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 48 (1 \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 103,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4250914968397094232",
            "cites_id": [
                "4250914968397094232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificaci\u00f3n de g\u00e9neros acad\u00e9micos y g\u00e9neros profesionales: principios te\u00f3ricos y propuesta metodol\u00f3gica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Alfabetizaci\u00f3n acad\u00e9mica y profesional en el siglo XXI: Leer y escribir \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8265399211369938261",
            "cites_id": [
                "8265399211369938261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Corpus PUCV-2006 del Espa\u00f1ol: identificaci\u00f3n y definici\u00f3n de los g\u00e9neros discursivos acad\u00e9micos y profesionales",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 75-101, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2582797537362700977",
            "cites_id": [
                "2582797537362700977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9neros del discurso en el Corpus PUCV-2006: Criterios, definiciones y ejemplos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "G\u00e9neros acad\u00e9micos y g\u00e9neros profesionales: Accesos discursivos para saber y \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10128212192723115151",
            "cites_id": [
                "10128212192723115151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los estudiantes de pedagog\u00eda sobre su formaci\u00f3n inicial",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Magis: Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 5 (11), 375-392, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16343714759141858938",
            "cites_id": [
                "16343714759141858938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de textos disciplinares escritos en ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 45 (1), 67-85, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7479887822003507371",
            "cites_id": [
                "7479887822003507371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de textos acad\u00e9micos escritos en ingl\u00e9s: Relaci\u00f3n entre nivel de logro y variables involucradas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista signos 41 (67), 203-229, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14961279508563516642",
            "cites_id": [
                "14961279508563516642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Texto Disciplinar y el acceso al conocimiento desde el an\u00e1lisis del g\u00e9nero:\u00bf Regulaci\u00f3n del conocimiento o persuasi\u00f3n?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "G\u00e9neros acad\u00e9micos y g\u00e9neros profesionales: Accesos discursivos para saber y \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17228885013040033496",
            "cites_id": [
                "17228885013040033496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comprensi\u00f3n del discurso escrito: Una propuesta te\u00f3rico-metodol\u00f3gica para su evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista signos 45 (78), 20-43, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4166672692388980054",
            "cites_id": [
                "4166672692388980054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El texto disciplinar en la transmisi\u00f3n del conocimiento especializado",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Filol\u00f3gicos 46, 59-80, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17817641164594053044",
            "cites_id": [
                "17817641164594053044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognici\u00f3n y comprensi\u00f3n: Una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica y cr\u00edtica al trabajo investigativo de Rolf Zwaan",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista signos 40 (63), 81-100, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10489666117666841339",
            "cites_id": [
                "10489666117666841339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n disciplinar en el discurso acad\u00e9mico de la Biolog\u00eda y del Derecho: un estudio a partir de las relaciones de coherencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Onomazein 32, 101-131, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15955641520873775431",
            "cites_id": [
                "15955641520873775431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los G\u00e9neros del Conocimiento en Textos Escolares de educaci\u00f3n primaria.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Calidosc\u00f3pio 15 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14448026708242913808",
            "cites_id": [
                "14448026708242913808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfC\u00f3mo escribir un buen resumen?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Manual de escritura acad\u00e9mica y profesional 2, 93-119, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=148463494963122776",
            "cites_id": [
                "148463494963122776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alfabetizaci\u00f3n disciplinar en la formaci\u00f3n inicial docente: leer y escribir para aprender",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universitarias de Valpara\u00edso, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9073337883544731595",
            "cites_id": [
                "9073337883544731595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coherence relations in primary school textbooks: Variation across school subjects",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Discourse Processes 56 (8), 764-785, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8059526091819645194",
            "cites_id": [
                "8059526091819645194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recontextualizaci\u00f3n del conocimiento en textos escolares chilenos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista signos 51 (98), 430-456, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9954645637396239240",
            "cites_id": [
                "9954645637396239240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Resumen de art\u00edculos de investigaci\u00f3n cient\u00edfica: Variaci\u00f3n disciplinar a nivel local y global",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Spanish in context 14 (2), 273-308, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6279868219417834338",
            "cites_id": [
                "6279868219417834338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n ret\u00f3rica y relaciones de coherencia en el abstract de biolog\u00eda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos 56 (1), 1-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3217552551182305787,2689855018722393449",
            "cites_id": [
                "3217552551182305787",
                "2689855018722393449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Disciplinary Text genre as a means for accessing disciplinary knowledge A study from genre analysis perspective",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Academic and professional discourse genres in Spanish, 189-211, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=615813147197677367",
            "cites_id": [
                "615813147197677367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discourse genres in the PUCV-2006 academic and professional corpus of Spanish criteria, definitions, and examples",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Academic and professional discourse genres in Spanish, 37-63, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7598560487503422815",
            "cites_id": [
                "7598560487503422815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cognici\u00f3n y comprensi\u00f3n: Perspectivas para un an\u00e1lisis cr\u00edtico al trabajo investigativo de Rolf Zwaan",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Signos 40 (63), 81-100, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6892798851891953756",
            "cites_id": [
                "6892798851891953756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquemas Argumentativos en Textos Escolares chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cogency, Journal of Reasoning and Argumentation 11 (1-2), 1-21, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14974432242763518482",
            "cites_id": [
                "14974432242763518482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La direcci\u00f3n y la distancia en el establecimiento de la coherencia referencial durante el procesamiento de textos acad\u00e9micos escritos en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 53 (2), 145-170, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13477750814495098734",
            "cites_id": [
                "13477750814495098734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causal connective expressions in textbooks written in Spanish: A comparative study of four primary school subjects",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Pragmatics 182, 104-117, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18131986164664055187",
            "cites_id": [
                "18131986164664055187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Signaling of Causal Relations in Spanish: Variety, Functionality, and Specificity",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Dialogue & Discourse 11 (1), 40-61, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5858791863636349060",
            "cites_id": [
                "5858791863636349060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer y escribir en contextos acad\u00e9micos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alfabetizaci\u00f3n disciplinar en la formaci\u00f3n inicial docente. Leer y escribir \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8230036145607923735",
            "cites_id": [
                "8230036145607923735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Texto escolar y comprensi\u00f3n Efecto de las caracter\u00edsticas de las relaciones de coherencia en estudiantes chilenos con diferente nivel socioecon\u00f3mico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada 35 (2), 596-625, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16473598043395099712",
            "cites_id": [
                "16473598043395099712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El g\u00e9nero Abstract en dos disciplinas: una comparaci\u00f3n a partir de su organizaci\u00f3n ret\u00f3rica y relaciones de coherencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alfabetizaci\u00f3n disciplinar en la formaci\u00f3n inicial docente. Leer y escribir \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11975764308813926247",
            "cites_id": [
                "11975764308813926247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of exposure to coherence relations on its processing and comprehension: Exploring Chilean primary school students\u2019 performance",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Signos. Estudios de Ling\u00fc\u00edstica 54 (107), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6369912518975970229,4212603414346703215",
            "cites_id": [
                "6369912518975970229",
                "4212603414346703215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spanish adaptation of a cloze procedure to assess reading comprehension beyond the sentence level",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Reading and Writing, 1-23, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis autom\u00e1tico de la complejidad sint\u00e1ctica de textos escolares",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "C\u00edrculo de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Comunicaci\u00f3n 72, 63-79, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los g\u00e9neros del conocimiento en el texto escolar de lenguaje y comunicaci\u00f3n: Un an\u00e1lisis semiautom\u00e1tico de su lecturabilidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 58 (2), 41-67, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Texto Escolar y Comprensi\u00f3n. Efecto de las caracter\u00edsticas de las relaciones de coherencia en estudiantes con diferente nivel socioecon\u00f3mico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La escritura y la lectura como medios para acceder al conocimiento disciplinar: resultados de una intervenci\u00f3n situada",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alfabetizaci\u00f3n disciplinar en la formaci\u00f3n inicial docente. Leer y escribir \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IDENTIFICACION DE GENEROS ACADEMICOS Y GENEROS PROFESIONALES: PRINCIPIOS TEORICOS Y PROPUESTA METODOLOGICA. CHILE",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ARIEL, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic discourse comprehension in Spanish and English Accessing disciplinary domains",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Academic and Professional Discourse Genres in Spanish, 213-231, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GENEROS ACADEMICOS A NIVEL DE DOCTORADO: DESDE SU DESCRIPCION A LA CONSTRUCCION DE UN PERFIL MULTIDIMENSIONAL DE LA COMPRENSION DISCIPLINAR ESCRITA",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPRENSION DE TEXTOS ACADEMICOS ESCRITOS EN INGLES: HACIA UN PERFIL MULTIDIMENSIONAL EN DOS AMBITOS DISCIPLINARES",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Yf3WaggAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}