{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "YFzgiH0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristian Eichin Molina OFM",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=YFzgiH0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Liturgia y Teolog\u00eda de los Sacramentos, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "liturgia",
        "sacramentos",
        "teolog\u00eda de los sacramentos",
        "teolog\u00eda pr\u00e1ctica"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo sagrado y los ritos en j\u00f3venes universitarios de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Educaci\u00f3n Religiosa, Did\u00e1ctica y Formaci\u00f3n de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YFzgiH0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Homil\u00eda, tipolog\u00eda y vida: claves de formaci\u00f3n y transformaci\u00f3n cristiana en Monse\u00f1or Romero",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Educaci\u00f3n Religiosa, Did\u00e1ctica y Formaci\u00f3n de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YFzgiH0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Te\u00f3logos y j\u00f3venes. Un acercamiento intergeneracional",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Educaci\u00f3n Religiosa, Did\u00e1ctica y Formaci\u00f3n de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YFzgiH0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje lit\u00fargico con j\u00f3venes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Phase 58 (347), 423-434, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YFzgiH0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La iniciaci\u00f3n lit\u00fargica en j\u00f3venes de pastoral universitaria: hacia una hermen\u00e9utica lit\u00fargica con j\u00f3venes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Pontificia de Salamanca, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YFzgiH0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie, un serviteur de la liturgie: \u00e9tude \u00e0 partir des C\u00e9r\u00e9moniaux des \u00e9v\u00eaques de 1600 et de 1984",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YFzgiH0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}