{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "YmhASvkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "LETICIA BEATRIZ ARANCIBIA MARTINEZ",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=YmhASvkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Imaginarios sociales",
        "biopol\u00edtica",
        "trabajo social",
        "sociolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 90,
    "citedby5y": 63,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 4,
        "2018": 6,
        "2019": 8,
        "2020": 10,
        "2021": 4,
        "2022": 24,
        "2023": 16,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reflexividad como dispositivo cr\u00edtico en la pr\u00e1ctica del trabajo social",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Trabajo Social Global-Global Social Work 2 (3), 1-23, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16500747263540102903,15409432292455199901",
            "cites_id": [
                "16500747263540102903",
                "15409432292455199901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo indagar en las experiencias de los sujetos? Una discusi\u00f3n te\u00f3rico-metodol\u00f3gica acerca del estudio de caso",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios 14 (33), 303-324, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14453051079458172341",
            "cites_id": [
                "14453051079458172341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales y biopol\u00edtica en la escuela: la mujer como cuerpo del delito",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cinta de moebio, 29-46, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9549995645289577361",
            "cites_id": [
                "9549995645289577361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disputas en la construcci\u00f3n del Trabajo Social reconceptualizado en la Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso (1966-1973).",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Em Pauta 15 (40), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1138604794515419516",
            "cites_id": [
                "1138604794515419516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La irrupci\u00f3n del marketing como estrategia para capturar estudiantes: Publicidad y avisaje en la educaci\u00f3n superior chilena",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REIRE: revista d'innovaci\u00f3 i recerca en educaci\u00f3, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2039340980911382273",
            "cites_id": [
                "2039340980911382273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Figuraciones emergentes del espacio-tiempo: cronotopos del cuerpo y el aula en la educaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 27 (2), 237-264, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3760629998743411775",
            "cites_id": [
                "3760629998743411775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de G\u00e9nero: El Dispositivo Casas de Acogida en el Estado neoliberal chileno Gender violence: The dispositive Shelter Houses in the Chilean Neoliberal State. pp. 82-105",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "F@ ro: revista te\u00f3rica del Departamento de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n 1 (25 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9318072550888518638",
            "cites_id": [
                "9318072550888518638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bajo el ardiente sol de Agua de Dios",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Recopilaci\u00f3n, reminiscencia. Agua de Dios: Arte L\u00e1ser Publicidad Ltda, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7749457415305390092",
            "cites_id": [
                "7749457415305390092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda, Trabajo Social y Dise\u00f1o: abordaje interdisciplinario y di\u00e1logo de saberes en la vinculaci\u00f3n con el medio para el cambio eco\u2013socio\u2013territorial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de extensi\u00f3n universitaria, 30-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12001080189382017226",
            "cites_id": [
                "12001080189382017226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia y ciudadan\u00eda: Una propuesta de an\u00e1lisis cr\u00edtico de la configuraci\u00f3n de los imaginarios socio-pol\u00edticos del movimiento secundario en la ciudad de Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hybris: revista de filosof\u00eda 7 (1), 129-160, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9752281293887804418",
            "cites_id": [
                "9752281293887804418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario autoritario en la escuela secundaria durante la transici\u00f3n democr\u00e1tica en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "An\u00e1lisiS 12 (1), 97-119, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13192825809906371882",
            "cites_id": [
                "13192825809906371882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emancipatory societal projects for Latin America: a critical commitment for the reconceptualisation of Social Work at Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso School of Social Work",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Critical and Radical Social Work 9 (1), 79-96, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18249471747434347113",
            "cites_id": [
                "18249471747434347113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n como pr\u00e1ctica contradictoria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ANEP CFE, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los saberes m\u00faltiples y las ciencias sociales y pol\u00edticas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Instituto de Unidad de Investigaciones jur\u00eddico-sociales\" Gerardo Molina \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disputes in the construction of reconceptualized Social Work at the Catholic University of Valparaiso (1966-1973)//Disputas en la construccion del Trabajo Social \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Em Pauta 15 (40), 102-118, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia de G\u00e9nero: El Dispositivo Casas de Acogida en el Estado neoliberal chileno Gender violence: The dispositive Shelter Houses in the Chilean Neoliberal State. pp. 82-105",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (25), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deleuze y Ranci\u00e8re: la pol\u00edtica como resistencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Filosofia Aurora 29 (46), 111-124, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How to investigate the experiences of the subjects? A theoretical and methodological discussion about case studies",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios 14 (33), 303-324, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deleuze and Ranciere: politics as resistance",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA DE FILOSOFIA AURORA 29 (46), 111-124, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disputas en la construcci\u00f3n del Trabajo Social reconceptualizado en la Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso (1966-1973)| Disputes in the construction of reconceptualized Social \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Em Pauta: teoria social e realidade contempor\u00e2nea, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracy and citizenship: proposal for a critical analysis of the configuration of socio-political imaginaries of the secondary school students' movement in Valparaiso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HYBRIS-REVISTA DE FILOSOFIA 7, 129-160, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social imaginary and bio-politics in school: women as the body of crime",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cinta de Moebio 55, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMAGINARIOS SOCIALES SOBRE EL CONFLICTO. LOS SISTEMAS DE JUSTIFICACION DEL ACUERDO Y DEL DISENSO EN LAS RELACIONES ENTRE LOS ACTORES DE ENSE\u00d1ANZA MEDIA.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos elementos para el an\u00e1lisis de las paradojas de la democratizaci\u00f3n en Am\u00e9rica latina.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Am\u00e9rica latina, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginario y poder en las relaciones en la escuela secundaria: una mirada hacia el Chile de post-dictadura",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginario y poder en las relaciones en la escuela secundaria: una mirada hacia el Chile de post-dictadura",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "UCL-Universit\u00e9 Catholique de Louvain, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria, resistencia e imaginaci\u00f3n contra la crisis ecol\u00f3gica y la lucha por el agua. Tras las memorias del agua en Petorca",
                "citation": "Josafat Morales Rubio Andrea Marina DAtri Kelly Giovana Mu\u00f1oz Balc\u00e1zar, 71, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O MOVIMENTO DE RECONCEITUA\u00c7\u00c3O NA AM\u00c9RICA LATINA: ARGENTINA, CHILE E COL\u00d4MBIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMAGINARIO Y PODER EN LAS RELACIONES SOCIALES EN LA ESCUELA. UNA MIRADA HACIA EL CHILE DE POST-DICTADURA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a las l\u00f3gicas de acci\u00f3n social que orientan la acci\u00f3n colectiva de las agrupaciones feministas de la comuna de Valpara\u00edso sobre el aborto.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significaciones imaginarias sociales de los y las estudiantes de escuelas rurales sobre la transici\u00f3n rural urbana",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia de talleres de educaci\u00f3n para los derechos humanos y la paz con mujeres pobladoras de Villa Hermosa y Granadilla, Vi\u00f1a del Mar 1991",
                "citation": "Valpara\u00edso Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resistencias y luchas Ecoterritoriales: Por la Defensa de la Vida y la Soberan\u00eda Territorial\u00bf Es posible imaginar formas de vidas alternativas?",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapias hol\u00edsticas: imaginarios sociales de cuerpos enfermos en el sistema local de salud",
                "citation": "Valpara\u00edso, Chile Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DURANTE LA TRANSICI\u00d3N DEMOCR\u00c1TICA EN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos elementos para el an\u00e1lisis de las paradojas de la democratizaci\u00f3n en Am\u00e9rica latina. Desaf\u00edos para el Trabajo Social en su contribuci\u00f3n al an\u00e1lisis de las relaciones de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn Electr\u00f3nico Sur\u00e1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales y biopol\u00edtica en la escuela: la mujer como cuerpo del delito Social imaginary and bio-politics in school: women as the body of crime",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YmhASvkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}