{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "yxABymsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ximena Palma-Leal",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=yxABymsAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "physical activity",
        "university students",
        "adults",
        "active commuting",
        "environment"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "citedby": 385,
    "citedby5y": 347,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 10,
    "cites_per_year": {
        "2014": 3,
        "2015": 10,
        "2016": 6,
        "2017": 10,
        "2018": 7,
        "2019": 14,
        "2020": 25,
        "2021": 50,
        "2022": 91,
        "2023": 110,
        "2024": 52
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "O8xOA28AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Rodriguez-Rodriguez",
            "affiliation": "Physical Education, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "RSltLL8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Palma Chill\u00f3n",
            "affiliation": "Universidad de Granada, Faculty of Sport Sciences, Granada, Spain"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KeNmeucAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yaira Barranco-Ruiz",
            "affiliation": "Departamento de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deportiva. Universidad de Granada"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "bpR7P6kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antonio Castillo-Paredes",
            "affiliation": "Universidad de Las Am\u00e9ricas - AFySE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BIvELwsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maribel Parra Saldias",
            "affiliation": "Grupo IRyS Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FicXOXIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Javier Huertas Delgado",
            "affiliation": "Profesor Titular de Universidad. Centro de Magisterio La Inmaculada. Universidad de Granada"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GRcWj_YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Emilio Villa Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Departamento de Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deportiva (Facultad de Ciencias del Deporte de Granada))"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Docentes emocionalmente inteligentes. Importancia de la Inteligencia Emocional para la aplicaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n Emocional en la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica de aula",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 47 (1), 219-233, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 132,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15074269424612047761",
            "cites_id": [
                "15074269424612047761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eating habits, physical activity and socioeconomic level in university students of Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 28 (2), 447-455, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=833387021496594520",
            "cites_id": [
                "833387021496594520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la actividad f\u00edsica escolar y extraescolar en estudiantes de escuelas p\u00fablicas chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos: nuevas tendencias en educaci\u00f3n f\u00edsica, deporte y recreaci\u00f3n, 393-399, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9547874585547688801",
            "cites_id": [
                "9547874585547688801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived parental barriers towards active commuting to school in Chilean children and adolescents of Valpara\u00edso",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International journal of sustainable transportation 14 (7), 525-532, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3498341554135032193",
            "cites_id": [
                "3498341554135032193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fiabilidad de un cuestionario de modos, tiempo y distancia de desplazamiento en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones de Docentes de Educaci\u00f3n F\u00edsica (FEADEF), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14975088684769417282",
            "cites_id": [
                "14975088684769417282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active commuting to university and its association with sociodemographic factors and physical activity levels in chilean students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Medicina 55 (5), 152, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5123236064633657615",
            "cites_id": [
                "5123236064633657615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental and psychosocial barriers affect the active commuting to university in chilean students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (4), 1818, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9118420642330367520",
            "cites_id": [
                "9118420642330367520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active commuting behaviours from high school to university in Chile: A retrospective study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 16 (1), 53, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3723186850372944780",
            "cites_id": [
                "3723186850372944780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fiabilidad del Cuestionario Internacional de Actividad F\u00edsica (IPAQ)-versi\u00f3n corta y del Cuestionario de Autoevaluaci\u00f3n de la Condici\u00f3n F\u00edsica (IFIS) en estudiantes \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Movement & Health 19 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2898742457145895299",
            "cites_id": [
                "2898742457145895299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotionally intelligent teachers: Importance of emotional intelligence for application of emotional education in pedagogical work",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 47 (1), 219-233, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8744141620767231095",
            "cites_id": [
                "8744141620767231095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New self-report measures of commuting behaviors to university and their association with sociodemographic characteristics",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (23), 12557, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2164986209167089336",
            "cites_id": [
                "2164986209167089336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a single nutritional intervention previous to a critical period of fat gain in university students with overweight and obesity: A randomized controlled trial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 17 (14), 5149, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2857920611264574315",
            "cites_id": [
                "2857920611264574315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Which one? A comparative study of traditional and sports uniforms on academic achievement, cognitive performance, playtime, bullying, and discrimination in adolescents: The \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in public health 10, 917970, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5583451926597968993",
            "cites_id": [
                "5583451926597968993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fiabilidad de la escala de barreras para el desplazamiento activo a la universidad en estudiantes chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Movement & Health 18 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2252904037903858529",
            "cites_id": [
                "2252904037903858529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Obtenido de H\u00e1bitos alimentarios, actividad f\u00edsica y nivel socioecon\u00f3mico en \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3525358686823608073",
            "cites_id": [
                "3525358686823608073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do physical activity and trip characteristics differ when commuting to and from school?: The PACO study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Travel behaviour and society 33, 100618, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16814567336414735351",
            "cites_id": [
                "16814567336414735351"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active commuting to university is positively associated with physical activity and perceived fitness",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Healthcare 10 (6), 990, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15503143183862544331",
            "cites_id": [
                "15503143183862544331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1nto cambia la composici\u00f3n corporal despu\u00e9s de las vacaciones de fiestas patrias en estudiantes universitarios con sobrepeso y obesidad?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Movement & Health 18 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=247654520752967982",
            "cites_id": [
                "247654520752967982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental vs psychosocial barriers to active commuting to university: which matters more?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Public Health 222, 85-91, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=683496108713444078",
            "cites_id": [
                "683496108713444078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How parents' perception of the social norm is associated with their adolescent\u2019s commuting behaviour to school",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of Transport & Health 36, 101786, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are Spanish adolescents who actively commute to and from school more active in other domains? A spatiotemporal investigation",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Health & Place 86, 103211, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Active commuting to university in Chilean and Spanish university students: patterns and correlates",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Universidad de Granada, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad f\u00edsica incidental: avanzar en un paradigma de actividad f\u00edsica integrado y multidimensional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (4), 530-532, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidental Physical Activity: A Multidimensional Paradigm",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista medica de Chile 151 (4), 530-532, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commuting to University: Self-Reported and Device-Measured Physical Activity and Sedentary Behaviour",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (22), 14818, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-reported And Device Measures To Evaluate Commuting-related Physical Activity In College Students: The Ucactive Study: 742",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Medicine & Science in Sports & Exercise 54 (9S), 175, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fiabilidad de un cuestionario de modos, tiempo y distancia de desplazamiento en estudiantes universitarios (Reliability of a questionnaire on commuting modes, time, and \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos 37, 210-214, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bioelectrical impedance vector analysis in chilean university students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yxABymsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 4,
        "not_available": 0
    }
}