{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zrNJL2oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sergio Salinas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=zrNJL2oAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor: Escuela de Ciencias del Mar, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valparaiso",
    "organization": 7698552169257898503,
    "interests": [
        "Oceanograf\u00eda",
        "Olas",
        "Estuarios"
    ],
    "email_domain": "@pucv.cl",
    "homepage": "http://oceanografia.cl/",
    "citedby": 2862,
    "citedby5y": 1045,
    "hindex": 22,
    "hindex5y": 19,
    "i10index": 42,
    "i10index5y": 29,
    "cites_per_year": {
        "1998": 17,
        "1999": 18,
        "2000": 36,
        "2001": 61,
        "2002": 55,
        "2003": 57,
        "2004": 102,
        "2005": 66,
        "2006": 71,
        "2007": 94,
        "2008": 92,
        "2009": 90,
        "2010": 79,
        "2011": 70,
        "2012": 117,
        "2013": 83,
        "2014": 116,
        "2015": 95,
        "2016": 148,
        "2017": 133,
        "2018": 157,
        "2019": 205,
        "2020": 163,
        "2021": 247,
        "2022": 189,
        "2023": 189,
        "2024": 50
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coastal ocean circulation off western South America",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "The global coastal ocean. Regional studies and syntheses, 273-315, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1043,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4567648634053040553,15975422303580720160",
            "cites_id": [
                "4567648634053040553",
                "15975422303580720160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circulation and low-frequency variability near the Chilean coast: Remotely forced fluctuations during the 1991\u201392 El Nino",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Journal of Physical Oceanography 27 (2), 217-235, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 224,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7042716204930854331",
            "cites_id": [
                "7042716204930854331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seasonal and interannual variability of currents and temperature off central Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Journal of Geophysical Research: Oceans 104 (C12), 29951-29961, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 219,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2923087572631858983",
            "cites_id": [
                "2923087572631858983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Currents in the deep ocean off Chile (30 S)",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Deep Sea Research Part I: Oceanographic Research Papers 42 (4), 425-436, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 110,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16610230346887343725",
            "cites_id": [
                "16610230346887343725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstruction of the volcanic history of the Tac\u00e1mbaro-Puruar\u00e1n area (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico) reveals high frequency of Holocene monogenetic eruptions",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Bulletin of volcanology 74, 1187-1211, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 82,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6770917006565284867",
            "cites_id": [
                "6770917006565284867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geology, geochronology, and tectonic setting of the Jorullo Volcano region, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 201 (1-4), 97-112, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17359967568514911736",
            "cites_id": [
                "17359967568514911736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The~ 23,500 y 14C BP White Pumice Plinian eruption and associated debris avalanche and Tochimilco lava flow of Popocat\u00e9petl volcano, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 333, 66-95, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6668561682009591283",
            "cites_id": [
                "6668561682009591283"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The AD 1250 El Metate shield volcano (Michoac\u00e1n): Mexico\u2019s most voluminous Holocene eruption and its significance for archaeology and hazards",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "The Holocene 26 (3), 471-488, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14003961638435849495",
            "cites_id": [
                "14003961638435849495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Late Pleistocene Alberca de Guadalupe maar volcano (Zacapu basin, Michoac\u00e1n): Stratigraphy, tectonic setting, and paleo-hydrogeological environment",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 304, 214-236, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8022363401979565306",
            "cites_id": [
                "8022363401979565306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geology and radiometric dating of Quaternary monogenetic volcanism in the western Zacapu lacustrine basin (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico): implications for archeology and future hazard \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bulletin of Volcanology 80, 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6555236932087807598",
            "cites_id": [
                "6555236932087807598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combining ammonium mapping and short-wave infrared (SWIR) reflectance spectroscopy to constrain a model of hydrothermal alteration for the Acoculco geothermal zone, Eastern Mexico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Geothermics 53, 154-165, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14655228378859158017",
            "cites_id": [
                "14655228378859158017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geological and environmental controls on the change of eruptive style (phreatomagmatic to Strombolian-effusive) of Late Pleistocene El Caracol tuff cone and its comparison with \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 318, 114-133, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3465820557339106973",
            "cites_id": [
                "3465820557339106973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seamounts in the southeastern Pacific Ocean and biodiversity on Juan Fernandez seamounts, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Latin American Journal of Aquatic Research 37 (3), 555-570, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17503925114733137007",
            "cites_id": [
                "17503925114733137007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A re-interpretation of the petrogenesis of Paricutin volcano: Distinguishing crustal contamination from mantle heterogeneity",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Chemical Geology 504, 66-82, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13728087933546917015",
            "cites_id": [
                "13728087933546917015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monogenetic volcanism of the Michoac\u00e1n-Guanajuato Volcanic Field: Maar craters of the Zacapu basin and domes, shields, and scoria cones of the Tarascan highlands (Paracho \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pre-meeting field guide for the 5th international Maar Conference, Quer\u00e9taro \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16521065390899682394",
            "cites_id": [
                "16521065390899682394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal and compositional evolution of Jorullo volcano, Mexico: implications for magmatic processes associated with a monogenetic eruption",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chemical Geology 434, 62-80, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12209348293847125718",
            "cites_id": [
                "12209348293847125718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tres letras",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Santiago, Ril Editores, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6197372427582624000",
            "cites_id": [
                "6197372427582624000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "e-Health prototype system for cardiac telemonitoring",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "2016 38th Annual International Conference of the IEEE Engineering in \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11043087862481762152",
            "cites_id": [
                "11043087862481762152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compositional and volumetric development of a monogenetic lava flow field: The historical case of Paricutin (Michoac\u00e1n, Mexico)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 348, 36-48, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16498006463358604659",
            "cites_id": [
                "16498006463358604659"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paleomagnetically inferred ages of a cluster of Holocene monogenetic eruptions in the Tac\u00e1mbaro-Puruar\u00e1n area (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico): implications for volcanic hazards",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 347, 360-370, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7195940235717627682",
            "cites_id": [
                "7195940235717627682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradiplomacia aymara: Empoderamiento en la frontera",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios fronterizos 18 (35), 90-106, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8834885644614297587,2471144215716330551",
            "cites_id": [
                "8834885644614297587",
                "2471144215716330551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Substrate deformation associated with the Jocotitl\u00e1n edifice collapse and debris avalanche deposit, Central M\u00e9xico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of volcanology and geothermal research 197 (1-4), 133-148, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12058372641155266047",
            "cites_id": [
                "12058372641155266047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The~ AD 500\u2013700 (Late Classic) El Astillero and El Pedregal volcanoes (Michoac\u00e1n, Mexico): a new monogenetic cluster in the making?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bulletin of Volcanology 81, 1-19, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17734202611444444971",
            "cites_id": [
                "17734202611444444971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geomorphic assessment of the debris avalanche deposit from the Jocotitl\u00e1n volcano, Central Mexico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Geomorphology 123 (1-2), 142-153, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15760197987274838188",
            "cites_id": [
                "15760197987274838188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad de transporte de la constricci\u00f3n de Meninea para un flujo de dos capas y el efecto de la corriente de marea",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar 27 (1), 5-15, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10355650285054668485",
            "cites_id": [
                "10355650285054668485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad de transporte de la constricci\u00f3n de Meninea para un flujo de dos capas y el efecto de la corriente de marea",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar 27 (1), 5-15, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10355650285054668485",
            "cites_id": [
                "10355650285054668485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura t\u00e9rmica y salina de fiordos y canales adyacentes a Campos de Hielo Sur",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar 19, 93-122, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10090246235477194284",
            "cites_id": [
                "10090246235477194284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propagaci\u00f3n de la onda de marea en el estrecho de Magallanes",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar 27 (2), 5-20, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11134501147771105683",
            "cites_id": [
                "11134501147771105683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones sobre las variaciones de mediano y largo plazo del oleaje en el dise\u00f1o de obras mar\u00edtimas en Chile central",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile 123 (3), 77-88, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13549996957671428495",
            "cites_id": [
                "13549996957671428495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "14C and 40Ar/39Ar radiometric dating and geologic setting of young lavas of Rancho Seco and Mazcuta volcanoes hosting archaeological sites at the margins of the P\u00e1tzcuaro and \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 388, 106674, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1261985119740012748",
            "cites_id": [
                "1261985119740012748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eruption of Alberca de los Espinos tuff cone causes transgression of Zacapu lake ca. 25,000 yr BP in Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "IAS 4IMC Conference, Auckland, New Zeland, 74-75, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14420793439936923908",
            "cites_id": [
                "14420793439936923908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Surgencia costera en la zona central de Chile, durante el ciclo El Ni\u00f1o-La Ni\u00f1a 1997\u20131999",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "El Ni\u00f1o-La Ni\u00f1a 2000, 77-94, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5559124846520501194",
            "cites_id": [
                "5559124846520501194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrientes en la Bah\u00eda de Concepci\u00f3n, Chile.",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Biolog\u00eda Pesquera, 55-62, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6015195957591265711",
            "cites_id": [
                "6015195957591265711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geolocalizaci\u00f3n para pacientes con alzh\u00e9imer: una propuesta",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Visi\u00f3n electr\u00f3nica 11 (1), 40-44, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8189237272010470190",
            "cites_id": [
                "8189237272010470190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la pen\u00ednsula de Mejillones en la variabilidad oceanogr\u00e1fica anual e interanual frente al norte de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de biolog\u00eda marina y oceanograf\u00eda 47 (3), 513-526, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15957588357729801353",
            "cites_id": [
                "15957588357729801353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Excursions to Paricutin and Jorullo (Michoac\u00e1n), the Youngest Volcanoes of the Trans-Mexican Volcanic Belt: A Commemorative Fieldtrip on the Occasion of the 250th Anniversary \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Department de Vulcanolog\u00eda, Inst. de Geof\u00edsica, Univ. Nacional Aut\u00f3noma de \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4349493341148223084",
            "cites_id": [
                "4349493341148223084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de par\u00e1metros oceanogr\u00e1ficos y atmosf\u00e9ricos del Seno de Reloncav\u00ed",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Gayana (Concepci\u00f3n) 73 (1), 141-155, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7981608464382412419",
            "cites_id": [
                "7981608464382412419"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The historical case of Paricutin volcano (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico): challenges of simulating lava flows on a gentle slope during a long-lasting eruption",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Natural Hazards 107, 809-829, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2987281704326126822",
            "cites_id": [
                "2987281704326126822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Petrographic, Geochemical and Isotopic (Sr\u2013Nd\u2013Pb\u2013Os) Study of Plio-Quaternary Volcanics and the Tertiary Basement in the Jorullo-Tac\u00e1mbaro Area, Michoac\u00e1n-Guanajuato Volcanic \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Petrology 60 (12), 2317-2338, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15693966436768101967",
            "cites_id": [
                "15693966436768101967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simuladores virtuales para entrenamiento de habilidades para laparoscopia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica 10 (19), 45-55, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11163235683337571551",
            "cites_id": [
                "11163235683337571551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribution of monogentic phreatomagmatic volcanoes (maars, tuff\u2010cones and tuff\u2010rings) in the Mexican Volcanic Belt and their tectonic and hydrogeologic environment",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "IAVCEI\u20105IMC\u2010Meeting, Quer\u00e9taro November, 183-4, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1027915971053951069",
            "cites_id": [
                "1027915971053951069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variabilidad del viento, oleaje y corrientes en la regi\u00f3n norte de los fiordos Patag\u00f3nicos de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de biolog\u00eda marina y oceanograf\u00eda 46 (3), 363-377, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9936584026209926737",
            "cites_id": [
                "9936584026209926737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sea surface thermal structure associated to the pelagic fish resources distribution in northern Chile",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Remote sensing for marine and coastal environments. Environmental Research \u2026, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3831276550182503467",
            "cites_id": [
                "3831276550182503467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolo de Evaluaci\u00f3n de un Sistema para Medici\u00f3n de Par\u00e1metros de Tiempo de la Marcha Humana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Congreso Iberdiscap 22, 23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8393645771554141805",
            "cites_id": [
                "8393645771554141805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variability of wind, waves and currents in the northern region of the Chilean Patagonian fjords",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8222762614071480664",
            "cites_id": [
                "8222762614071480664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interfaz h\u00e1ptica de cuatro grados de libertad para aplicaciones quir\u00fargicas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica 5 (9), 35-42, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1515377974710357243",
            "cites_id": [
                "1515377974710357243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfodin\u00e1mica y evoluci\u00f3n reciente de playa Tunqu\u00e9n, Chile central",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de biolog\u00eda marina y oceanograf\u00eda 44 (1), 203-215, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12030133109198484787",
            "cites_id": [
                "12030133109198484787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The late Holocene Nealtican lava-flow field, Popocat\u00e9petl volcano, central Mexico: Emplacement dynamics and future hazards",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "GSA Bulletin 134 (11-12), 2745-2766, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12832941557622771343",
            "cites_id": [
                "12832941557622771343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y simulaci\u00f3n en 3D de un robot porta endoscopio para operaciones de laparoscopia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "V Seminario Internacional de Ingenier\u00eda Electr\u00f3nica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7312079608884030762",
            "cites_id": [
                "7312079608884030762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biodiversidad de montes submarinos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Informe Final Proyecto FIP 57, 246, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5243919189337786359",
            "cites_id": [
                "5243919189337786359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical and chemical evolution of the largest monogenetic lava field in the Central Andes: El Negrillar Volcanic Field, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 426, 107541, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9078727436146796922",
            "cites_id": [
                "9078727436146796922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exoskeleton for gait rehabilitation of children: Conceptual design",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "2017 International conference on rehabilitation robotics (ICORR), 452-454, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16729536041488786889",
            "cites_id": [
                "16729536041488786889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema e-Salud para el monitoreo de un prototipo de incubadora neonatal",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencia e Ingenier\u00eda 38 (2), 107-112, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16438905655909560368",
            "cites_id": [
                "16438905655909560368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exoesqueleto para reeducaci\u00f3n muscular en pacientes con IMOC tipo diplej\u00eda esp\u00e1stica moderada",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Rev. colomb. rehabil, 6-14, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11577652316756372701",
            "cites_id": [
                "11577652316756372701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelado, simulaci\u00f3n en 3D y control de un robot para cirug\u00eda laparosc\u00f3pica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2899568039334779270",
            "cites_id": [
                "2899568039334779270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades y nuevos conflictos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Estudios Internacionales, 77-97, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11325787057836607511",
            "cites_id": [
                "11325787057836607511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strub et al 1998. pdf",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "The sea 11, 273-314, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14473212460593623134",
            "cites_id": [
                "14473212460593623134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias de militancia en el MIR",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CANOPUS EDITORIAL DIGITAL SA, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10151289480805591453",
            "cites_id": [
                "10151289480805591453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productos forestales no madereros presentes en los bosques de \u00f1irre (Nothofagus antarctica) de la zona sur austral de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INFOR, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10597800715614608306",
            "cites_id": [
                "10597800715614608306"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geolocalizaci\u00f3n para pacientes con alzh\u00e9imer: una propuesta. Visi\u00f3n electr\u00f3nica, 11 (1), 40-44",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12370266426694709456",
            "cites_id": [
                "12370266426694709456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of the volcanic geology of the Tacambaro-Puruaran (arc front) and the Zacapu (arc inland) areas in the Michoacan Guanajuato volcanic field, Mexico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14211557335800416613",
            "cites_id": [
                "14211557335800416613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geomorfositios en el Volc\u00e1n Par\u00edcutin, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "VIII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5915652642262036471",
            "cites_id": [
                "5915652642262036471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de las corrientes mareales y submareales en canal desertores (42\u00ba 42\u2019s; 72\u00ba 50\u2019w)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar 35, 7-20, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11584861660655046524",
            "cites_id": [
                "11584861660655046524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del regreso del inca a Sendero Luminoso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Violencia y pol\u00edtica mesi\u00e1nica en el Per\u00fa, Santiago, RIL Editores, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5147407376047656578",
            "cites_id": [
                "5147407376047656578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retracted: Computational Measuring Approach for the Identification of Probable Intestinal System Pathologies through the Human Iris Parameters",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "2019 XXII Symposium on Image, Signal Processing and Artificial Vision \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9466422110812384004",
            "cites_id": [
                "9466422110812384004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control hidr\u00e1ulico y efecto del viento sobre el flujo en la constricci\u00f3n de Meninea",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar 30 (1), 0, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16853482005783970754",
            "cites_id": [
                "16853482005783970754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control hidr\u00e1ulico y efecto del viento sobre el flujo en la constricci\u00f3n de Meninea",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar 30 (1), 0, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16853482005783970754",
            "cites_id": [
                "16853482005783970754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrientes sobre la plataforma continental de Talcahuano",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Estud. Doc., Univ. Cat\u00f3lica Valpara\u00edso 22 (92), 35, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14811153688109769015",
            "cites_id": [
                "14811153688109769015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1998. Coastal ocean circulation off western South America",
                "citation": "The global coastal ocean, 273-313, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13191707396488242896",
            "cites_id": [
                "13191707396488242896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modeling and Simulation of a Lower Limb Exoskeleton with Computed Torque Control for Gait Rehabilitation",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "2021 Global Medical Engineering Physics Exchanges/Pan American Health Care \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5932392799518041896",
            "cites_id": [
                "5932392799518041896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a system based on aerial images for the morphological patterns classification using support vector machine",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Physics: Conference Series 1702 (1), 012010, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4138869404280935553",
            "cites_id": [
                "4138869404280935553"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maqui: El fruto silvestre de mayor importancia en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Instituto Forestal Chile, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7168925919815916455",
            "cites_id": [
                "7168925919815916455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de las especies del g\u00e9nero Berberis y sus propiedades funcionales. Regi\u00f3n de Ays\u00e9n, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Museo Regional de Ays\u00e9n, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8474878032808599760",
            "cites_id": [
                "8474878032808599760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de productos forestales no madereros (PFNM). Proyecto manejo sustentable de la tierra comuna de Coyhaique",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CONAF: INFOR, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4997385369491628651",
            "cites_id": [
                "4997385369491628651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecimiento de renovales de lenga (Nothofagus pumilio (Poepp. & Endl.) Krasser) en el sur austral de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INFOR, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17487396755034174919",
            "cites_id": [
                "17487396755034174919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morchela (Morchella spp.) El hongo de los bosques norpatag\u00f3nicos de la regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INFOR, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16903072824324183947",
            "cites_id": [
                "16903072824324183947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teleoperated robotic system with application in laparoscopic training: Peg transfer test",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "IEEE Latin America Transactions 14 (7), 3178-3184, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17622118052294117487",
            "cites_id": [
                "17622118052294117487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de productos forestales no madereros (PFNM) de la regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Programa de Investigaci\u00f3n de Productos Forestales No Madereros. Instituto \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8447304696374405910",
            "cites_id": [
                "8447304696374405910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of the Mejillones peninsula in the annual and interannual oceanographic variability off northern Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1197731800177863065",
            "cites_id": [
                "1197731800177863065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of oceanographic and atmospheric parameters of Seno de Reloncav\u00ed",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8336256090335144331",
            "cites_id": [
                "8336256090335144331"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo de residencia y proceso de mezcla en la cuenca al sur de la constricci\u00f3n de Meninea: 33-37",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Resultados Crucero CIMAR 7, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4327883778341416477,6937153445431617597",
            "cites_id": [
                "4327883778341416477",
                "6937153445431617597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Cabras volcano, Michoacan-Guanajuato Volcanic Field, Mexico: Topographic, climatic, and shallow magmatic controls on scoria cone eruptions",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Mexicana de Ciencias Geol\u00f3gicas 38 (2), 101-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7055966628517362141",
            "cites_id": [
                "7055966628517362141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Increasing virtual reality immersion through smartwatch lower limb motion tracking",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "HCI International 2019-Posters: 21st International Conference, HCII 2019 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14112637499575500111",
            "cites_id": [
                "14112637499575500111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema e-Salud para el monitoreo de un prototipo de incubadora neonatal E-health system used for monitoringaprototype neonatal incubator",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Ciencia e Ingenier\u00eda. Vol 38 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=479740314680277390,16973166249967106271",
            "cites_id": [
                "479740314680277390",
                "16973166249967106271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas silvopastorales una alternativa de manejo sostenible para bosques de \u00f1irre (Nothofagus antarctica (G. Forst.) Oerst.) Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "INFOR, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9563491603308435967",
            "cites_id": [
                "9563491603308435967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propagaci\u00f3n sexual y asexual de \u00d1ire Nothofagus antarctica (Forster) Oerst en la Patagonia Chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6612565412023815631",
            "cites_id": [
                "6612565412023815631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interfaz h\u00e1ptica de cuatro grados de libertad para aplicaciones quir\u00fargicas (Haptic interface witH four degrees of freedom for surgical applications)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica 5 (9), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4569310210159639527,12852510721969970725",
            "cites_id": [
                "4569310210159639527",
                "12852510721969970725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictividad, acci\u00f3n p\u00fablica y orden leg\u00edtimo: paradojas de la democracia chilena contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Persona y sociedad 18 (1), 177-190, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16112640633207191345",
            "cites_id": [
                "16112640633207191345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Sea, Coastal Ocean Circulation Off Western South America, vol. 11",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "John Wiley & Sons, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2086247432045050216",
            "cites_id": [
                "2086247432045050216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coastal ocean circulation off Western South America in The Global Coastal Ocean",
                "citation": "Regional Studies and Syntheses 273315, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7887112502676430722",
            "cites_id": [
                "7887112502676430722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teleoperation Prototype Using Novint Falcon Haptic Interfaces",
                "citation": "Proceedings of the VII Latin American Congress on Biomedical Engineering \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11660823534846088653",
            "cites_id": [
                "11660823534846088653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decoding subcontinental lithosphere processes: The key role of fractional crystallization in Central Andes monogenetic volcanism-Insight from El Negrillar volcanic field, Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Lithos 464, 107427, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13586692271435891146",
            "cites_id": [
                "13586692271435891146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The temporal evolution of monogenetic volcanism in the Central Andes: 40Ar/39Ar geochronology of El Negrillar volcanic field, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bulletin of Volcanology 86 (1), 1, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1196529497748655827",
            "cites_id": [
                "1196529497748655827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deciphering the sources and processes feeding young monogenetic volcanoes from the Michoac\u00e1n Guanajuato Volcanic Field (Mexico): A study case of El Astillero and El Pedregal",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Lithos 456, 107302, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8343304900387375107",
            "cites_id": [
                "8343304900387375107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volc\u00e1n Las Cabras, Campo Volc\u00e1nico Michoac\u00e1n Guanajuato, M\u00e9xico: controles topogr\u00e1fico, clim\u00e1tico y magm\u00e1ticos superficiales en erupciones de conos de escoria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias geol\u00f3gicas 38 (2), 101-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7464051046443268446",
            "cites_id": [
                "7464051046443268446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mercado del musgo Sphagnum y su importancia como un PFNM en las comunidades rurales de la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12965937628347946626",
            "cites_id": [
                "12965937628347946626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of inertial sensors signals of a smartwatch during walking",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Physics: Conference Series 1514 (1), 012010, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13119758102201488111",
            "cites_id": [
                "13119758102201488111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of hand movements using a low cost electromyography sensor",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Physics: Conference Series 1514 (1), 012012, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10770871940201614303",
            "cites_id": [
                "10770871940201614303"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Establecimiento de ensayo de plantaci\u00f3n suplementaria en bosques alterados de \u00d1irre (Nothofagus ant\u00e1rctica (G. Forst.) Oerst) en la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ciencia & Investigaci\u00f3n Forestal 24 (3), 27-54, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12390627935284626883",
            "cites_id": [
                "12390627935284626883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paleo-environmental and geological controls on late Pleistocene Phreatomagmatism in the Lacustrine Zacapu Basin (Michoac\u00e1n, Mexico)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "IAVCEI\u20146IMC conf conference paper, 85-86, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11869061872713415809",
            "cites_id": [
                "11869061872713415809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A toolholder robot for laparoscopy based in the Novint Falcon interface: Workspace",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "2016 Global Medical Engineering Physics Exchanges/Pan American Health Care \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14571630744497077184",
            "cites_id": [
                "14571630744497077184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia de manejo silvopastoral en dos renovales coetaneos de Nothofagus antarctica (G. Forst.) Oerst.(\u00d1ire) en la regi\u00f3n de Ays\u00e9n, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4924303882217487517",
            "cites_id": [
                "4924303882217487517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de mallas de formaci\u00f3n para cargos cr\u00edticos en una compa\u00f1\u00eda de seguros generales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8940870869820946305",
            "cites_id": [
                "8940870869820946305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prototipo de simulador software electromec\u00e1nico del pulm\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Puente. Revista Cient\u00edfica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7059227246606100424",
            "cites_id": [
                "7059227246606100424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conversi\u00f3n de plantaciones forestales a sistemas silvopastorales en la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17216621201450365600",
            "cites_id": [
                "17216621201450365600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de \u00e1rboles y arbustos nativos con fines de restauraci\u00f3n de bosques y \u00e1reas degradadas en la regi\u00f3n de Ays\u00e9n. Producci\u00f3n de calafate (Berberis microphylla G. Forst \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "INFOR, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6700240801363688196",
            "cites_id": [
                "6700240801363688196"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modeling, simulation and control of surgical laparoscopic robot \u2018lapbot\u2019",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 17 (3), 317-328, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1912667719502290421",
            "cites_id": [
                "1912667719502290421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An inventory of phreatomagmatic volcanoes in the Trans-Mexican Volcanic Belt",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "EarthArXiv, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Thermodynamic modeling of the magmatic processes controlling the evolution of El Negrillar monogenetic field (Central Andes, Chile)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Goldschmidt 2023 Conference, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Back arc or main arc? Decoding monogenetic magmatism in the Central Andes: a case study from El Negrillar volcanic field, Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Goldschmidt 2023 Conference, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n silv\u00edcola y tecnol\u00f3gica de berries nativos de inter\u00e9s comercial en Patagonia: pr\u00e1cticas de propagaci\u00f3n y manejo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INFOR, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emulating Textures Using Vibrotactile Technology: HaptTech System and its Adaptation to a Commercial Kinesthetic Interface",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ingenier\u00eda e Investigaci\u00f3n 42 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crecimiento de lenga (Nothofagus pumilio (Poepp. & Endl.) Krasser) en un ensayo de progenies y procedencias de 22 a\u00f1os en la Reserva Nacional Coyhaique, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INFOR, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Magmatic Processes and Petrogenesis at Socorro Island, Mexico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AGU Fall Meeting 2021, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Petrogenesis of the Holocene Tac\u00e1mbaro Monogenetic Volcano Cluster in the Michoac\u00e1n-Guanajuato Volcanic Field, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2021, DI45B-0016, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gait events detection using inertial sensors, Apple Watch, and the G-WALK reference system",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "2021 Global Medical Engineering Physics Exchanges/Pan American Health Care \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n de suelos hidrom\u00f3rficos y restauraci\u00f3n de bosques fragmentados de la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INFOR, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paricutin volcano (Michoac\u00e1n, Mexico): petrogenesis and magma dynamics of a nine-year historical monogenetic eruption",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 201, 113-125, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ganader\u00eda integrada al manejo de los bosques de \u00d1irre de Ays\u00e9n: Buenas pr\u00e1cticas para compatibilizar la producci\u00f3n y la conservaci\u00f3n del bosque",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INFOR, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas silvopastorales en Chile generalidades y ejemplos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INFOR, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo de la l\u00ednea de investigaci\u00f3n de Productos Forestales No Madereros del Instituto Forestal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INFOR, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo silvopastoral de bosque de \u00f1irre. Infograf\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INFOR, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productos forestales no madereros. Marzo 2020",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INFOR, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de secado artificial de madera por deshumidificaci\u00f3n una opci\u00f3n para peque\u00f1os productores de madera de la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciencia & Investigaci\u00f3n Forestal, 37-48, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retraction Notice: Computational Measuring Approach for the Identification of Probable Intestinal System Pathologies through the Human Iris Parameters",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "2019 XXII Symposium on Image, Signal Processing and Artificial Vision \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de silvicultura preventiva. Alternativas de manejo y uso de residuos silvoagropecuarios",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "CONAF: INFOR, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de ensayos de introducci\u00f3n de alamos en dos zonas agroclim\u00e1ticas de la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INFOR, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Popocat\u00e9petl, Iztacc\u00edhuatl or Tl\u00e1loc? Petrogenesis of the Older Deposits (> 23,000 Yrs) of the Sierra Nevada, M\u00e9xico.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "AGU Fall Meeting 2018, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Popocat\u00e9petl, Iztacc\u00edhuatl or Tl\u00e1loc? Petrogenesis of the Older Deposits (> 23,000 Yrs) of the Sierra Nevada, M\u00e9xico.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2018, V31F-0195, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal for a New Training Exercise for Single Port Laparoscopic Cholecystectomy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "2018 40th Annual International Conference of the IEEE Engineering in \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto INNOVA-INFOR: Centro de agroforester\u00eda Patag\u00f3nico:\" Una alternativa de desarrollo sustentable para la Patagonia Chilena\"",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INFOR, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The genome of Drosophila subpulchrella helps polarising the evolution of pest traits in its sister species Drosophila suzukii",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XV FISV congress, Roma, September 18-21, 2018, 225, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de sistemas silvopastorales en plantaciones forestales de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INFOR, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del costo y rendimiento del manejo bajo un criterio silvopastoral de una plantaci\u00f3n de Pinus ponderosa Douglas ex Lawson en Coyhaique, Regi\u00f3n de Ays\u00e9n, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INFOR, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios y conclusiones sobre seminario realizado por el Instituto Forestal (Infor) en la regi\u00f3n de Ays\u00e9n, Chile. Productos Forestales No Madereros (PFNM), un nuevo rubro \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INFOR, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamientos silv\u00edcolas para el bosque nativo con enfoque ecosistemico. Fichas divulgativas de espino, lingue, canelo y \u00f1irre",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INFOR, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paleomagnetically inferred ages of a cluster of Holocene monogenetic eruptions in the Tacambaro-Puruaran area (Michoacan, Mexico): Implications for volcanic hazards",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Volcanology and Geothermal Research 347, 360-370, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n individual de tocones una estrategia para la continuidad del bosque de \u00f1irre (Nothofagus antarctica (G. Forst.) Oerst.)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "INFOR, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradiplomacia aymara: Empoderamiento en la frontera [Aymara paradiplomacy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of the Paricutin Lava Field: A Perfect Scenario for Lava Flow Simulations",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal of a short step and stride measurement system for uncontrolled environments",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "2016 XXI Symposium on Signal Processing, Images and Artificial Vision \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VIRTUAL SIMULATORS FOR LAPAROSCOPIC SKILLS TRAINING",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica 10 (19), 45-55, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simbiosis tripartita en Discaria serratifolia, Frankia y MVA. Un estudio de caso en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Acad\u00e9mica Espa\u00f1ola, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 8: Sistemas silvopastorales con con\u00edferas de zonas fr\u00edas. Regi\u00f3n de Ays\u00e9n, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 10: Manejo silvopastoral en renovales coetaneos de Nothofagus antarctica (G. Forst.) Oerst.(\u00d1ire) en la regi\u00f3n de Ays\u00e9n, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Silvopastoral systems in the Ays\u00e9n and Magallanes Regions of the Chilean Patagonia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 19: Resultados de programa agroforestal nacional en el fomento a la implementaci\u00f3n de sistemas agroforestales en Chile: una alternativa para la sustentabilidad de la \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 9: Cortinas cortavientos, y su impacto en la producci\u00f3n agropecuaria de la regi\u00f3n de Ays\u00e9n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of a thinning under silvopastoral approach in a nothofagus antarctica (\u00f1ire) in Chilean Patagonia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "INFOR, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de un raleo bajo enfoque silvopastoral en un renoval de Nothofagus antarctica (\u00f1ire) en la Patagonia Chilena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa piloto de transferencia y fomento agroforestal provincia de Palena, Chile. Estudio de caso, manejo silvopastoral en bosques de Lomatia hirsuta (radal)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "INFOR, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alberca de Guadalupe maar crater, Zacapu Basin: A rare type of volcano within the Michoac\u00e1n-Guanajuato Volcanic Field, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "AGU Fall Meeting Abstracts 2014, V11B-4720, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia resultados y relaciones productivas y ambientales en un manejo silvopastoral Pinus contorta Doug. ex. Loud. Regi\u00f3n de Ays\u00e9n, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productos forestales no madereros. Junio 2014",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "INFOR, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PETROGENESIS OF JORULLO VOLCANO, MICHOAC\u00e1N GUANAJUATO VOLCANIC FIELD, MEXICO",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "2013 GSA Annual Meeting in Denver, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia de manejo silvopastoral y su efecto en el desarrollo de plantaciones de Pinus contorta (Doug. ex. Loud.) Regi\u00f3n de Ays\u00e9n, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo de plantaciones forestales con fines silvopastorales en la Patagonia Chilena",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LARGo PLAzo DEL oLEAJE EN EL DISE\u00d1O DE OBRAS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Os isotope systematics of Jorullo Lavas, Mexico: Petrogenetic implications",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "GEOCHIMICA ET COSMOCHIMICA ACTA 74 (12), A850-A850, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Montes submarinos en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico suroriental y biodiversidad en el cord\u00f3n de Juan Fern\u00e1ndez, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Latin american journal of aquatic research 37 (3), 555-570, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morphodynamics and recent evolution in Tunquen beach, central Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA DE BIOLOGIA MARINA Y OCEANOGRAFIA 44 (1), 203-215, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P. TED STRUB AND JORGE M. MESIAS",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "The Global Coastal Ocean: Regional Studies and Syntheses, 273, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades y nuevos conflictos",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propagaci\u00f3n de la onda de marea en el estrecho de Magallanes",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacts of El Nino and Basin-scale Climate Change on Ecosystems and Living Marine Resources: a Comparison Between the California and the Humboldt Current Systems-Extended \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ediciones Universitarias, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de an\u00e1lisis costo-efectividad para la elaboraci\u00f3n y empleo de nutrici\u00f3n parenteral",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "RNC, 5-16, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primera experiencia en implementar las normas de calidad ISO 9002 en la elaboraci\u00f3n de nutrici\u00f3n parenteral",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "RNC, 74-7, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seasonal and interannual variability of currents and temperature off central Chile (Paper 1999JC900253)",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Journal of Geophysical Research-Part C-Oceans 104 (12), 29951-29962, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTRIBUTORS XV",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "The Global Coastal Ocean: Regional Studies and Syntheses, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de calidad microbiol\u00f3gica en soluciones de nutrici\u00f3n parenteral",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "RNC, 92-8, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P. TED STRUB AND JORGE M. MES\u00cdAS",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "The Global Coastal Ocean: Regional Studies and Syntheses, 273, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incompatibilidades Medicamentosas",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "^ dDepartamento de Farmacolog\u00eda^ fFacultad de Ciencias Qu\u00edmicas \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidades y nuevos conflictos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multi-isotope systematics of the AD~ 500-700 El Astillero and El Pedregal monogenetic cluster (Michoac\u00e1n, Mexico)",
                "citation": "Goldschmidt2021\u2022 Virtual\u2022 4-9 July, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ELECCI\u00d3N REPRESENTANTE DE LA COMISI\u00d3N DIRECTIVA IDDHH\u2013UNCUYO",
                "citation": "Vega 27, 074, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COASTAL SEGMENT (6, E)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variabilidad del viento, oleaje y corrientes en la regi\u00f3n norte de los fiordos Patag\u00f3nicos de Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geolocation for Alzheimer Patients: a Proposal",
                "citation": "Universidad Distrital Francisco Jos\u00e9 de Caldas, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALYSIS FOR TEST OF TRACTION OF METAL PROBES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elasticity Module Resistance to Concrete Compression M\u00f3dulo de Elasticidad Resistencia a la Compresi\u00f3n del",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENSAYO DE TRACCI\u00d3N DE PROBETAS METALICAS PROPIEDADES FISICO-MEC\u00c1NICAS CURVAS ESFUERZO-DEFORMACI\u00d3N (TRACTION TEST OF METAL SPECIMEN; CURVES STRESS-DEFORMATION, PHYSICAL \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALYSIS FOR TEST OF THE TENACITY OR IMPACT (CHAYPY TEST)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALYSIS FOR TESR OF STRESS AND DEFLECTIONS IN BEAMS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2son anniversary of volean Joullos birth",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Par\u00edcutin volcano: A multi-isotopic study of the eruptive sequence",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Electromechanic Simulator of a Baby with Moro and Palmar Grasp Reflexes Simulador Electromec\u00e1nico de Reflejo Moro y de Prensi\u00f3n Palmar en Neonatos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis morfom\u00e9trico de los cr\u00e1teres freatomagmaticos (conos de toba y anillos de toba) del Cintur\u00f3n Volc\u00e1nico Mexicano",
                "citation": "IX Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda, 25, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPAGACI\u00d3N DE LA ONDA DE MAREA EN EL ESTRECHO DE MAGALLANES Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar, a\u00f1o/vol. 27, n\u00famero 002 Comit\u00e9 Oceanogr\u00e1fico Nacional Valpara\u00edso, Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la porci\u00f3n cumbral del Volc\u00e1n Chichon, a partir del an\u00e1lisis geomorfol\u00f3gico",
                "citation": "IX Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda, 28, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hydrogeological setting and stratigraphy of the Alberca de Guadalupe maar volcano at the SE margin of the Zacapu basin, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "List of Contents for Deep-Sea Research Z",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COASTAL OCEAN CIRCULATION OFF WESTERN SOUTH AMERICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control hidr\u00e1ulico y efecto del viento sobre el flujo en la constricci\u00f3n de meninea",
                "citation": "Comit\u00e9 Oceanogr\u00e1fico Nacional, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTROL HIDR\u00c1ULICO Y EFECTO DEL VIENTO SOBRE EL FLUJO EN LA CONSTRICCI\u00d3N DE MENINEA Ciencia y Tecnolog\u00eda del Mar, a\u00f1o/vol. 30, n\u00famero 001 Comit\u00e9 Oceanogr\u00e1fico Nacional \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OFF WESTERN SOUTH AMERICA COASTAL SEGMENT (6, E)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Palabras clave: Playa encajada, c\u00faspides de playa, topograf\u00eda r\u00edtmica, l\u00ednea litoral",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTROL HIDR\u00c1ULICO Y EFECTO DEL VIENTO SOBRE EL FLUJO EN LA CONSTRICCI\u00d3N DE MENINEA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zrNJL2oAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 7,
        "not_available": 1
    }
}