{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_fY8rzIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Aaron Napadensky",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_fY8rzIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "acad\u00e9mico del Departamento de Planificaci\u00f3n y Dise\u00f1o Urbano,  Universidad del Bio Bio",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "estudios urbanos",
        "conflictos ambientales e innovacion"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 122,
    "citedby5y": 102,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 2,
        "2017": 5,
        "2018": 7,
        "2019": 31,
        "2020": 22,
        "2021": 14,
        "2022": 18,
        "2023": 13,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios globales y espacios locales:. en busca de nuevos enfoques a los conflictos ambientales. Panor\u00e1mica sobre Sudam\u00e9rica y Chile, 2010-2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de estudios sociales, 28-42, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12962050698613042009",
            "cites_id": [
                "12962050698613042009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metropolizaci\u00f3n y organizaci\u00f3n funcional de sistemas urbanos intermedios. Gran La Serena, Concepci\u00f3n y Puerto Montt",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (1), 65-78, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3305261652079680157,1213953640094228182,15857757836549384139",
            "cites_id": [
                "3305261652079680157",
                "1213953640094228182",
                "15857757836549384139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centros tradicionales, nuevas centralidades y descentralizaci\u00f3n en metr\u00f3polis intermedias latinoamericanas: caso del Gran Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuaderno urbano 21 (21), 0-0, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12457693372399868798",
            "cites_id": [
                "12457693372399868798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios gen\u00e9ricos y apropiaciones sociales en centros comerciales: El caso del Mall Plaza del Tr\u00e9bol en el \u00e1rea metropolitana de Concepci\u00f3n, 1994-2012",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Urbano, 32-51, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11471805115391593653",
            "cites_id": [
                "11471805115391593653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ferias campesinas y su cuenca alimentaria, de lo imaginado a lo real. El caso de la feria de Collao en el Gran Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 229-249, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16864266406787907696",
            "cites_id": [
                "16864266406787907696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas urbanos y la competencia por el conocimiento. Publicaciones y patentamientos cient\u00edficos en Chile, 2002-2015",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuaderno urbano 24 (24), 173-196, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2261968034771184988",
            "cites_id": [
                "2261968034771184988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisajes rurales y producci\u00f3n energ\u00e9tica. Luces y sombras de una transformaci\u00f3n en proceso",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Desarrollo Rural y Cooperativismo Agrario 2007 (11), 123-132, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1790702113951892598",
            "cites_id": [
                "1790702113951892598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: paisajes rurales y producci\u00f3n energ\u00e9tica\u00bf pauperizaci\u00f3n o transformaci\u00f3n sin\u00e9rgica?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Desarrollo Rural y Cooperativismo Agrario 10, 195-204, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1213783542194598002",
            "cites_id": [
                "1213783542194598002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudad para creativos: lo que atrae y repele del Gran Concepci\u00f3n, Chile. Disonancias entre discursivas globales y locales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ACE: architecture, city and environment 13 (37), 241-268, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12827384234334921246",
            "cites_id": [
                "12827384234334921246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los grandes agentes del retail en la construcci\u00f3n de la urbanidad metropolitana neoliberal. El caso del shopping mall Parque Arauco en Santiago de Chile. 1982-2012",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cuadernos de Vivienda y Urbanismo, 2145-0226, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7685532402373009875",
            "cites_id": [
                "7685532402373009875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plataformas tecnol\u00f3gicas colaborativas: Entre la ciudad imaginada de la tradici\u00f3n y la reorganizada tras la innovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 42-50, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17120552483491292162",
            "cites_id": [
                "17120552483491292162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Un viejo centro, para nuevos usos? Distribuci\u00f3n espacial de Servicios Intensivos en Conocimiento [SIC] en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n [AMC], Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ACE: Arquitectura, Ciudad y Entorno, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12615651819368269402",
            "cites_id": [
                "12615651819368269402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atractivos paisaj\u00edsticos y dispersi\u00f3n residencial de grupos de altos ingresos:\u00bf una nueva \u00e9lite de consumidores experienciales? Caso Gran La Serena y Gran Concepci\u00f3n, Chile \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista 180, 101-114, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7046483728711970031",
            "cites_id": [
                "7046483728711970031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metropolization and functional organization of intermediate urban systems. Great La Serena, Concepci\u00f3n and Puerto Montt",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (1), 65, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14002104271429999802",
            "cites_id": [
                "14002104271429999802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "City for creatives: what attracts and repeats the greater Concepcion area, Chile. Distances between global and local discourses",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ACE-ARCHITECTURE CITY AND ENVIRONMENT 13 (37), 241-+, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2285407036201792556",
            "cites_id": [
                "2285407036201792556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos ambientales y tensiones espaciales. Miradas sobre Sudam\u00e9rica y Chile, 2010-2015",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Am\u00e9rica Latina en las \u00faltimas d\u00e9cadas: procesos y retos 17, 121, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16560464747098076513",
            "cites_id": [
                "16560464747098076513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00edas habitacionales, percepciones barriales y v\u00ednculos sociales vecinales. Exploraciones sobre el barrio de Michaihue, \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 26 (47), 8-21, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursivas p\u00fablicas, concepciones territoriales y territorialidades. Miradas sobre el conflicto del Puente Industrial, Chile. 2008-2018",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 395-422, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regeneraci\u00f3n urbana en Concepci\u00f3n Chile. El caso del Barrio Michaihue. El caso, algunos conceptos, varios estudios, un solo plan.[presentaci\u00f3n]",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana, Unidad Azcapotzalco, Divisi\u00f3n de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Farmer markets and their foodshed, from imagination to reality. The case of Collao market in Gran Concepcion, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 229-249, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9tropolisation et organisation fonctionnelle des syst\u00e8mes urbains interm\u00e9diaires. Gran La Serena, Concepci\u00f3n et Puerto Montt",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (1), 65-78, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ATTRACTIVE LANDSCAPES AND THE RESIDENTIAL DISPERSION OF HIGH INCOME GROUPS: A NEW ELITE OF EXPERIENTIAL CONSUMERS? CASE STUDY OF GRAN LA SERENA AND GRAN CONCEPCION, CHILE, 1965 \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA 180, 101-114, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflictos ambientales como una cuesti\u00f3n espacial. Investigaci\u00f3n sobre Sudam\u00e9rica y Chile 2000-2015",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "tecYt, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban systems and the competition to control knowledge. Publications and scientific patents in Chile, 2002-2015",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad Nacional del Nordeste. Facultad de Arquitectura y Urbanismo, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espa\u00e7os globais e espa\u00e7os locais: em busca de novos enfoques aos conflitos ambientais. Panorama sobre a Am\u00e9rica Latina e o Chile, 2010-2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 28-43, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios globales y espacios locales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global and Local Spaces: Seeking New Approaches to Environmental Conflicts. General Overview upon South America and Chile, 2010-2015",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 28-43, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso de Concepci\u00f3n, Chile y Rosario, Argentina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Conference Arquitectonics Network: Mind, Land and Society \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios y permanencias en la morfolog\u00eda funcional del centro tradicional. Revisi\u00f3n cr\u00edtica a partir de actividades intensivas en conocimiento. El caso del centro fundacional de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Conference Arquitectonics Network: Mind, Land and Society \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad tradicional\u00bf obsoleta?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Urbano 16 (27), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mall Parque Arauco: la arquitectura de una nueva urbanidad: contexto, concepci\u00f3n y percepci\u00f3n de una tranformaci\u00f3n, 1979-2009",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: paisajes rurales y producci\u00f3n energ\u00e9tica.\u00bf Pauperizaci\u00f3n o transformaci\u00f3n sin\u00e9rgica?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Desarrollo Rural y Cooperativismo Agrario (Espa\u00f1a), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: rural landscapes and energy production. Pauperization or synergic transformation?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de Desarrollo Rural y Cooperativismo Agrario (Espa\u00f1a), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile; paisajes rurales y producci\u00f3n energ\u00e9tica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista de desarrollo rural y cooperativismo agrario, 195-204, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorial impacts of the economical growth. Energy intensity and infrastructures for electrical energy generation. Chile and the predation of its rural environment",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de Desarrollo Rural y Cooperativismo Agrario (Espa\u00f1a), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anales del III Congreso Internacional de Vivienda y Ciudad\" Debate en torno a la nueva agenda urbana\"",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisajes rurales y produccion energ\u00e9tica.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los grandes agentes del retail en la construcci\u00f3n de la urbanidad metropolitana neoliberal. El caso del shopping mall Parque Arauco en Santiago de Chile. 1982-2012",
                "citation": "Editorial Pontificia Universidad Javeriana, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISTRIBUCION DE EQUIPAMIENTO URBANO, Y AUTONOMIA DE SERVICIOS EN BARRIOS PERIFERICOS EN EL AREA METROPOLITANA DE CONCEPCION, CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_fY8rzIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}