{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "A9xwJTEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Miguel  Friz-Carrillo",
    "affiliation": "Universidad del Bio-Bio",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Didactica de las matem\u00e1ticas",
        "etnomatem\u00e1ticas",
        "comunicacion intercultural"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 1046,
    "citedby5y": 683,
    "hindex": 16,
    "hindex5y": 16,
    "i10index": 23,
    "i10index5y": 21,
    "cites_per_year": {
        "2010": 5,
        "2011": 4,
        "2012": 11,
        "2013": 20,
        "2014": 30,
        "2015": 41,
        "2016": 38,
        "2017": 81,
        "2018": 103,
        "2019": 108,
        "2020": 108,
        "2021": 141,
        "2022": 130,
        "2023": 162,
        "2024": 31
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones y actitudes de los estudiantes de pedagog\u00eda hacia la inclusi\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 34 (2), 169-178, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 161,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4057332288588449095",
            "cites_id": [
                "4057332288588449095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de la competencia comunicativa intercultural (CCI) y sus implicaciones para la pr\u00e1ctica educativa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Folios, 131-151, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5884963373142656312,9869829985447212286",
            "cites_id": [
                "5884963373142656312",
                "9869829985447212286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones sobre las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n (TIC y sus implicaciones educativas: Un estudio exploratorio con profesorado de la provincia de \u00d1uble, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista iberoamericana de ciencia tecnolog\u00eda y sociedad 8 (22), 75-88, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16111023151334950723",
            "cites_id": [
                "16111023151334950723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones en la ense\u00f1anza de la Matem\u00e1tica en educaci\u00f3n infantil",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Perfiles educativos 31 (125), 62-73, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6066335801369929266",
            "cites_id": [
                "6066335801369929266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de ense\u00f1anza y aprendizaje de las Matem\u00e1ticas. Concepciones de los futuros profesores del sur de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 20 (1), 59-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2029064571564780700",
            "cites_id": [
                "2029064571564780700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias Comunicativas Interculturales en la formaci\u00f3n inicial docente: El caso de tres universidades regionales de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (4), 183-200, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=527113586634913808",
            "cites_id": [
                "527113586634913808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de los estudiantes para profesor de Matem\u00e1ticas sobre las competencias profesionales implicadas en la ense\u00f1anza de la Estad\u00edstica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 13 (2), 113-131, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5416004085854797315",
            "cites_id": [
                "5416004085854797315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio exploratorio sobre las actitudes y comportamiento del profesorado de Chile en contextos de escolarizaci\u00f3n de alumnado inmigrante",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 16 (3), 148-162, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15927090395777082623",
            "cites_id": [
                "15927090395777082623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La sensibilidad intercultural en el alumnado de educaci\u00f3n primaria y secundaria de la provincia de Alicante",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Perfiles educativos 34 (136), 8-22, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3502916340592089621",
            "cites_id": [
                "3502916340592089621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques y concepciones curriculares en la Educaci\u00f3n Parvularia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda 30 (86), 47-70, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8876101428668439549",
            "cites_id": [
                "8876101428668439549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimiento que poseen los estudiantes de pedagog\u00eda en dificultades de aprendizaje de las matem\u00e1ticas (DAM)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 35 (1), 47-62, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2465477702967786267",
            "cites_id": [
                "2465477702967786267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The intercultural sensitivity of chilean teachers serving an immigrant population in schools",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of New Approaches in Educational Research (NAER Journal) 6 (1), 71-77, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9078805702636341067",
            "cites_id": [
                "9078805702636341067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n no hispanoparlante en Chile: tendiendo puentes ling\u00fc\u00edsticos e interculturales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 61-71, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9334097378419979328",
            "cites_id": [
                "9334097378419979328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia comunicativa intercultural: formaci\u00f3n de profesores en el contexto poscolonial chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alpha (Osorno), 235-254, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14226191966747112452",
            "cites_id": [
                "14226191966747112452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas did\u00e1cticas para el desarrollo de competencias matem\u00e1ticas en fracciones",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Horizontes educacionales 13 (2), 87-98, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1230816693129962355",
            "cites_id": [
                "1230816693129962355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Triangulaci\u00f3n de m\u00e9todos como propuesta para el estudio de competencia comunicativa intercultural en contextos de inmigraci\u00f3n e interculturalidad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios 14 (34), 283-303, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5759969123939831371",
            "cites_id": [
                "5759969123939831371"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de comunidades haitianas en Chile: Aportes para el desarrollo de un modelo comunicativo intercultural",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2307938591338013992",
            "cites_id": [
                "2307938591338013992"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n personal y social de la comunicaci\u00f3n intercultural: un estudio exploratorio con alumnado de educaci\u00f3n primaria y secundaria de la provincia de Alicante (Espa\u00f1a)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Papeles de Trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2730383227805434251",
            "cites_id": [
                "2730383227805434251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de equidad e igualdad de g\u00e9nero en estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3859711680981683183",
            "cites_id": [
                "3859711680981683183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos cr\u00edticos de la escuela en territorio mapuche",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educar em revista 36, e66108, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12396463274691968119",
            "cites_id": [
                "12396463274691968119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sensibilidad intercultural en el alumnado y su relaci\u00f3n con la actitud y estilo docente del profesorado ante la diversidad cultural",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia 46 (6), 256-264, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17228377302646864852",
            "cites_id": [
                "17228377302646864852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto migratorio en la asistencia escolar en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 45 (2), 47-59, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16450435422707248190",
            "cites_id": [
                "16450435422707248190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding elementary and secondary students' representation of cultural differences as reflected in the process of intercultural communication in school contexts",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nordic Psychology 67 (1), 65-86, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2567767465717848452",
            "cites_id": [
                "2567767465717848452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de integraci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y cultural: migraci\u00f3n no hispanoparlante",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Alpha (Osorno), 179-193, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17953969559510619107",
            "cites_id": [
                "17953969559510619107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matem\u00e1tica, cultura y pr\u00e1ctica docente: un an\u00e1lisis de creencias y elecciones socioculturales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 570-592, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1809441348658307836",
            "cites_id": [
                "1809441348658307836"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Teaching and Learning Process in Mathematics. Perceptions of Future Teachers in Southern Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 20 (1), 59-68, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14448432340223568406",
            "cites_id": [
                "14448432340223568406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construir la identidad profesional docente desde las Experiencias interculturales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (7), 284-292, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17957266485111434535",
            "cites_id": [
                "17957266485111434535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza de lenguas en Chile: una mirada desde la planificaci\u00f3n y pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 69-88, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3698849004581400757",
            "cites_id": [
                "3698849004581400757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de una unidad did\u00e1ctica en el \u00e1rea de Ciencia y Tecnolog\u00eda utilizando como estrategia la experimentaci\u00f3n para desarrollar la competencia \u201cIndaga mediante m\u00e9todos \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Trabajo de Suficiencia Profesional, Universidad de Piura]: https://pirhua \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15943376592659490315",
            "cites_id": [
                "15943376592659490315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verification and simulation of time-domain properties for models of behaviour",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "International Conference on Model-Driven Engineering and Software \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11732227178450316024",
            "cites_id": [
                "11732227178450316024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un Enfoque de Reconocimiento de Patrones para el An\u00e1lisis de Disponibilidad L\u00e9xica en Estudiantes de Pedagog\u00eda en Matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 333-358, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3412000934576621391",
            "cites_id": [
                "3412000934576621391"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n e inmigraci\u00f3n en web of science: descripci\u00f3n de una agenda de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Varona. Revista Cient\u00edfico Metodol\u00f3gica, 75-80, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12305646273003406320",
            "cites_id": [
                "12305646273003406320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n del alumnado extranjero y la valoraci\u00f3n del patrimonio cultural como contenido descolonizador para la Educaci\u00f3n intercultural",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 68-78, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9583384367762781384",
            "cites_id": [
                "9583384367762781384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Influence of Gamification on High School Students\u2019 Motivation in Geometry Lessons",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (21), 15615, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1319598837158752520",
            "cites_id": [
                "1319598837158752520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resoluci\u00f3n de problemas: Una puerta de entrada para la valoraci\u00f3n de la diversidad cultural de estudiantes migrantes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Praxis educativa 27 (2), 241-253, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3628594420970879882",
            "cites_id": [
                "3628594420970879882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language Teaching in Chile: A Look from Language Planning and Policy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Filologicos, 69-88, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10705405530911828555",
            "cites_id": [
                "10705405530911828555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Model-to-Model Transformations for Efficient Time-domain Verification of Concurrent Models by NuSMV Modules.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "MODELSWARD, 287-298, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5611605781007142494",
            "cites_id": [
                "5611605781007142494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mathematics, Culture, and Teaching Practice: an analysis of beliefs and sociocultural choices",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 570-592, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5047587455871740584",
            "cites_id": [
                "5047587455871740584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia comunicativa intercultural en futuros profesores que se desempe\u00f1an en contextos educativos culturalmente diversos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "V Encuentro Latinoamericano de Metodolog\u00eda de las Ciencias Sociales (Mendoza \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8239208524575033401",
            "cites_id": [
                "8239208524575033401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensions of Intercultural Communicative Competence (ICC) and its implications for educational practice",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Folios, 131-151, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6870450739019216532",
            "cites_id": [
                "6870450739019216532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preservice Mathematics Teachers' Beliefs about Problem-Solving in Culturally Diverse Classrooms",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta Scientiae 25 (6), 515-545, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BUILD TEACHER'S PROFESSIONAL IDENTITY FROM INTERCULTURAL EXPERIENCES",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (7), 284-292, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de disponibilidad l\u00e9xica asociado al \u00e1mbito de las matem\u00e1ticas y las tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 192-213, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEXIC AVAILABILITY STUDY ASSOCIATED WITH THE FIELD OF MATHEMATICS AND TECHNOLOGIES",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 192-213, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de escala e-portafolio para educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Escenarios y recursos para la ense\u00f1anza con tecnolog\u00eda: desaf\u00edos y retos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de escala e-portafolio para educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Escenarios y recursos para la ense\u00f1anza con tecnolog\u00eda: desaf\u00edos y retos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de disponibilidad l\u00e9xica asociado al \u00e1mbito de las matem\u00e1ticas y las tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica y Literatura, 192-213, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La etnomatem\u00e1tica en el proceso de comunicaci\u00f3n y construcci\u00f3n de saberes: Una aproximaci\u00f3n entre la matem\u00e1tica y la ling\u00fc\u00edstica de las comunidades",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Aportes de la Comunicaci\u00f3n y la Cultura, 23-34, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnomathematics in the process of communication and construction of knowledge: An approximation between mathematics and linguistics of the communities",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Aportes de la Comunicaci\u00f3n y la Cultura, 23-34, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1ando a futuros profesores a integrar la realidad virtual en la ense\u00f1anza de la geometr\u00eda 3d. Secuencia instruccional basada en el modelo e-tpack",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia entre educaci\u00f3n y tecnolog\u00eda: hacia un nuevo paradigma: XXIV \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTERCULTURAL SENSITIVITY OF STUDENTS AND ITS RELATIONSHIP WITH THE ATTITUDE AND TEACHING STYLE OF TEACHERS VIS A VIS CULTURAL DIVERSITY",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INTERCIENCIA 46 (6), 256-264, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SACITEd, prototipo de un sistema inteligente que permite automatizar la integraci\u00f3n de las tecnolog\u00edas en el aula de clases",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Tecnolog\u00eda y educaci\u00f3n en tiempos de cambio, 52-62, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de escala para determinar la utilidad de un portafolio digital en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia entre educaci\u00f3n y tecnolog\u00eda: hacia un nuevo paradigma: XXIV \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de escala para el fomento del desarrollo autorregulado de un portafolio digital",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia entre educaci\u00f3n y tecnolog\u00eda: hacia un nuevo paradigma: XXIV \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical elements of the school in the mapuche territory",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educar em Revista 36, e66108, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del consumo alimentario en escolares de capital y ciudades del interior de la Provincia de C\u00f3rdoba, per\u00edodo 2016-2017",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la Facultad de Ciencias M\u00e9dicas de C\u00f3rdoba, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linguistic and cultural integration program: Non Spanish-speaking migration",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 179-193, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias formativas y motivacionales de futuros profesores de matematica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[2019] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias sobre matem\u00e1ticas y resoluci\u00f3n de problemas en estudiantes de segundo a\u00f1o medio de la localidad de Coelemu-Chile y sus sectores rurales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linguistic and cultural integration program: Non Spanish-speaking migration",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Pattern Recognition Approach for the Analysis of Lexical Availability in Math Teaching Program Students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 333-358, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de estrategias tecnol\u00f3gicas en educaci\u00f3n: Una comparaci\u00f3n entre biolog\u00eda y educaci\u00f3n f\u00edsica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Triangulation as Proposed Research Method for the Study of Intercultural Communicative Competence in the Context of School Migration and Interculturality",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios 14 (34), 283-303, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica de inmigrantes no hispanoparlantes en Chile: El caso de Hait\u00ed",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "[2017] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n y trabajo en el capitalismo global",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "GEDISA, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The intercultural sensitivity of chilean teachers serving an immigrant population in schools",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sensibilidad intercultural de profesores chilenos que atienden a poblaci\u00f3n escolar inmigrante",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEPCIONES Y ACTITUDES DE LOS ESTUDIANTES DE PEDAGOG\u00cdA HACIA LA INCLUSI\u00d3N EDUCATIVA Perception and attitude of training teachers towards educative inclusi\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Austral de Chile. Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CTL update of Kripke models through protections",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Elsevier BV, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploratory Research on the Attitudes and Behaviors of Teachers from Chile in the Immigrant Student School Setting",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 16 (3), 148-162, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigrantes en el sistema educacional de Chile. Representaciones de g\u00e9nero, lengua, territorialidad y exclusi\u00f3n social",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio exploratorio sobre las actitudes y comportamiento instructivo del profesorado de Chile en contextos de escolarizaci\u00f3n de alumnado inmigrante",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Educativa al Servicio de Instituciones y \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercultural sensitivity amongst primary and secondary education pupils in the province of Alicante (Spain)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Perfiles educativos 34 (136), 8-22, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias matem\u00e1ticas empleadas por los estudiantes de educaci\u00f3n primaria en la resoluci\u00f3n de problemas geom\u00e9tricos (CO)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "XIII CONFER\u00caNCIA INTERAMERICANA DE EDUCA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-Service Mathematics Teachers' Concepts Regarding the Professional Competencies Involved in the Teaching of Statistics",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 13 (2), 113-131, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques y concepciones curriculares en la Educaci\u00f3n Parvularia. Revista de Pedagog\u00eda, 30 (86): 47-70, 2009",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Central de Venezuela, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELOS DID\u00c1CTICOS QUE CONFIGURAN LAS PR\u00c1CTICAS DOCENTES DE MATEM\u00c1TICAS EN ESTABLECIMIENTOS DE EDUCACI\u00d3N SECUNDARIA EN CHILE",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "International Journal of Developmental and Educational Psychology 4 (1), 769-776, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones de los futuros profesores de matem\u00e1tica sobre las competencias profesionales implicadas en la ense\u00f1anza de la estad\u00edstica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitat de Girona. Departament de Did\u00e0ctiques Espec\u00edfiques, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques y concepciones curriculares en la Educaci\u00f3n Parvularia^ Curricular approaches and concepts in preschool education",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia, Espa\u00f1a, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos y actitudes de los estudiantes de magisterio chilenos sobre la superdotaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Huelva. Departamento de Educaci\u00f3n, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepciones en la ense\u00f1anza de la Matem\u00e1tica en educaci\u00f3n infantil",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques y concepciones curriculares en la Educaci\u00f3n Parvularia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Central de Venezuela, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos y actitudes de los estudiantes de magisterio chilenos sobre la superdotaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Educaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo social: actas del XIV Congreso de \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some conceptions in teaching Mathematics in children's education",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Perfiles educativos 31 (125), 62-73, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-exploring the Cretaceous in One Block of the Maracaibo Lake Using Volume Visualization and Geological Integration",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "70th EAGE Conference and Exhibition incorporating SPE EUROPEC 2008, cp-40-00453, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un estudio preliminar sobre sensibilidad intercultural con alumnado de Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Educaci\u00f3n, ciudadan\u00eda y convivencia. Diversidad y sentido social de la \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias ling\u00fc\u00edsticas y metacognitivas para educaci\u00f3n inicial: ni\u00f1os y ni\u00f1as y su realidad socicultural",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas did\u00e1cticas en educaci\u00f3n matem\u00e1tica para el nivel inicial: fondo de desarrollo de la docencia (FDD2006-11)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo, Facultad de Edcucaci\u00f3n y Humanidades, Departamento \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Operadores Wedge entre espacios localmente convexos: memoria presentada por Miguel Friz Carrillo para optar al grado de Doctor en ciencias matem\u00e1ticas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Editorial de la Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supplementary Material: Griffin: a tool for symbolic inference of synchronous Boolean molecular networks",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSTRUCCI\u00d3N DE IDENTIDADES DE MAESTROS EN FORMACI\u00d3N RELATIVAS A LA ENSE\u00d1ANZA DE LA GEOMETR\u00cdA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "A9xwJTEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}