{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bwtzDRgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Denisse Espinosa",
    "affiliation": "Investigadora, Centro de Investigaci\u00f3n Educativa CIDCIE, UBB",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Investigaci\u00f3n Educativa"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 57,
    "citedby5y": 57,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2021": 3,
        "2022": 16,
        "2023": 25,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PQix8vkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Ren\u00e9 Rodr\u00edguez Garc\u00e9s",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yNsLTlwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Geraldo Bladimir Padilla Fuentes",
            "affiliation": "Investigador, Centro de Investigaci\u00f3n CIDCIE"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido de pertenencia escolar entre ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en Chile: perfiles e itinerarios mediante \u00e1rboles de clasificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 103-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3023095722035030667",
            "cites_id": [
                "3023095722035030667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00f3nde quiero que estudien mis hijos/as: caracterizaci\u00f3n de la oferta educativa y sus niveles de demanda en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (41), 57-70, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15958262764959629650",
            "cites_id": [
                "15958262764959629650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer y acci\u00f3n preventiva en Chile: perfilando la abstenci\u00f3n a la mamograf\u00eda y papanicolaou",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (8), 1150-1156, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6707141840179130773",
            "cites_id": [
                "6707141840179130773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n y despoblamiento de la matr\u00edcula de escuelas p\u00fablicas en Chile: un estudio de tendencia entre los a\u00f1os 2003 y 2018",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Escuela de Ciencias de la Educaci\u00f3n 1 (17), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5665932081899459728",
            "cites_id": [
                "5665932081899459728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inseguridad ciudadana y delitos de mayor connotaci\u00f3n social: formas y extensiones del temor a la delincuencia en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuaderno urbano 33 (33), 78-101, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13733709970976621861",
            "cites_id": [
                "13733709970976621861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No todo es Prueba de Selecci\u00f3n Universitaria: el ranking como v\u00eda de inclusi\u00f3n a la universidad en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sophia 17 (2), 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6403419856154449054",
            "cites_id": [
                "6403419856154449054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selectividad e igualdad de oportunidades en el acceso a carreras de pedagog\u00eda: compleja convivencia en un contexto de financiamiento a la demanda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectiva Educacional 60 (3), 110-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18441682103856568562",
            "cites_id": [
                "18441682103856568562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 y estrategias econ\u00f3micas familiares:\u00bf c\u00f3mo enfrentan las mujeres chilenas la vulnerabilidad en esta crisis?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aletheia 13 (1), 175-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12775902509247826392",
            "cites_id": [
                "12775902509247826392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malestar subjetivo e incertidumbre educativa durante la pandemia por Covid-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ALTERIDAD. Revista de Educaci\u00f3n 18 (1), 99-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16951600906537626057",
            "cites_id": [
                "16951600906537626057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEPCI\u00d3N DE RIESGO, SALUD MENTAL E INCERTIDUMBRE DURANTE LA PANDEMIA POR COVID-19 ENTRE J\u00d3VENES CHILENOS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aret\u00e9 8 (16), 159-177, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10277671655335701113",
            "cites_id": [
                "10277671655335701113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el talento acad\u00e9mico y la segmentaci\u00f3n socioeducativa: admisi\u00f3n universitaria de estudiantes Top 10% Ranking en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n Superior 41 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14655221709697445417",
            "cites_id": [
                "14655221709697445417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias de razonamiento l\u00f3gico-matem\u00e1tico: niveles de logro y desaf\u00edos para la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Di\u00e1logos sobre educaci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciaci\u00f3n sexual y conducta preventiva en la juventud chilena.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Psicolog\u00eda (02549247) 42 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedro Lemebel Profesor: era su vida humana la dilatada brecha",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Civilizar 23 (45), e20230207-e20230207, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 creen los chilenos/as?: la arraigada prevalencia de las ideas infundadas y el pensamiento m\u00e1gico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 19 (2), 217-234, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What do Chileans believe in?: the deep-rooted prevalence of unfounded ideas and magical thinking",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 19 (2), 217-234, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profile of the Applicant to Pedagogy Programs and Attracting Academically Talented Students in a Context of Greater Incentives to Demand",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CS, 287-311, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil del postulante a Pedagog\u00eda y atracci\u00f3n de estudiantes acad\u00e9micamente talentosos en un contexto de mayores incentivos a la demanda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CS, 287-311, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n docente y portafolio: an\u00e1lisis del desempe\u00f1o profesional docente en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n 32 (63), 68-98, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective distress and educational uncertainty during the Covid-19 pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ALTERIDAD. Revista de Educaci\u00f3n 18 (1), 99-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad y covid-19 en Chile: estrategias econ\u00f3micas en hogares con personas mayores",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perfiles Latinoamericanos 31 (61), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEPTION OF RISK, MENTAL HEALTH AND UNCERTAINTY DURING THE COVID-19 PANDEMIC AMONG CHILEAN YOUNG",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aret\u00e9 8 (16), 159-177, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis territorial de la participaci\u00f3n electoral mapuche en la elecci\u00f3n de constituyentes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudios del Desarrollo Social: Cuba y Am\u00e9rica Latina 10 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CITIZEN PERCEPTION SCALE ON SCIENCE AND TECHNOLOGY (S&T) IN CHILE: A GUIDED REVIEW OF A FACTORIAL TREATMENT",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (8), 315-320, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poly-victimization reported by Chilean schoolchildren: is school a place to feel safe?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 163-181, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polivictimizaci\u00f3n reportada por escolares chilenos:\u00bf es la escuela un lugar donde sentirse a salvo?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 163-181, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo Sistema de Admisi\u00f3n Escolar (SAE) en Chile: aportes a la igualdad de oportunidades en un contexto de libre elecci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Encuentros 20 (01-Enero-Junio-), 68-80, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria escolar y procesos de admisi\u00f3n universitaria en Chile: entre el talento acad\u00e9mico y la reproducci\u00f3n de brechas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (3), 227-241, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n y despoblamiento de la matr\u00edcula de escuelas p\u00fablicas en Chile: un estudio de tendencia entre los a\u00f1os 2003 y 2018",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Nacional de Rosario. Facultad de Humanidades y Artes. Escuela de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nem tudo \u00e9 teste de sele\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria: ranking como forma de inclus\u00e3o na universidade no Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sophia 17 (2), 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Not everything is University Admission Test: ranking as a path to University Admission in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sophia 17 (2), 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstention from pap smears and mammography among chilean women. Prevalence and causes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (8), 1150-1156, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Ambiente de Sala de Aula em Escolas P\u00fablicas: Voltada a um Ensino mais Refletivo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 103-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sense of Belonging at School Among Children and Adolescents in Chile: Profiles and Paths Through Decision Tree",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 103-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual initiation and preventive behaviour in the Chilean youth",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School career and university admission processes in Chile: between academic talent and the reproduction of gaps",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bwtzDRgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}