{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "CiUmYnQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mauricio Alejandro Mercado Aravena",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=CiUmYnQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda",
        "neurociencias",
        "neuropsicolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "http://psicologia.ubiobio.cl/equipo/docentes-jornada-parcial/",
    "citedby": 37,
    "citedby5y": 31,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 2,
        "2019": 3,
        "2020": 4,
        "2021": 12,
        "2022": 9,
        "2023": 2,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala ZICAP para la evaluaci\u00f3n de la alienaci\u00f3n parental: resultados preliminares",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 10 (2), 177-187, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10197924091699334506",
            "cites_id": [
                "10197924091699334506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edntomas del trastorno por estr\u00e9s postraum\u00e1tico en la comuna chilena de Cobquecura, 2010",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 42, 284-293, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14854680130784072133",
            "cites_id": [
                "14854680130784072133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Semestral. Tercera \u00c9poca. A\u00f1o XXIV N\u00famero 45. Agosto 2020\u2013Enero 2021 Indizada en IRESIE UNAM, LATINDEX, PEPSIC y PSERINFO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Alternativas en Psicolog\u00eda 24 (45), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRELIMINARY PSYCHOMETRIC PROPERTIES OF A SCALE TO EVALUATE PARENTAL ALIENATION (ZICAP-SCALE)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 10 (2), 177-187, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post-trauma stress syndrome observed in Chilean commune of Cobquecura 2010",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 42 (2), 284-293, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EN EL GOCE DE LA ADULTEZ MAYOR: CONCEPCIONES DE BIENESTAR PRESENTES EN LA TERCERA EDAD",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Integraci\u00f3n Acad\u00e9mica en Psicolog\u00eda. 3 (8), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis descriptivo con alcance explicativo respecto de la percepci\u00f3n de s\u00edntomas cl\u00ednicos del trastorno de somatizaci\u00f3n en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESCALA ZICAP PARA LA EVALUACI\u00d3N DE LA ALIENACI\u00d3N PARENTAL: RESULTADOS PRELIMINARES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00eda Neopositivista en Psicolog\u00eda",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CALIDAD DE VIDA PERCIBIDA EN PERSONAS OBESAS",
                "citation": "Integraci\u00f3n Acad\u00e9mica en Psicolog\u00eda., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "CiUmYnQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}