{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "d8ox8bwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mag\u00edster en Patrimonio Arquitect\u00f3nico y Urbano",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=d8ox8bwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad del Bio Bio",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Patrimonio Arquitect\u00f3nico",
        "critical heritage studies",
        "Industrial Heritage",
        "Architectural Heritage"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "http://mapau.ubiobio.cl/",
    "citedby": 560,
    "citedby5y": 277,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 22,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2002": 2,
        "2003": 3,
        "2004": 0,
        "2005": 2,
        "2006": 4,
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 6,
        "2010": 10,
        "2011": 12,
        "2012": 19,
        "2013": 24,
        "2014": 29,
        "2015": 29,
        "2016": 31,
        "2017": 40,
        "2018": 58,
        "2019": 36,
        "2020": 54,
        "2021": 61,
        "2022": 54,
        "2023": 64,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LyurM1oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricia Mendez",
            "affiliation": "Investigador Independiente CONICET/Academico UBB"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g9PSUR4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Zazo Moratalla (ORCID:0000-000...",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo B\u00edo, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "91QGCu0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Ram\u00f3n Fuentes Hern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Profesor de Arquitectura"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vwJWk-oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Eduardo Leal Pino",
            "affiliation": "profesor de Historia, Universidad del B\u00edo-B\u00edo, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FmjLkn0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Isabel L\u00f3pez Meza",
            "affiliation": "Professor of Plng and Urban Design, Universidad del Bio Bio, Director of Master Arch & Urban"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dEqeXDAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "CRISTIAN BERR\u00edOS",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico e Investigador, Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La arquitectura de Chile independiente",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ediciones Universidad del B\u00edo-B\u00edo, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13671481628564732044",
            "cites_id": [
                "13671481628564732044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisaje patrimonial y riesgo ambiental: Reocupaci\u00f3n cultural y tur\u00edstica del espacio postminero en Lota, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 145-165, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5174380084057253881,3971226940989273365",
            "cites_id": [
                "5174380084057253881",
                "3971226940989273365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIUDAD COVID 19: una nueva inequidad en el espacio y el tiempo urbano/COVID-19 CITY: a new inequality in the urban space and time",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano, 04-09, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4153924924953582067,8199114882075011918",
            "cites_id": [
                "4153924924953582067",
                "8199114882075011918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El retrato fotogr\u00e1fico en Latinoam\u00e9rica: testimonio de una identidad",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Tiempos de Am\u00e9rica: revista de historia, cultura y territorio, 121-135, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7454841175775712754",
            "cites_id": [
                "7454841175775712754"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos enfoques en la planificaci\u00f3n urban\u00edstica para proteger los espacios agrarios periurbanos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciudades: Revista del Instituto Universitario de Urban\u00edstica de la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11917011627801372253",
            "cites_id": [
                "11917011627801372253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revistas de arquitectura de Am\u00e9rica Latina: 1900-2000",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Nueva Escuela de Arquitectura, Universidad Politecnica de Puerto Rico, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6262333657017744140",
            "cites_id": [
                "6262333657017744140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "fotograf\u00eda de arquitectura moderna",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La construcci\u00f3n de su, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=827347754165124412",
            "cites_id": [
                "827347754165124412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Parque Agrario: Preservaci\u00f3n de la actividad agraria en espacios periurbanos (El caso del Bajo Llobregat)/The agrarian Park: Agrarian activity preservation in periurban \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Territorios en formaci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10191682664744886066",
            "cites_id": [
                "10191682664744886066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regenerative Food Systems to Restore Urban-Rural Relationships: Insights from the Concepci\u00f3n Metropolitan Area Foodshed (Chile)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sustainability 11 (10), 2892, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8033395926954538451",
            "cites_id": [
                "8033395926954538451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participatory Modelling for Resilient Futures: Action for Managing Our Environment from the Bottom-up",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Elsevier, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7290884282795671195",
            "cites_id": [
                "7290884282795671195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura Deco en Concepci\u00f3n: 1920-1940",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 16 (28), 1-32, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11153691111880382736",
            "cites_id": [
                "11153691111880382736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda extranjera en las obras de salubridad rioplatenses de los siglos XIX-XX",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Agua y territorio, 41-54, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17864638309252302172",
            "cites_id": [
                "17864638309252302172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fotograf\u00edas en revistas de arquitectura: un discurso de la modernidad en Buenos Aires",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Atrio. Revista de Historia del Arte, 167-176, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1547455917372641056",
            "cites_id": [
                "1547455917372641056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mort de la rue o la introducci\u00f3n de los principios del urbanismo moderno en Chile. Ejercicios de la \u00e9poca",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Urbano, 27-33, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5872113795312149368",
            "cites_id": [
                "5872113795312149368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE SUSTAINABLE HABITAT OF HISTORIC URBAN MARKETS. THE APPLICATION OF THIS CONCEPT TO THE CENTRAL MARKET CONCEPCION, CHILE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA HABITAT SUSTENTABLE 8 (2), 9-19, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3585905937826058949,7425394181728525035",
            "cites_id": [
                "3585905937826058949",
                "7425394181728525035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cines de Buenos Aires: patrimonio del siglo XX",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Buenos Aires: CEDODAL-Centro de Docuentaci\u00f3n de Arte y Arquitectura \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13009768244675374792",
            "cites_id": [
                "13009768244675374792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenos Aires en el Centenario: edificaci\u00f3n de la naci\u00f3n y la naci\u00f3n edificada",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Apuntes. Revista de estudios sobre patrimonio cultural 19 (2), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15791832916209459948",
            "cites_id": [
                "15791832916209459948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de un marco te\u00f3rico para el an\u00e1lisis de la cultura organizacional",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Argentina: Universidad de Buenos Aires, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16111841357811973434",
            "cites_id": [
                "16111841357811973434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias de urbanismo y planificaci\u00f3n en la Argentina, 1909-1955",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CEDODAL, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15352671184076401050",
            "cites_id": [
                "15352671184076401050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las publicaciones de arquitectura en Latinoam\u00e9rica: perfiles para comprender su trayectoria",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de arquitectura 17 (23), \u00e1g. 6-13, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16953347465190351194",
            "cites_id": [
                "16953347465190351194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura Moderna en Concepci\u00f3n 1939-1960",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 1-12, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10333591043080143618",
            "cites_id": [
                "10333591043080143618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valdivia en madera y metal",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "El Kultr\u00fan, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15816163854200080302",
            "cites_id": [
                "15816163854200080302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ferias campesinas y su cuenca alimentaria, de lo imaginado a lo real. El caso de la feria de Collao en el Gran Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de geograf\u00eda Norte Grande, 229-249, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16864266406787907696,8702441827226178946",
            "cites_id": [
                "16864266406787907696",
                "8702441827226178946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del familisterio al condensador social. El colectivo Choll\u00edn como arquetipo moderno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 49-55, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4675039910074362954",
            "cites_id": [
                "4675039910074362954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n: barrios que construyeron la ciudad moderna",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo, Facultad de Arquitectura, Construcci\u00f3n y Dise\u00f1o, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14253302225070786493",
            "cites_id": [
                "14253302225070786493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las revistas de arquitectura en Latinoam\u00e9rica: perfiles de su historia y apuntes para su futuro",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Bit\u00e1cora Arquitectura, 6-11, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2712224489375999604",
            "cites_id": [
                "2712224489375999604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de l'article/du chapitre Bibliograf\u00eda Iberoamericana de revistas de arquitectura y urbanismo",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "distributeur Instituto Espa\u00f1ol de Arquitectura, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14891262826178012688",
            "cites_id": [
                "14891262826178012688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura patrimonial de la regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Arquitetura Revista 5 (1), 55-64, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13682151848484975416",
            "cites_id": [
                "13682151848484975416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reencuentro entre Espa\u00f1a y Argentina en 1910: camino al bicentenario",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cedodal, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10905650166971277215",
            "cites_id": [
                "10905650166971277215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida en ciudades mexicanas",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Reforma 8 (2764), 4A, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17918020910361669665",
            "cites_id": [
                "17918020910361669665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Los li\u0301mites del crecimiento a los li\u0301mites de densidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Urbano, 05-07, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11428102625962546354,9612244662955473162",
            "cites_id": [
                "11428102625962546354",
                "9612244662955473162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretaci\u00f3n de vistas fotogr\u00e1ficas como m\u00e9todo de an\u00e1lisis del paisaje cultural: Transformaciones en el territorio minero de Lota, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de geograf\u00eda Norte Grande, 163-186, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12279066046472473381,11263919561663806377,16233985481702365112",
            "cites_id": [
                "12279066046472473381",
                "11263919561663806377",
                "16233985481702365112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fotograf\u00eda de arquitectura moderna: la construcci\u00f3n de su imaginario en las revistas especializadas: 1925-1955",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CEDODAL, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11919272433370504447",
            "cites_id": [
                "11919272433370504447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emilio Duhart: Ciudad Universitaria de Concepci\u00f3n. Elaboraci\u00f3n de un espacio urbano moderno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Tesis doctoral in\u00e9dita, Universidad Polit\u00e9cnica de Catalu\u00f1a-Barcelona, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6526734579488763850",
            "cites_id": [
                "6526734579488763850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mirada de frailes y fot\u00f3grafos hacia las misiones franciscanas de Chaco y de Formosa Aportes a la historia de la fotograf\u00eda en el norte argentino de principios de siglo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Chaco. Instituto de Cultura, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13825835773942267326",
            "cites_id": [
                "13825835773942267326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parte III.: Arquitectura moderna en madera en el sur de Chile 1930-1970",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 21 (30), 17-33, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17034497611996740118",
            "cites_id": [
                "17034497611996740118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar colectivo en las riberas del Biob\u00edo. Enclaves residenciales de la industria del papel",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de vivienda y urbanismo 12 (23), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=604202044776353223",
            "cites_id": [
                "604202044776353223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emilio Duhart, la arquitectura como estructura del espacio p\u00fablico: Plaza Foro Abierto-Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 66-79, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8320069538082440661",
            "cites_id": [
                "8320069538082440661"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de la source Seminarios de arquitectura latinoamericana (SAL): haciendo camino al andar, 1985-2011",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "distributeur CEDODAL, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4971598864640838668",
            "cites_id": [
                "4971598864640838668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de la Arquitectura en Am\u00e9rica del Sur. Escuelas y Facultades de arquitectura P\u00fablicas de ARQUISUR",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dos Tercios, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4166158205701462467",
            "cites_id": [
                "4166158205701462467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La revista AUCA, 1965-1986: divulgaci\u00f3n de la arquitectura y contribuci\u00f3n disciplinar en el ep\u00edlogo de la modernidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Arquiteturarevista 7 (2), 126-141, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11067326573701350085",
            "cites_id": [
                "11067326573701350085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas sobre el patrimonio industrial",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CEDODAL, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11064724613114363885",
            "cites_id": [
                "11064724613114363885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casas del Sur de Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Ediciones El Kultr\u00fan, Valdivia, Chile, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5722432897284611163",
            "cites_id": [
                "5722432897284611163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias Metacognitivas en los Procesos Creativos. Taller Urbano como Espacio Integrador en la Escuela de Arquitectura de la Universidad del B\u00edo B\u00edo (Concepci\u00f3n, Chile)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 12 (2), 41-50, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=708180339050163496",
            "cites_id": [
                "708180339050163496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Met\u00e1foras de modernidad en la fotograf\u00eda de las revistas de arquitectura argentina, 1929-1955",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 32 (45), 20-33, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14204493104277344511",
            "cites_id": [
                "14204493104277344511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Fernando Castillo Velasco",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 31 (43), 6-19, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9089561918558044176",
            "cites_id": [
                "9089561918558044176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hans Mann: miradas sobre el patrimonio cultural",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "CEDODAL, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13700639308378193359",
            "cites_id": [
                "13700639308378193359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeros arquitectos modernos en el cono sur",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Facultad de Arquitectura, Urbanismo y Dise\u00f1o. Universidad Nacional de Rosario, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=218470978672239292",
            "cites_id": [
                "218470978672239292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casas blancas: una propuesta alternativa",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Cedodal, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15590256922525075843",
            "cites_id": [
                "15590256922525075843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justificando un proyecto: textos y fotograf\u00edas de los frailes de Propaganda Fide sobre los indios chaque\u00f1os",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "I Congreso Internacional de Teor\u00eda e Historia de las Artes\u2013IX Congreso del \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12481438130589311433",
            "cites_id": [
                "12481438130589311433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n etnogr\u00e1fica en la Formaci\u00f3n Inicial de Profesores Una experiencia en el mundo rural de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Interuniversitaria de Formaci\u00f3n del Profesorado 20 (2 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1638810429655333929",
            "cites_id": [
                "1638810429655333929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategies and techniques: A living, changing process",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Developments in Environmental Modelling 30, 11-48, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1481368294192075198",
            "cites_id": [
                "1481368294192075198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARLA: \u00edndice y portal de las revistas latinoamericanas de arquitectura Balance y perspectivas del Primer Encuentro",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Arquitectura, Vol. 16 (ene.-dic. 2014); p. 3-5, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5655035332712706007",
            "cites_id": [
                "5655035332712706007"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los SAL y la convergencia de una dimensi\u00f3n editorial continental",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Centro de Documentaci\u00f3n de Arquitectura Latinoamericana, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7335441746230147513",
            "cites_id": [
                "7335441746230147513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un misionero Maryknoll en Chile: Ricardo Sammon O'Brien y las comunidades campesinas de Portezuelo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia en Chile, 123-145, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9026352060343580499",
            "cites_id": [
                "9026352060343580499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cristales de la memoria. Imaginario \u00e9tnico en la fotograf\u00eda familiar chaque\u00f1a",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Editorial Archiviana, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13738992606575236357",
            "cites_id": [
                "13738992606575236357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Compa\u00f1\u00eda Alemana de Electricidad: t\u00e9cnica y poder en la representaci\u00f3n de la imagen del Centenario",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Nacional del Sur. Departamento de Humanidades. \u00c1rea Historia del \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17282380150220467245",
            "cites_id": [
                "17282380150220467245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Extensi\u00f3n geogr\u00e1fica del urbanismo en Chile: 1939-1952",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Urbano 8 (12), 37-46, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4686465025755940700",
            "cites_id": [
                "4686465025755940700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios Periurbanos/Periurban Territories",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Urbano, 05-07, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2597363692086831890",
            "cites_id": [
                "2597363692086831890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n de Revistas Latinoamericanas de Arquitectura (ARLA)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "SciELO 20 Years Repository, 1-11, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5836097768579052052",
            "cites_id": [
                "5836097768579052052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una micro-econom\u00eda en la frontera sur del reino de Chile: el Colegio de Misiones de Chill\u00e1n hacia fines de la colonia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Intus-Legere: Filosof\u00eda 12 (1), 21-44, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10642652644321334162",
            "cites_id": [
                "10642652644321334162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes en tinta y arquitectura en ideas: los 60 imprimen modernidad desde las p\u00e1ginas de El Sur",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARQ (Santiago), 108-117, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7176516664864942422",
            "cites_id": [
                "7176516664864942422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VANGUARDIA ART\u00cdSTICA Y ARQUITECTURA MODERNA EN CHILE. DE CHARLES-\u00c9DOUARD JEANNERET A LE CORBUSIER, TRAMA Y ESCRITOS PARA UN HILO CONDUCTOR",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista 180, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5770041373004544809",
            "cites_id": [
                "5770041373004544809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TURISMO Y TRANSPORTE URBANO: CIRCUITOS PATRIMONIALES PARA VEH\u00cdCULOS MOTORIZADOS EN CONCEPCI\u00d3N, CHILE.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Urbano 16 (28), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13550211391958673215",
            "cites_id": [
                "13550211391958673215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pompa, ceremonia y rito en Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 6-15, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5891755078888791234",
            "cites_id": [
                "5891755078888791234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El colectivo Choll\u00edn: Arquetipo de la promenade arquitectural en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 6-15, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15865963170555496360",
            "cites_id": [
                "15865963170555496360"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas ausentes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Obras Notables Demolidas en la ciudad de Buenos Aires. Buenos Aires: El \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1429844827234647759",
            "cites_id": [
                "1429844827234647759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n abstracta, edificio FIUC 1956-1967",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 36-41, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17721148034652076748",
            "cites_id": [
                "17721148034652076748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanismo y arquitectura moderna en madera en elsur de chile: 1930-1970",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Urbano 8 (11), 15-21, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=193043301941772469",
            "cites_id": [
                "193043301941772469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mundo privado de los curas y p\u00e1rrocos en el tr\u00e1nsito del siglo XIX al XX. Arzobispado de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 233-257, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13009880089288964203",
            "cites_id": [
                "13009880089288964203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00eda de proyecto: Una alternativa educativa.: Una experiencia a nivel de aula",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Horizontes Educacionales 5 (1), 49-54, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11995569993861573192",
            "cites_id": [
                "11995569993861573192"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPara no poner en peligro la santa pobreza\u201d. Econom\u00eda material en el Colegio de misiones de Chill\u00e1n, 1756-1817",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "V\u00ednculos de Historia, 452-472, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9121433667092893876",
            "cites_id": [
                "9121433667092893876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los franciscanos y la Independencia de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Allpanchis 47 (85), 99-127, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13026463609234129327",
            "cites_id": [
                "13026463609234129327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring loss of access to the land and its impact on place attachment: The case of the historical mining community of Puchoco, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano, 102-129, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7568620644055963455,5556559640680566245,2743690671793017686",
            "cites_id": [
                "7568620644055963455",
                "5556559640680566245",
                "2743690671793017686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From citizen participation to real citizen power",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "URBANO 21 (37), 5-6, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3709521570103219829,15249171131923718552",
            "cites_id": [
                "3709521570103219829",
                "15249171131923718552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A MICRO-ECONOMY ON THE SOUTHERN BORDER OF THE KINGDOM OF CHILE: THE COLLEGE OF MISSIONS OF CHILLAN TOWARDS THE END OF THE COLONY/UNA MICRO-ECONOMIA EN LA FRONTERA SUR DEL REINO \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Intus-Legere Historia 12 (1), 21-45, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16253323286108020594",
            "cites_id": [
                "16253323286108020594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRIMER CONGRESO DEL COLEGIO DE ARQUITECTOS DE CHILE, CONCEPCI\u00d3N, 1950. DISCIPLINA, PROFESI\u00d3N Y MODERNIDAD",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista 180, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4334847150739383177",
            "cites_id": [
                "4334847150739383177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pantallas cuyanas. Aportes para un estudio de las salas de cine regionales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Nacional de San Juan. Facultad de Arquitectura, Urbanismo y Dise\u00f1o, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17316523969692546830",
            "cites_id": [
                "17316523969692546830"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura y espacio urbano. SAL 2013 Bogot\u00e1: 28 a\u00f1os y 15 convocatorias de Seminarios de Arquitectura Latinoamericana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "rita_revista indexada de textos acad\u00e9micos, 44-47, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6405045486855145851",
            "cites_id": [
                "6405045486855145851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colecci\u00f3n de colecciones: la hemeroteca de arquitectura latinoamericana del CEDODAL",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Diego Portales. Facultad de Arquitectura, Arte y Dise\u00f1o, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5811137492697596771",
            "cites_id": [
                "5811137492697596771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Recoleta Franciscana de Santiago en la \u00e9poca de la Independencia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Experiencias de historia regional en Chile: tendencias historiogr\u00e1ficas \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6066841076614989395",
            "cites_id": [
                "6066841076614989395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecos del modernismo catal\u00e1n en el R\u00edo de la Plata",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Belgrano-Facultad de Arquitectura y Urbanismo, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7346616773961242519",
            "cites_id": [
                "7346616773961242519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reunir los archivos de fotograf\u00eda de arquitectura en Latinoam\u00e9rica: MIRAR-LA",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Archivos de arquitectura: documentos para el debate, 255-259, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14947046277610686377",
            "cites_id": [
                "14947046277610686377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dossier did\u00e1ctico como apoyo a la docencia universitaria: Una experiencia a nivel de alumnos iniciales",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Horizontes Educacionales, 30-38, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12644974341833003826",
            "cites_id": [
                "12644974341833003826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levantamientos arquitect\u00f3nicos",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 13-40, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2474332023345139543",
            "cites_id": [
                "2474332023345139543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pitrufqu\u00e9n. Urbanismo Barroco en La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 16-19, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1607626793267442400",
            "cites_id": [
                "1607626793267442400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casas y bodegas de Florida, San Ignacio, Ninhue, Ranquil y Coelemu",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 6 (16), 6-12, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17859034307145092228",
            "cites_id": [
                "17859034307145092228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juicio cr\u00edtico sobre la educaci\u00f3n antigua y la moderna",
                "pub_year": "1886",
                "citation": "Pablo E. Coni \u00e9 Hijos, 1886"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12647950263629964868",
            "cites_id": [
                "12647950263629964868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE HISTORICAL CHRONOTOPE. THE SHAPE AS A TRACE AT IGUALADA CEMETERY-PARK",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA 180, P24-P37, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Misioneros en tierra de frontera: Franciscanos del Colegio de Chill\u00e1n. Fuentes in\u00e9ditas para su estudio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 4-27, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arqueolog\u00eda Arquitect\u00f3nica: Re-Construcci\u00f3n Virtual, Patrimonio y Ciudad.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revistas de arquitectura: canales v\u00e1lidos para una historiograf\u00eda comparada",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Actas Congreso Iberoamericano redfundamentos, 59-69, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad, patrimonio y desarrollo territorial en la Provincia de Arauco-Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The founding story of the avant-garde in Chile: Art, architecture and urbanism in the genesis of a comprehensive debate",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Arquiteturarevista 14 (2), 124, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHOTOGRAPHIC REGISTRY ROBERTO GOYCOOLEA INFANTE (1959-1960). IMPRESSIONS OF A ROUTE TO THE DRIFT",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARQUITECTURAS DEL SUR 36 (53), 108-109, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHOTOGRAPHIC MEMORY",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ARQUITECTURAS DEL SUR 36 (53), 107-108, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, un espejo de los a\u00f1os 60. Las huellas del IETcc se leyeron en la chilena T\u00e9cnica y Creaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "rita_revista indexada de textos acad\u00e9micos, 106-111, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technological innovation, a mirror of the 60's. The traces of the IETcc were read in the Chilean Technique and Creation",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RITA-REVISTA INDEXADA DE TEXTOS ACADEMICOS, 106-111, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHAPTER FOURTEEN FROM THE FRAGMENTS OF POST-INDUSTRIAL CITY TO THE IDENTIFICATION OF \u201cDEVELOPMENT NARRATIVES\u201d",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rethinking, Reinterpreting and Restructuring Composite Cities, 220, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casas de altos en el sur de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 10-14, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanismo, Alimentaci\u00f3n y Espacios Agrarios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de la source S\u00e1nchez, Lagos y De la Torre: del eclecticismo al estilo moderno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "distributeur CEDODAL, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rutas impresas para la cultura arquitect\u00f3nica regional. Revistas chilenas y argentinas en la construcci\u00f3n de la modernidad apropiada",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rutas ibero-americanas: contactos e intercambios en la arquitectura del \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Franciscanos en la Capitan\u00eda General de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Archivo Ibero-Americano 77 (284), 123-160, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emilio Duhart, la arquitectura como estructura del espacio p\u00fablico: Plaza Foro Abierto, Universidad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 35 (51), 66-79, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Le Corbusier y los CIAM en Chile. Apropiaci\u00f3n de un ideario habitacional moderno en las revistas de arquitectura chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Rutas ibero-americanas: contactos e intercambios en la arquitectura del \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura y ciudad moderna en el sur de Chile: memoria, territorio y proyecto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universidad del Bio-Bio, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Developments in Environmental Modelling 30, 49-179, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conclusions: Reflections and future prospects",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Developments in Environmental Modelling 30, 181-195, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: Working from the ground up",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Developments in Environmental Modelling 30, 1-10, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cDejar de vivir en el siglo\u201d. La vida conventual de los frailes franciscanos en Chile, 1750-1850",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 396 6 (2), 369-397, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FIRST CONGRESS FROM THE ASSOCIATION OF ARCHITECTS OF CHILE, CONCEPCION, 1950. DISCIPLINE, PROFESSION AND MODERNITY",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA 180, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas combinados: Departamentos y cine sobre avenida Santa Fe",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro de Documentaci\u00f3n de Arquitectura Latinoamericana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Images in ink, architecture in ideas: 1960s imprint modernity from the pages of El Sur",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARQ, 108-117, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mario Roberto \u00c1lvarez. Modernidad disciplinada",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Revert\u00e9 SA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entusiasmos modernistas en la arquitectura rioplatense",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dise\u00f1o, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utop\u00eda y realidad: franciscanos en Chile 1750-1850: vida conventual, pol\u00edtica y econom\u00eda",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones Universidad del B\u00edo-B\u00edo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El peso de la noche. Nuestra fr\u00e1gil fortaleza hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 299-300, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caso 4: Arquitectura Moderna y Salas de Cine en Argentina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sociedad Central de Arquitectos, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El registro fotogr\u00e1fico de Mario Buschiazzo, una mirada contextualista",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Una empresa memorable de Espa\u00f1a hacia Am\u00e9rica: la edici\u00f3n de Angulo I\u00f1\u00edguez \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentarios de libros",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Imagofagia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COLLECTION OF COLLECTIONS: THE NEWSPAPER ARCHIVE OF LATIN AMERICAN ARCHITECTURE OF CEDODAL",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "REVISTA 180, 30-35, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARLA: \u00cdNDICE Y PORTAL DE LAS REVISTAS LATINOAMERICANAS DE ARQUITECTURA/ARLA: LATIN AMERICAN ARCHITECTURE JOURNAL INDEX AND WEBSITE",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Arquitectura 16, 3, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Euclides Guzm\u00e1n (1917-2012)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 32 (45), 6-19, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visualizacion simult\u00e1nea de transformaciones urbanas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Blucher Design Proceedings 1 (8), 524-526, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentos fotogr\u00e1ficos, patrimonio para ver en el siglo XXI",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Arte y museos del siglo XXI: entre los nuevos \u00e1mbitos y las inserciones \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emilio Duhart: Seminario del Gran Santiago-1957. Precisiones del Proyecto Urbano",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 31 (44), 6-19, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura m\u00e1s all\u00e1 del espacio.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "4IAU 4\u00aa Jornadas Internacionales sobre Investigaci\u00f3n en Arquitectura y \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emilio Duhart: ciudad universitaria de concepci\u00f3n. Elaboraci\u00f3n de un espacio urbano moderno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen y objetivos de la ciudad funcional: Conjuntos habitacionales modernos, Avda. Los Carrera, Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Urbano, 22-33, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La conformaci\u00f3n ideal de la ciudad funcional a trav\u00e9s de conjuntos habitacionales. Avda. Los Carrera, Concepci\u00f3n.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Urbano, 72-74, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Grandes Conjuntos Habitacionales en la Regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo. La Construcci\u00f3n Institucional de la Ciudad moderna, 1939-1973 (2011-2012), y Textos, Testimonios y \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Urbano 14 (23), 72-74, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anticipos de modernidad en las im\u00e1genes de la Revista de Arquitectura. Buenos Aires, 1915-1930",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "La fabricaci\u00f3n visual del mundo atl\u00e1ntico 1808-1940 21, 267, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fotograf\u00edas en revistas de arquitectura",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Pablo de Olavide, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aduana argentina, 1910-2010 en el centenario del centenario",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Diego Portales, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecciones del patrimonio cultural minero en Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "10 ausentes del patrimonio: el patrimonio demolido: imaginar Buenos Aires a trav\u00e9s de las fotograf\u00edas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Summa+, 30-37, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una \u00e9poca de relajaci\u00f3n en los conventos franciscanos: la visita de Tom\u00e1s Torrico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 37-54, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Desarrollo de la arquitectura moderna en Chile, 1929-1970",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desarrollo de la arquitectura moderna en chile 1929-1970: apropiaci\u00f3n, debate y producci\u00f3n arquitect\u00f3nica",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstrucci\u00f3n digital del patrimonio minero a partir de relatos f\u00edlmicos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "5th International Conference Virtual City and Territory, Barcelona, 2, 3 and \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El paisaje industrial porte\u00f1o: acerca de usinas el\u00e9ctricas y su equipamiento",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Summa+, 82-89, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan director de la Universidad de Concepci\u00f3n. Emilio Duhart 1957-62",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Urbano, 7-16, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e9sar Loustau: fotograf\u00eda de arquitectura",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Summa+, 128-135, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectos espa\u00f1oles en el R\u00edo de La Plata de 1800 a 1930",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Summa+, 76-85, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n imaginada",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "ARQUITECTURAS DEL SUR, 4-5, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliograf\u00eda consultada",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "ARQUITECTURAS DEL SUR, 37-39, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Citas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 36-36, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Matriz de An\u00e1lisis",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "ARQUITECTURAS DEL SUR, 40-40, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conclusiones finales",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 34-35, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parte II. La vivienda patrimonial en madera en el sur de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 10-16, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parte I. La vivienda moderna en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 4-9, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporalidades franciscanas en chill\u00e1n. El fundo los guindos (2a parte)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Anuario de historia de la Iglesia en Chile 23, 125-141, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El museo franciscano de Chillan al servicio de la educaci\u00f3n: Propuesta y experiencia metodolog\u00eda",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Horizontes Educacionales 9 (1), 37-48, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pedagog\u00eda de Proyecto Formadora de Investigadores para el Siglo XXI: una experiencia en el \u00e1mbito de educaci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Scripta in memoriam: Homenaje al profesor Jes\u00fas de Vera Ferre, 209-216, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura popular en el mundo contempor\u00e1neo: Portezuelo: una historia hecha canci\u00f3n",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad del Bio-Bio, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n, organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n del Cedodal.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "RdM. Revista de Museolog\u00eda: Publicaci\u00f3n cient\u00edfica al servicio de la \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio arquitect\u00f3nico de Talcahuano",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 14 (27), 1-20, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Belleza y silencio",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 17-22, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliografia sobre hist\u00f3ria da fotografia na Am\u00e9rica Latina= Bibliografia sobre historia de la fotografia en la America Latina",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Museo del Patrimonio Hist\u00f3rico Aguas Argentinas, SA",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "RdM. Revista de Museolog\u00eda: Publicaci\u00f3n cient\u00edfica al servicio de la \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La muerte en una sociedad tradicional: Los sectores populares de San Carlos",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 199-212, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Roberto Goycoolea I.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "ARQUITECTURAS DEL SUR, 1-1, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La idea moderna en la obra de Roberto Goycoolea Infante",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 12 (24), 12-15, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Separata con proyectos de la Escuela de Arquitectura, Facultad de Arquitectura, Construcci\u00f3n y Dise\u00f1o, Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IV Jornadas de restauraci\u00f3n monumental y presentaci\u00f3n arquitect\u00f3nica y urbana",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 10 (20), 1-1, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Separata con proyectos de la Escuela de Arquitectura, Facultad de Arquitectura, Construcci\u00f3n y Dise\u00f1o, Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edificio\" Forestal B\u00edo-B\u00edo\"",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 20-21, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Separata con proyectos de la Escuela de Arquitectura, Facultad de Arquitectura, Construcci\u00f3n y Dise\u00f1o, Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva arquitectura de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 8 (17), 16-20, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calle Lillo",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 6-7, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Edificios P\u00fablicos",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 18-19, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Edificio Municipal",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 26-27, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sinopsis Hist\u00f3rica 1567-1930",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 2-3, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calle Blanco",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 10-14, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Castro en su territorio",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 4-5, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calle Blanco esquina Avda. Pedro Montt",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 24-25, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Castro: Sus barcos",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 22-23, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esmeralda",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 15-15, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Castro: Su Plaza",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 16-17, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El fot\u00f3grafo Gilberto Provoste A.",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 35-37, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Puerto y La Estaci\u00f3n",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 20-21, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calle San Mart\u00edn",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 8-9, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Puente Gamboa",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 28-29, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El terremoto de 1960",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 30-33, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "San Jos\u00e9 de la Mariquina",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 18-19, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura de Llanquihue: Puerto Varas",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 10-13, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temuco, capital de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Arquitecturas del Sur 1 (9), 16-19, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esquinas de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 18-19, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carahue o\" el lugar donde estuvo la ciudad\"",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 11-12, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El comportamiento de la madera en el sismo",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 12-13, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nueva Arquitectura Chilota",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 18-20, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Paseo Peatonal de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 5-5, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnolog\u00eda de la madera",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 16-20, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura funeraria huilliche, San Juan de la Costa, Provincia de Osorno",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Arquitecturas del Sur, 9-11, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "_arquitectura y universidad O",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda y recursos naturales en las \u00f3rdenes regulares. El caso de los franciscanos en el siglo XIX.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLAN DIRECTOR DE LA UNIVERSIDAD DE CONCEPCI\u00d3N. EMILIO DUHART 1957-621",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GEOMETRIA DEL MOVIMIENTO: DESPLAZAMIENTOS DEL PUNTO DE VISTA EN ANIMACIONES ARQUITECT\u00d3NICAS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de evaluaci\u00f3n de resiliencia urbana frente a inundaciones fluviales Papel actual y potencial de los Planes Reguladores Comunales en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1REA TEM\u00c1TICA D. La Conceptualizaci\u00f3n, Administraci\u00f3n y Gesti\u00f3n Territorial y Urbana como potencialidades para el Buen Gobierno.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FROM THE FRAGMENTS OF POSTINDUSTRIAL CITY TO THE IDENTIFICATION OF \u2018DEVELOPMENT NARRATIVES\u2019IN LOTA AND CORONEL IN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "d8ox8bwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}