{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "g9PSUR4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ana Zazo Moratalla (ORCID:0000-0003-1912-9448)",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo B\u00edo, Chile",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 279,
    "citedby5y": 215,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 6,
        "2014": 3,
        "2015": 11,
        "2016": 12,
        "2017": 19,
        "2018": 10,
        "2019": 14,
        "2020": 34,
        "2021": 47,
        "2022": 53,
        "2023": 58,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pathways towards the integration of periurban agrarian ecosystems into the spatial planning system",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ecological Processes 3 (13), 1-16, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=286520212141509226",
            "cites_id": [
                "286520212141509226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIUDAD COVID 19: una nueva inequidad en el espacio y el tiempo urbano/COVID-19 CITY: a new inequality in the urban space and time",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano, 04-09, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4153924924953582067,8199114882075011918",
            "cites_id": [
                "4153924924953582067",
                "8199114882075011918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Parque Agrario. Una figura de transici\u00f3n hacia nuevos modelos de gobernanza territorial y alimentaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Madrid, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5747373184933099089,7235501064267686971",
            "cites_id": [
                "5747373184933099089",
                "7235501064267686971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos enfoques en la planificaci\u00f3n urban\u00edstica para proteger los espacios agrarios periurbanos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciudades, 151-166, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11917011627801372253,5565354391182653779",
            "cites_id": [
                "11917011627801372253",
                "5565354391182653779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participatory Modelling for Resilient Futures: Action for Managing Our Environment from the Bottom-up",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Elsevier, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7290884282795671195,1481368294192075198,13932086835478825014,6073151737544088970,1314689623571206533",
            "cites_id": [
                "7290884282795671195",
                "1481368294192075198",
                "13932086835478825014",
                "6073151737544088970",
                "1314689623571206533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Parque Agrario: Preservaci\u00f3n de la actividad agraria en espacios periurbanos (El caso del Bajo Llobregat)/The agrarian Park: Agrarian activity preservation in periurban \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Territorios en formaci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10191682664744886066,8122058053109060823,14597886635058483515",
            "cites_id": [
                "10191682664744886066",
                "8122058053109060823",
                "14597886635058483515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regenerative Food Systems to Restore Urban-Rural Relationships: Insights from the Concepci\u00f3n Metropolitan Area Foodshed (Chile)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sustainability 11 (10), 2892, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8033395926954538451",
            "cites_id": [
                "8033395926954538451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El h\u00e1bitat sustentable de los mercados urbanos hist\u00f3ricos. Aplicaci\u00f3n del concepto al Mercado Central de Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Habitat Sustentable 8 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3585905937826058949,7425394181728525035",
            "cites_id": [
                "3585905937826058949",
                "7425394181728525035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Parque Agrario: estructura de preservaci\u00f3n de los espacios agrarios en entornos urbanos en un contexto de cambio global",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Arquitectura, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14427364206254199094",
            "cites_id": [
                "14427364206254199094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What is an Agricultural Park? Observations from the Spanish Experience",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Land Use Policy, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9553708323327358774",
            "cites_id": [
                "9553708323327358774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cronotopo hist\u00f3rico. La forma como huella en el parque-cementerio de Igualada",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista 180, 24-37, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18248686471875474381,14321147453151805384",
            "cites_id": [
                "18248686471875474381",
                "14321147453151805384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la protecci\u00f3n de la base territorial del Parque Agrario: la institucionalizaci\u00f3n de su espacio agrario periurbano",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Yacam\u00e1n, C. y Zazo, A.(Coords). El Parque Agrario: una figura de transici\u00f3n \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4752903399997136273",
            "cites_id": [
                "4752903399997136273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ferias campesinas y su cuenca alimentaria, de lo imaginado a lo real. El caso de la feria de Collao en el Gran Concepci\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de geograf\u00eda Norte Grande, 229-249, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16864266406787907696,8702441827226178946",
            "cites_id": [
                "16864266406787907696",
                "8702441827226178946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidades generizadas y mercantilizadas. Implicancias para las mujeres trabajadoras en tiempo de pandemia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana 20 (59), 39-58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2751581879285328811,16914843654519902744",
            "cites_id": [
                "2751581879285328811",
                "16914843654519902744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile despert\u00f3, y se auto-organiz\u00f3",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Urbano 22 (40), 4-9, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9498309284526882704",
            "cites_id": [
                "9498309284526882704"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDITORIAL. De Los l\u00edmites del crecimiento a los l\u00edmites de densidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Urbano 21 (38), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11428102625962546354,9612244662955473162",
            "cites_id": [
                "11428102625962546354",
                "9612244662955473162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Todo cambio empieza con preguntas. Diez cuestiones para un proyecto agrourbano: de lo necesario a lo posible",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "El Parque Agrario. Una figura de transici\u00f3n hacia nuevos modelos de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7611206976765545336",
            "cites_id": [
                "7611206976765545336"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanismo y sistemas agrarios periurbanos. Urbanism and Periurban Agrarian Ecosystems",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Mairea, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2356243628664112376",
            "cites_id": [
                "2356243628664112376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planificaci\u00f3n de los sistemas alimentarios desde un enfoque biorregional",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atas do XVI Congresso Ibero-americano de Urbanismo. Sociedade e Territ\u00f3rio \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1638827985858392840",
            "cites_id": [
                "1638827985858392840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multifuncionalidad, preservaci\u00f3n y retos futuros de la agricultura periurbana en la Europa Mediterr\u00e1nea.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Agricultura Urbana Integral, ornamental y alimentaria. Una visi\u00f3n global e \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1061150205802117526",
            "cites_id": [
                "1061150205802117526"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia urbana frente a inundaciones fluviales en Chile: experiencias de San Fernando y Los \u00c1ngeles",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Urbanismo, 131-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=295560052356188217",
            "cites_id": [
                "295560052356188217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AgroCulture in the Metropolitan Area of Barcelona: Diverse Planning and Management Tools for Different Landscapes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "AgriCultura, 189-203, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6896797653290378132",
            "cites_id": [
                "6896797653290378132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias Metacognitivas en los Procesos Creativos. Taller Urbano como Espacio Integrador en la Escuela de Arquitectura de la Universidad del B\u00edo B\u00edo (Concepci\u00f3n, Chile)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Formaci\u00f3n Universitaria 12 (2), 41-51, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=708180339050163496",
            "cites_id": [
                "708180339050163496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTRODUCCI\u00d3N: Estado de la cuesti\u00f3n de la figura de Parque Agrario en el Estado Espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "El Parque Agrario. Una figura de transici\u00f3n hacia nuevos modelos de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15061653810403810489,6102518026840436595",
            "cites_id": [
                "15061653810403810489",
                "6102518026840436595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences gained from the ERASMUS intensive programme HERICT 2013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ICERI2013 Proceedings. 6th International Conference of Education, Research \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15093704443149100679",
            "cites_id": [
                "15093704443149100679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sendas de vida: la vida cotidiana en un enclave consolidado de la Ca\u00f1ada Real Galiana/Life-paths: Everyday Life in an Old Settlement in the Ca\u00f1ada Real Galiana.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Urban, 117-128, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7294802375001745211",
            "cites_id": [
                "7294802375001745211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo, covid19 y su impacto en la academia desde una perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Urbano 23 (42), 4-7, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16516528136323070843,17509764660940315559",
            "cites_id": [
                "16516528136323070843",
                "17509764660940315559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de evaluaci\u00f3n de resiliencia urbana frente a inundaciones fluviales Papel actual y potencial de los Planes Reguladores Comunales en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XI Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, Santiago de Chile \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10186261427394673056,2359618778530125930",
            "cites_id": [
                "10186261427394673056",
                "2359618778530125930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Outlining the Alternativeness of Urban and Peasant Food Networks in the Global South. A Case Study in the Concepci\u00f3n Metropolitan Area (Chile)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Infinite Rural Systems in a Finite Planet: Bridging Gaps towards \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=649630419850323482",
            "cites_id": [
                "649630419850323482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de urbanizaci\u00f3n de la huerta zaragozana",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Biblioteca CF+ S, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2470078782966517447",
            "cites_id": [
                "2470078782966517447"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios Periurbanos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Urbano 22 (39), 5-7, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2597363692086831890",
            "cites_id": [
                "2597363692086831890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 territorio queremos? Estrategias participativas para un futuro com\u00fan.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Observatorio para una cultura del territorio, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14567363283188027058",
            "cites_id": [
                "14567363283188027058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PARQUE AGRARIO: Preservaci\u00f3n de la actividad agraria en espacios periurbanos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CONAMA 2011, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8593497354211038377,16351080428163789001",
            "cites_id": [
                "8593497354211038377",
                "16351080428163789001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia: espacios de adaptaci\u00f3n de nuestras ciudades a los nuevos retos urbanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13118197043732723858",
            "cites_id": [
                "13118197043732723858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDITORIAL. De la participaci\u00f3n ciudadana al poder ciudadano real.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Urbano 21 (37), 5-6, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3709521570103219829,15249171131923718552",
            "cites_id": [
                "3709521570103219829",
                "15249171131923718552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios en el \u00c1rea Metropolitana de Concepci\u00f3n:  la dimensi\u00f3n socioespacial de la alimentaci\u00f3n en la ciudad",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Alimentando la ciudad. Di\u00e1logos sobre infraestructura alimentaria urbana, 80-94, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desiertos y pantanos alimentarios, nuevos conceptos para la planificaci\u00f3n urbana",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Urbano 26 (48), 04-07, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversas y transversales. Las mujeres en las p\u00e1ginas de AUCA",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Entre l\u00edneas. Relecturas de la historia a trav\u00e9s de las arquitectas en Chile \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una estrategia de sistemas alimentarios locales para el A\u0301rea Metropolitana de Concepcio\u0301n (ESAL25)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Urbano 26 (47), 04-07, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agricultura urbana en barbecho. Concepciones en la planificaci\u00f3n urbana chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista EURE-Revista de Estudios Urbano Regionales 49 (147), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia de Sistemas Alimentarios Locales para el \u00c1mbito Metropolitano de Concepci\u00f3n 2025",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo. Proyecto UBB2195., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discursivas p\u00fablicas, concepciones territoriales y territorialidades.: Miradas sobre el conflicto del Puente Industrial, Chile. 2008-2018",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio y sostenibilidad en el marco de las universidades p\u00fablicas chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urbano, 04-07, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios circulares",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urbano 25 (46), 04-07, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alerta roja para los humedales urbanos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Urbano, 04-07, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por un derecho a la alimentaci\u00f3n constitucional para las ciudades chilenas: saludable, sostenible y de proximidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Urbano, 04-07, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00edldora 10:@ SolConce",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Resiliencia: espacios de adaptaci\u00f3n de nuestras ciudades a los nuevos retos \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "@ SalConce",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Resiliencia: espacios de adaptaci\u00f3n de nuestras ciudades a los nuevos retos \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda para el desarrollo del mapa vulnerabilidad urbana frente a incendios forestales en la regi\u00f3n del Biob\u00edo y \u00d1uble",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fx11 - Aprendizajes e innovaci\u00f3n para la resiliencia urbana y riesgo \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectas y urbanistas chilenas del siglo XX. Una historia por descubrir",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERSECCIONES. III Congreso Interdisciplinario de Invertigaci\u00f3n en \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas alimentarios Locales Convergentes en el Gran Concepci\u00f3n. Una mirada desde un enfoque regenerativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERSECCIONES. III Congreso Interdisciplinario de Invertigaci\u00f3n en \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rompiendo fronteras entre el campo y la ciudad. Aportes para la resiliencia alimentaria  desde los Sistemas Emergentes de Concepci\u00f3n. Chile.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "XXVII CLEFA, Conferencia Latinoamericana de Escuelas y Facultades de \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una resiliencia alimentaria emergente en las ciudades del Sur Global: El caso de Concepci\u00f3n Metropolitano (Chile)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Sustentabilidad Urbana. 14\u00b0 Jornada Urbenere e 2\u00b0 Jornada Cires, 1035-1044, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El parque agrario como instrumento de articulaci\u00f3n de un proyecto agro-urbano para las ciudades colombianas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Alimentar las ciudades. Territorios, Actores, Relaciones., 360, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDITORIAL. Del territorio al paisaje y de lo urbano a la (re)conciliaci\u00f3n del campo con la ciudad.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Urbano 20 (36), 5-6, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDITORIAL. Urbano 35",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Urbano 20 (35), 5, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanismo, Alimentaci\u00f3n y Espacios Agrarios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del territorio al paisaje y de lo urbano a la (re) conciliaci\u00f3n del campo con la ciudad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Urbano, 5-6, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n y representaci\u00f3n de los sistemas alimentarios locales del Gran Concepci\u00f3n (Chile) a trav\u00e9s de t\u00e9cnicas participativas. Primeros resultados",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Naturaleza, territorio y ciudad en un mundo global, 1450-1459, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3.3. Protecci\u00f3n y fomento de los usos agrarios desde el urbanismo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arraigar las instituciones. Propuestas de pol\u00edticas agroecol\u00f3gicas desde los \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejora del acceso al saneamiento de poblaci\u00f3n rural. Instrumentos de capacitaci\u00f3n y gesti\u00f3n en el distrito de Kongwa, Tanzania",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dise\u00f1o y Tecnolog\u00eda para el Desarrollo, 32-49, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The agricultural park. A figure of transition towards new models of territorial and food governance",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CIUDAD Y TERRITORIO-ESTUDIOS TERRITORIALES-CYTET 48 (187), 159-162, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto ARA: Plan Estrat\u00e9gico Municipal Integral para la incorporaci\u00f3n de medidas de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico en Chimalhuac\u00e1n (Estado de M\u00e9xico, M\u00e9xico)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cambio Clim\u00e1tico. Lecciones de y para ciudades de Am\u00e9rica Latina, 838, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDITORIAL. Urbano 34.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Urbano 19 (34), 5, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1. Todo gran cambio empieza con preguntas. Diez cuestiones para un proyecto agrourbano: de lo necesario a lo posible",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EL PARQUE AGRARIO, 29, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4. Reflexiones sobre la protecci\u00f3n de la base territorial del parque agrario: la institucionalizaci\u00f3n de su espacio agrario periurbano",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "El Parque Agrario. Una figura de transici\u00f3n hacia nuevos modelos de \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1REA TEM\u00c1TICA D. La Conceptualizaci\u00f3n, Administraci\u00f3n y Gesti\u00f3n Territorial y Urbana como potencialidades para el Buen Gobierno.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "FUNDICOT, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PAPEL DE LOS AGENTES SOCIALES EN EL ENFOQUE DE LOS SERVICIOS DE LOS ECOSISTEMAS. CASO DE ESTUDIO: LOS ESPACIOS AGRARIOS PERIURBANOS EN EL ENTORNO DE ARANJUEZ.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XI CONGRESO ESPA\u00d1OL DE SOCIOLOG\u00cdA, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Parc Agrari del Baix Llobregat. Breve an\u00e1lisis de la figura de preservaci\u00f3n de su espacio agrario periurbano.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Percepcions de l'espai agrari periurb\u00e0, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban agriculture in distressed urban areas. Implications for urban regeneration policies",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Agriculture in an Urbanizing Society. Internacional Conference on \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitectura m\u00e1s all\u00e1 del espacio",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "IV jornadas internacionales sobre investigaci\u00f3n en arquitectura y urbanismo \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La competencia por el suelo en el sistema de decisiones de Ciriacy-Wantrup",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Bolet\u00edn CF+S, 59-64, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Parque Agr\u00edcola del Sur de Mil\u00e1n: La primera incorporaci\u00f3n de un espacio agr\u00edcola periurbano al sistema urbano",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Biblioteca CF+ S, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motril: Tres procesos de urbanizaci\u00f3n en coevoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Biblioteca CF+ S, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad de Carlsberg, Copenhage",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Future arquitecturas: peri\u00f3dico de concursos de arquitectura, 32-41, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Time Will Tell",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Competition entry for the international ideas competition \u2018Carlsberg Vores \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Centro c\u00edvico [Hojas Resumen]",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Arquitectura, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "g9PSUR4AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}