{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Gh7qJKwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Nelson Zicavo M.",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Gh7qJKwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda de la Familia",
        "Paternidad",
        "Psicolog\u00eda cl\u00ednica y jur\u00eddica"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "https://ubiobio.cl/admision/Sede_Chillan/34/",
    "citedby": 495,
    "citedby5y": 268,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 13,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2007": 3,
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 3,
        "2011": 6,
        "2012": 10,
        "2013": 8,
        "2014": 23,
        "2015": 26,
        "2016": 44,
        "2017": 46,
        "2018": 38,
        "2019": 41,
        "2020": 42,
        "2021": 84,
        "2022": 63,
        "2023": 29,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia del ajuste di\u00e1dico y sentido del humor en la satisfacci\u00f3n marital",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista De Psicolog\u00eda (Trujillo) 13 (1), 74-89, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5093116595673400390",
            "cites_id": [
                "5093116595673400390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n del Faces-20-ESP: Re-conociendo el funcionamiento familiar en Chill\u00e1n, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, ni\u00f1ez y juventud 10 (1), 219-234, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3329221082293866749",
            "cites_id": [
                "3329221082293866749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crianza compartida",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "M\u00e9xico: Trillas, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6717413269460448370",
            "cites_id": [
                "6717413269460448370"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos padres: construcci\u00f3n del rol paternal en hombres que participan activamente en la crianza de los hijos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n en Psicolog\u00eda 18 (2), 33-55, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14275174173498201262",
            "cites_id": [
                "14275174173498201262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Para qu\u00e9 sirve ser padre",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Concepci\u00f3n: Ediciones Universidad del B\u00edo-B\u00edo, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4785100745150087856",
            "cites_id": [
                "4785100745150087856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala ZICAP para la evaluaci\u00f3n de la alienaci\u00f3n parental: resultados preliminares",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 10 (2), 177-187, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10197924091699334506",
            "cites_id": [
                "10197924091699334506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalizaci\u00f3n en familias monoparentales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 13 (2), 346-355, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=41576037327739026",
            "cites_id": [
                "41576037327739026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resignificando la paternidad, crianza y masculinidad en padres post divorcio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda 15 (2), 115-127, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9261233798241079495",
            "cites_id": [
                "9261233798241079495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Padres separados",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "M\u00e9xico: Trillas, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5314506821711482915",
            "cites_id": [
                "5314506821711482915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias parentales en educaci\u00f3n sexual",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 6 (2), 123-133, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14454316296453111777",
            "cites_id": [
                "14454316296453111777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La alienaci\u00f3n parental y el proceso de la padrectom\u00eda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista cubana de psicolog\u00eda, 57-62, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12461456321900773816",
            "cites_id": [
                "12461456321900773816"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalidad y Divorcio.(Des) encuentros en la familia Latinoamericana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "M\u00e9xico, Alfepsi Editorial, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9484572711016208247",
            "cites_id": [
                "9484572711016208247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias de personas que optaron por la parentalidad adoptiva",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 9 (2), 259-271, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14670052122506120143",
            "cites_id": [
                "14670052122506120143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ruptura matrimonial, un proceso de duelo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Integraci\u00f3n Acad\u00e9mica en Psicolog\u00eda., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8136414724581671158",
            "cites_id": [
                "8136414724581671158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias masculinas ante el alejamiento forzado de los hijos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 8 (1), 43-54, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6849887372478844802",
            "cites_id": [
                "6849887372478844802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de autores latinoamericanos en la formaci\u00f3n b\u00e1sica de los psic\u00f3logos en Argentina: el caso de tres universidades p\u00fablicas nacionales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Construyendo una psicolog\u00eda comprometida con Am\u00e9rica Latina, 2-18, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2875916195941429759",
            "cites_id": [
                "2875916195941429759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales acerca de adopci\u00f3n homoparental: una mirada desde la pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Integraci\u00f3n acad\u00e9mica en psicolog\u00eda 7 (21), 82-95, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1447275779057502864",
            "cites_id": [
                "1447275779057502864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La familia en el Siglo XXI",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Subjetividad social, sujeto y familia, m\u00e1s all\u00e1 del enfoque sist\u00e9mico. Chile \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3275215256005422429",
            "cites_id": [
                "3275215256005422429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Para qu\u00e9 sirve ser padre?: la padrectom\u00eda y el divorcio",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Chile, Universidad del B\u00edo-B\u00edo, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16340009047112227944",
            "cites_id": [
                "16340009047112227944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hijos que viven \u201centre\u201d la casa de mam\u00e1 y la de pap\u00e1",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Integraci\u00f3n Acad\u00e9mica en Psicolog\u00eda 2 (5), 21-28, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14128806017304284820",
            "cites_id": [
                "14128806017304284820"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas verdades sobre crianza compartida",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Trillas (en proceso de edici\u00f3n), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10011460813389849472",
            "cites_id": [
                "10011460813389849472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalizaci\u00f3n en familias monoparentales. Ciencias Psicol\u00f3gicas, 13 (2), 346-355",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16942035610859882077",
            "cites_id": [
                "16942035610859882077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad permanente del (a) jefe (a) de hogar, por accidente laboral: impacto en la funcionalidad familiar",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Recuperado de: https://s3. amazonaws. com/academia. edu. documents/40309174 \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14635667535014906298",
            "cites_id": [
                "14635667535014906298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consecuencias en la din\u00e1mica familiar: discapacidad permanente del jefe (a) de hogar por accidente laboral. impacto en la funcionalidad de la familia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Enfermedad y Familia, 59, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5775910598500367804",
            "cites_id": [
                "5775910598500367804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombres demandados: vivencias de una paternidad obligada",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Escuela de Trabajo Social. M (DC) 360, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5399760281209046322",
            "cites_id": [
                "5399760281209046322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la paternidad y la padrectom\u00eda post-divorcio",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "T\u00e9sis sobre la padrectom\u00eda, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18005224888738270849",
            "cites_id": [
                "18005224888738270849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentification in single-parent families",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 13 (2), 346-355, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7042965536197490418",
            "cites_id": [
                "7042965536197490418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hogar, violento hogar",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Murueta, M. & Orozco, M.(2015). Psicolog\u00eda de la violencia. Causas \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1032603715531919964",
            "cites_id": [
                "1032603715531919964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptation and validation of faces 20-ESP: family functioning awareness in Chill\u00e1n, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 10 (1), 219-234, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1168378978445373165",
            "cites_id": [
                "1168378978445373165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La letra con sangre entra o La carne tomada. De cuerpos, marcas y pulsi\u00f3n de muerte",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Perspectivas psicoanal\u00edticas. Perfiles de la pr\u00e1ctica. Montevideo, APU, BUP 6, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17004104853036712932",
            "cites_id": [
                "17004104853036712932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parenting skills and sexual education",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 6 (2), 123-133, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8273390013223719368",
            "cites_id": [
                "8273390013223719368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentification in single-parent families Parentalizaci\u00f3n en familias monoparentales",
                "pub_year": "1891",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4009991491376853540",
            "cites_id": [
                "4009991491376853540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIFE EXPERIENCES OF PEOPLE WHO DECIDED FOR ADOPTIVE PARENTHOOD",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 9 (2), 259-271, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New fathers: construction of the paternal role in men that participate actively in raising their children",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MALE LIFE EXPERIENCES FACING FORCED SEPARATION FROM THEIR CHILDREN",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 8 (1), 43-54, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revaluing paternity; breeding and masculinity in parents post divorce",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCuando la Familia se Transforma: Observaci\u00f3n de din\u00e1micas familiares del Norte Grande, en el contexto minero y en zonas rurales seg\u00fan un modelo Relacional-Sist\u00e9mico\u201d.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPRESENTACIONES SOCIALES ACERCA DE ADOPCI\u00d3N HOMOPARENTAL: UNA MIRADA DESDE LA PEDAGOG\u00cdA Descargar este archivo (07 Adopcion homoparental PHuaiquivil PYeneves NZicavo. pdf)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parentalizaci\u00f3n en familias monoparentales Parentification in single-parent families",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCua do la Fa ilia se Tra sfor a: Observaci\u00f3n de din\u00e1micas familiares del Norte Grande, en el contexto minero y en zonas rurales seg\u00fan un modelo Relacional-Sist\u00e9mico.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gh7qJKwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}