{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hYl4CvgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Soledad Mart\u00ednez Labr\u00edn",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hYl4CvgAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Social Psychology",
        "Gender Studies",
        "Feminst Studies"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "http://www.ubiobio.cl/gecieq/",
    "citedby": 256,
    "citedby5y": 171,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 1,
        "2010": 6,
        "2011": 2,
        "2012": 1,
        "2013": 8,
        "2014": 4,
        "2015": 7,
        "2016": 20,
        "2017": 13,
        "2018": 14,
        "2019": 21,
        "2020": 20,
        "2021": 38,
        "2022": 37,
        "2023": 39,
        "2024": 16
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FKOD91EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bruno Bivort",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "N5BXXVAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Orellana Fonseca",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NAHoSowAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Salazar-Jim\u00e9nez",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5h0ULCAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 Sandoval-D\u00edaz (ORCID: 0000-00...",
            "affiliation": "Centro de Estudios \u00d1uble, Universidad del B\u00edo B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Mg0age0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cory Duarte Hidalgo",
            "affiliation": "Profesora Asociada, Depto. Trabajo Social, Fac. Cs. Jur\u00eddicas y Sociales, Universidad de Atacama"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mB6Im0MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H\u00e9ctor Gonzalo C\u00e1rcamo V\u00e1squez",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "keKcSfsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "juan pablo Paredes",
            "affiliation": "FACSE, Universidad Cat\u00f3lica del Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4elsaOsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Guadalupe Arqueros",
            "affiliation": "Facultad de Humanidades. IIGHI. CONICET/UNNE (Instituto de Investigaciones Geohist\u00f3ricas, Consejo"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser o no ser: tensi\u00f3n entre familia, subjetividad femenina y trabajo acad\u00e9mico en Chile: Un an\u00e1lisis de desde la psicolog\u00eda feminista",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "La ventana. Revista de estudios de g\u00e9nero 4 (35), 133-163, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=915920789901166420",
            "cites_id": [
                "915920789901166420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de producci\u00f3n de subjetividad de g\u00e9nero en el trabajo acad\u00e9mico: Tiempos y espacios desde cuerpos femeninos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psicoperspectivas 13 (1), 15-22, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18350027157286433269",
            "cites_id": [
                "18350027157286433269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estereotipos en la comprensi\u00f3n de las desigualdades de g\u00e9nero en educaci\u00f3n, desde la psicolog\u00eda feminista",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 25, 549-558, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6784235718530855519",
            "cites_id": [
                "6784235718530855519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraciones que estudiantes de un posgrado de profesi\u00f3n docente tienen sobre la formaci\u00f3n en metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n recibida en el pregrado y su uso en la pr\u00e1ctica \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (1), 342-366, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6141913064605803361",
            "cites_id": [
                "6141913064605803361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REPRESENTACIONES SOCIALES, INMIGRACI\u00d3N Y MUJERES: HEGEMON\u00cdA Y POLISEMIA.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Theor\u00eda: Ciencia, Arte y Humanidades 15 (2), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9278475406870163738",
            "cites_id": [
                "9278475406870163738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica democr\u00e1tica radical y feminismo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Athenea Digital: Revista de Pensamiento e Investigacion Social, 58-64, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13266979386335526270,5176473693477209127",
            "cites_id": [
                "13266979386335526270",
                "5176473693477209127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n comunitaria del riesgo de desastre: Una propuesta metodol\u00f3gica-reflexiva desde las metodolog\u00edas participativas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Estudios Latinoamericanos sobre Reducci\u00f3n del Riesgo de Desastres \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12471003450515045806",
            "cites_id": [
                "12471003450515045806"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres j\u00f3venes y ciudadan\u00eda en Chile: Una mirada a las nuevas configuraciones pol\u00edticas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Sociologia e Pol\u00edtica 24, 25-37, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9942545519607816986",
            "cites_id": [
                "9942545519607816986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto trabajo-familia de mujeres en situaci\u00f3n de teletrabajo a partir de la contingencia sanitaria por COVID-19 en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Investigaciones Feministas 13 (1), 77-88, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14627225264885296562",
            "cites_id": [
                "14627225264885296562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Postgraduate teaching students\u2019 evaluation of the training in research methodology received during their degree, and its use in teaching practice",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (1), 342-366, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2642289057883661043",
            "cites_id": [
                "2642289057883661043"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres construyendo carreras en las universidades chilenas: el conflicto entre trabajo y familia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Alternativas en Psicolog\u00eda 38 (48), 137-156, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14487707255184885392",
            "cites_id": [
                "14487707255184885392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciliaci\u00f3n trabajo-familia en mujeres en situaci\u00f3n de teletrabajo, a partir de la contingencia sanitaria por COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "G\u00e9nEros Revista de investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n sobre los estudios de g\u00e9nero \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12452442076867739894",
            "cites_id": [
                "12452442076867739894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones cualitativas al estudio del desarrollo rural",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Research Gate, 1-8, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10404755327851954320",
            "cites_id": [
                "10404755327851954320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Policies to eradicate extreme poverty in Chile: A critical analysis of the Puente programme",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Health Management 11 (1), 143-155, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14106433101621245144",
            "cites_id": [
                "14106433101621245144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narrativas de subjetivaci\u00f3n en acad\u00e9micas de Chile y Colombia: neoliberalismo y g\u00e9nero en la universidad",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Quaderns de Psicologia 25 (2), 1-22, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8153167977260115881",
            "cites_id": [
                "8153167977260115881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujetas de la casa: Procesos de producci\u00f3n de subjetividades de mujeres propietarias de vivienda social, asociadas al programa fondo solidario de elecci\u00f3n de vivienda en la \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TS Cuadernos de Trabajo Social, 41-59, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5203707301899625578",
            "cites_id": [
                "5203707301899625578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero, subjetividad y trabajo acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Integraci\u00f3n Acad\u00e9mica en Psicolog\u00eda. 3 (8), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1484036192329829898",
            "cites_id": [
                "1484036192329829898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n ciudadana y participaci\u00f3n pol\u00edtica en j\u00f3venes de la Universidad del B\u00edo-B\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 15 (28), 119-134, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17559267368268497853,13593365766514048857",
            "cites_id": [
                "17559267368268497853",
                "13593365766514048857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n Social en j\u00f3venes universitarios/as: Su problem\u00e1tica y uso de las redes sociales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pequ\u00e9n 2 (1), 130-135, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16476803505012019491",
            "cites_id": [
                "16476803505012019491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales, inmigraci\u00f3n y mujeres: hegemon\u00eda y polisemia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Theoria 15 (2), 61-67, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1039943551709607914",
            "cites_id": [
                "1039943551709607914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n Pol\u00edtica Juvenil en el Chile Neoliberal: \u00bfDesencanto, Desesperanza, o Politizaci\u00f3n?.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Civilizar 23 (44), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Collective memories and previous experiences of older people in the face of disaster risk processes: lessons learned, implication, and social support.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Front. Clim. 5 (1272219), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe ejecutivo Bar\u00f3metro Regional de \u00d1uble 2022. Chile visto por sus regiones.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Centro de Estudios \u00d1uble, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de g\u00e9nero de estudiantes de diversos niveles educacionales. Tareas pendientes para una educaci\u00f3n ciudadana integral",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Formaci\u00f3n ciudadana Conceptualizaci\u00f3n, experiencias y propuestas did\u00e1cticas \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de acoso Callejero en estudiantes secundarios y secundarias del sur de Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "IMAGINARIOS JUVENILES Y AGENCIAMIENTOS CONECTIVOS, 42-64, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciliaci\u00f3n trabajo-familia en mujeres en situaci\u00f3n de teletrabajo, a partir de la contingencia sanitaria covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n para el dossier g\u00e9nero y feminismos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "De Pr\u00e1cticas y Discursos 8 (12), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00f5es feita por estudantes de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da doc\u00eancia sobre a metodologia de investiga\u00e7\u00e3o recebida no processo de gradua\u00e7\u00e3o e sua utiliza\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 23 (1), 342-366, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques psicosociales emergentes: abriendo rutas desde lo local",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones Universidad del B\u00edo-B\u00edo, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Young women and citizenship in Chile: a look onto new political configurations",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Sociologia e Pol\u00edtica 24, 25-37, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda, G\u00e9nero y Feminismo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Enfoques Psicosociales Emergentes: Abriendo rutas desde lo local., 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones Sociales sobre aborto",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formation citoyenne et participation politique chez des jeunes de l'Universit\u00e9 du Bio-Bio, Chili",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 15 (28), 119-134, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Civic education and political participation among youth at Universidad del Bio-Bio, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 15 (28), 119-134, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conference Report: Third Qualitative Research Encounter",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Forum: Qualitative Social Research 15 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Processes of Production of Gender Subjectivity in Academic Work: Times and Spaces from Feminine Bodies",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nota sobre la conferencia\" III Encuentro de Investigaci\u00f3n Cualitativa\"",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Forum Qualitative Sozialforschung/Forum: Qualitative Social Research 15 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00d3VENES Y PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA:\u00bf NO AFECCI\u00d3N PARTIDISTA O NUEVAS CIUDADAN\u00cdAS?/Youth political involvement: no political affiliation or new citizenry?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "TS Cuadernos de Trabajo Social, 23-33, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conference Report: Third Qualitative Research Encounter",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Institut f\u00fcr Qualitative Forschung, Internationale Akademie Berlin gGmbH, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stereotypes in the understanding of gender inequalities in education, from feminist psychology",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psicologia & Sociedade 25, 549-558, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Radical democratic politics and feminism",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "ATHENEA DIGITAL, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n Internacional de Mujeres en la Octava Regi\u00f3n (Chile): Estudio Exploratorio.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "VI Jornadas de Sociolog\u00eda, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMAGINARIOS JUVENILES Y AGENCIAMIENTOS CONECTIVOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes y participaci\u00f3n pol\u00edtica:\u00bf Desafecci\u00f3n partidista o nuevas ciudadan\u00edas? Cristian Orellana Fonseca2, Bruno Bivort Urrutia, Fernando Far\u00edas Olave y Soledad Mart\u00ednez Labr\u00edn. 3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres construyendo carreras en las universidades chilenas: el conflicto entre trabajo y familia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda, G\u00e9nero y Feminismo.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fractalidades en Investigaci\u00f3n Cr\u00edtica (FIC) Fractalidades en Investigaci\u00f3n Cr\u00edtica (FIC)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las sutilezas, y no tanto, de la academia y el g\u00e9nero en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "III Encuentro de Investigaci\u00f3n Cualitativa.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hYl4CvgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}