{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iQM-1ygAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Javier Ossa Cornejo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=iQM-1ygAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda Educacional, Universidad del Bio-Bio",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda educacional",
        "ciencias cognitivas",
        "inform\u00e1tica"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 1545,
    "citedby5y": 1155,
    "hindex": 23,
    "hindex5y": 18,
    "i10index": 33,
    "i10index5y": 30,
    "cites_per_year": {
        "2012": 6,
        "2013": 11,
        "2014": 17,
        "2015": 31,
        "2016": 52,
        "2017": 95,
        "2018": 134,
        "2019": 139,
        "2020": 193,
        "2021": 236,
        "2022": 268,
        "2023": 242,
        "2024": 64
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n del trabajo colaborativo entre profesores de escuelas b\u00e1sicas de Tom\u00e9, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 40 (2), 303-319, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 125,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9614330458470916516",
            "cites_id": [
                "9614330458470916516"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de instrumentos de medici\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencias psicol\u00f3gicas 11 (1), 19-28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 123,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7911539686720926145",
            "cites_id": [
                "7911539686720926145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de pensamiento cr\u00edtico seg\u00fan estudiantes chilenos de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sophia, colecci\u00f3n de Filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n, 275-296, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 84,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13459091775285248484,11585626239476599146",
            "cites_id": [
                "13459091775285248484",
                "11585626239476599146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico y cient\u00edfico en estudiantes de pedagog\u00eda de una universidad chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 204-221, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16360521767528194118",
            "cites_id": [
                "16360521767528194118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos parentales y calidad de vida familiar en padres y madres de adolescentes de un establecimiento educacional de la ciudad de Chill\u00e1n (Chile)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y desarrollo 22 (1), 39-58, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9615595271655328679",
            "cites_id": [
                "9615595271655328679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura y liderazgo escolar: factores claves para el desarrollo de la inclusi\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica\" Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n\" 14 (3), 1-23, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 77,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13911781423835562418,9759153381275127667,9145419494526550005",
            "cites_id": [
                "13911781423835562418",
                "9759153381275127667",
                "9145419494526550005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de aprendizaje y rendimiento acad\u00e9mico en estudiantes de pedagog\u00eda de educaci\u00f3n general b\u00e1sica (primaria) de una universidad p\u00fablica de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de estilos de aprendizaje 6 (11), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10375947452567860067,17059334447935143165",
            "cites_id": [
                "10375947452567860067",
                "17059334447935143165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognitive strategies and development of critical thinking in higher education",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in psychology 13, 913219, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8915434246014670052",
            "cites_id": [
                "8915434246014670052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la cultura escolar en la percepci\u00f3n de docentes de escuelas municipalizadas acerca de la integraci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Horizontes Educacionales 13 (2), 25-39, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13804974491853495646",
            "cites_id": [
                "13804974491853495646"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de aprendizaje, autodeterminaci\u00f3n y estrategias metacognitivas en estudiantes de pedagog\u00eda de una universidad chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 8 (1), 79-88, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11398793150206463084,16116149596706723538",
            "cites_id": [
                "11398793150206463084",
                "16116149596706723538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre atribuciones de \u00e9xito y fracaso acad\u00e9mico y ansiedad escolar en estudiantes chilenos de educaci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe 33 (2), 146-157, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15593978825710359061,1762069479420842143",
            "cites_id": [
                "15593978825710359061",
                "1762069479420842143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones acerca de la resiliencia en educaci\u00f3n seg\u00fan la opini\u00f3n de los actores de la comunidad educativa",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Horizontes educacionales 15 (1), 37-52, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18418273411968910275",
            "cites_id": [
                "18418273411968910275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integraci\u00f3n escolar:\u00bf cambio para el alumno o cambio para la escuela?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8655965175569591259",
            "cites_id": [
                "8655965175569591259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la escala de autoadscripci\u00f3n inclusiva en docentes secundarios de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicolog\u00eda Educativa 23 (2), 105-113, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8590944370081415673",
            "cites_id": [
                "8590944370081415673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de marketing basado en estrategias competitivas para la implementaci\u00f3n de un restaurante de comida japonesa y nikkei en la ciudad de Chiclayo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Recuperado el 20, 11-15, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6211052299004653088",
            "cites_id": [
                "6211052299004653088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del Psic\u00f3logo Educacional: La transici\u00f3n desde el paradigma de la simplicidad al paradigma de la complejidad",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pequ\u00e9n 1 (1), 72-82, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15443503380269244573",
            "cites_id": [
                "15443503380269244573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de un programa de pensamiento cr\u00edtico en estudiantes de un liceo de la Regi\u00f3n del Biob\u00edo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 53 (2), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11608505363218568970",
            "cites_id": [
                "11608505363218568970"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sesgo en razonamiento, metacognicion y motivaci\u00f3n al pensamiento cr\u00edtico en estudiantes de primer a\u00f1o medio de un establecimiento de Chill\u00e1n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 18 (37), 61-77, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16514542851414920332",
            "cites_id": [
                "16514542851414920332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programas de pensamiento cr\u00edtico en la formaci\u00f3n de docentes Iberoamericanos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16228142332902897902",
            "cites_id": [
                "16228142332902897902"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Escuela de Ingenier\u00eda. Departamento de Ingenier\u00eda El\u00e9ctrica. Esquema de \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2868284406087425810",
            "cites_id": [
                "2868284406087425810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edtica y cultura en una etapa de transici\u00f3n al Socialismo",
                "pub_year": "1971",
                "citation": "La cultura en la v\u00eda chilena al socialismo, 13-72, 1971"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14522501572096024180",
            "cites_id": [
                "14522501572096024180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognici\u00f3n institucional para un aprendizaje organizacional participativo: Herramienta innovadora de gesti\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gesti\u00f3n de la Educaci\u00f3n, 11-21, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14101570329443306174",
            "cites_id": [
                "14101570329443306174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metacognici\u00f3n institucional como herramienta para mejorar la gesti\u00f3n de la convivencia escolar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actualidades investigativas en educaci\u00f3n 16 (3), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17221931845252786966",
            "cites_id": [
                "17221931845252786966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes de estudiantes sobre personas con discapacidad en la Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Psicogente 16 (29), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2978433124763201731",
            "cites_id": [
                "2978433124763201731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n del test Tareas de Pensamiento Cr\u00edtico en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 20 (42), 199-212, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12747611065866726925",
            "cites_id": [
                "12747611065866726925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autopercepci\u00f3n de desarrollo emocional de los estudiantes secundarios de la regi\u00f3n de \u00d1uble, Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (39), 17-27, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7671234813375120168",
            "cites_id": [
                "7671234813375120168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques intraindividual e interindividual en programas de pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 21, 593-600, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6579685528593739152",
            "cites_id": [
                "6579685528593739152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de un programa de pensamiento cr\u00edtico en el sesgo de representaci\u00f3n en estudiantes de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicolog\u00eda Educativa. Revista de los Psic\u00f3logos de la Educaci\u00f3n 26 (1), 89-95, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=853661708422609566",
            "cites_id": [
                "853661708422609566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias metacognitivas en el desarrollo de an\u00e1lisis argumentativo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o (CIEd), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18284270778708619449",
            "cites_id": [
                "18284270778708619449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de sesgos cognitivos de representatividad y confirmaci\u00f3n en estudiantes de Psicolog\u00eda de tres universidades del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Prop\u00f3sitos y representaciones 7 (2), 210-224, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3578813929655793463",
            "cites_id": [
                "3578813929655793463"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de instrumentos de medici\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico. Ciencias Psicol\u00f3gicas, 11 (1), 19-28",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13147022757107984665",
            "cites_id": [
                "13147022757107984665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de las patolog\u00edas del concreto del canal de regad\u00edo San Bernardo, tramo 6+ 000 hasta 7+ 000, distrito de Chiclayo, provincia de Chiclayo \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tesis de titulaci\u00f3n]. Chiclayo, Per\u00fa: Universidad Los \u00c1ngeles de Chimbote, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3183143513507440387",
            "cites_id": [
                "3183143513507440387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estudiantes de psicolog\u00eda sobre la inform\u00e1tica en su formaci\u00f3n profesional",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 15 (1), 33-45, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2763129324660097681,4304177526285465432",
            "cites_id": [
                "2763129324660097681",
                "4304177526285465432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre engagement y calidad de vida en el trabajo en funcionarios de establecimientos educacionales chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de administraci\u00f3n 34, 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5357437258541363966",
            "cites_id": [
                "5357437258541363966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical and scientific thinking assessment in preservice teachers at a Chilean University",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (2), 204-221, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11159610753317281325",
            "cites_id": [
                "11159610753317281325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y an\u00e1lisis psicom\u00e9trico del Cuestionario de Vocaci\u00f3n Docente para estudiantes (CVD-E)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REXE. Revista de Estudios y Experiencias en Educaci\u00f3n 17 (34), 15-29, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10238385364827231066,13864483746909272755,9043306856398277160",
            "cites_id": [
                "10238385364827231066",
                "13864483746909272755",
                "9043306856398277160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of Critical Thinking Measuring Instruments",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 11 (1), 19-28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7094212341623097672",
            "cites_id": [
                "7094212341623097672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de tareas profesionales de psic\u00f3logos en establecimientos de educaci\u00f3n especial e integraci\u00f3n escolar en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Peruana de Psicolog\u00eda y Trabajo Social 5 (1), 109-119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14403878873585197802,15281774587578271125",
            "cites_id": [
                "14403878873585197802",
                "15281774587578271125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio longitudinal de la ansiedad escolar en ni\u00f1os chilenos de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Costarricense de psicolog\u00eda 41 (1), 9-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=884868085429623032",
            "cites_id": [
                "884868085429623032"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un programa de Pensamiento cr\u00edtico para estudiantes de Pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ense\u00f1anza de las ciencias: revista de investigaci\u00f3n y experiencias \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9405217525925648035",
            "cites_id": [
                "9405217525925648035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de aprendizaje, autodeterminaci\u00f3n y estrategias metacognitivas en estudiantes de pedagog\u00eda de una universidad chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas, 79-88, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1441433491701071396",
            "cites_id": [
                "1441433491701071396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pantalla delirante: Los nuevos escenarios de la comunicaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "LOM ediciones, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=498095559678174414",
            "cites_id": [
                "498095559678174414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correlaci\u00f3n entre habilidades cognitivas, metacognitivas y motivacionales del pensamiento cr\u00edtico en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 4 (2), 15-27, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8140791029294286142",
            "cites_id": [
                "8140791029294286142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El psic\u00f3logo educacional como amigo cr\u00edtico: aportes y posibilidades para el cambio y mejora escolar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "L\u00edmite (Arica) 15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17505219806214300039",
            "cites_id": [
                "17505219806214300039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutional metacognition as an improvement tool for educational management",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Open and equal access for learning in school management, 1, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4551017156860691407",
            "cites_id": [
                "4551017156860691407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las narrativas medi\u00e1ticas como nuevo vector cultural latinoamericano",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad Arcis, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11001423184313224301",
            "cites_id": [
                "11001423184313224301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental y carga mental de trabajo en trabajadores de establecimientos educativos chilenos en contexto de COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Portuguesa de Educa\u00e7\u00e3o 36 (1), e23001-e23001, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6122023198144187121",
            "cites_id": [
                "6122023198144187121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Culture and school leadership: key factors to develop an inclusive education",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (3), 524-548, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2685145379965615589",
            "cites_id": [
                "2685145379965615589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "a percepci\u00f3n del trabajo colaboratorio en la gesti\u00f3n curricular de profesores de educaci\u00f3n regular y educaci\u00f3n especial en programas de integraci\u00f3n escolar de la comuna de Tom\u00e9",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4821875558060595774",
            "cites_id": [
                "4821875558060595774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas psicom\u00e9tricas de la escala infantojuvenil de perfeccionismo en estudiantes de ense\u00f1anza b\u00e1sica (primaria) en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 13 (2), 296-304, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8924104307319981162",
            "cites_id": [
                "8924104307319981162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Critical thinking programs in Ibero-americans teacher's formation",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PROFESORADO-REVISTA DE CURRICULUM Y FORMACION DE PROFESORADO 22 (4), 443-462, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7533062891579291016",
            "cites_id": [
                "7533062891579291016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intraindividual and interindividual approaches in critical thinking programs",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicologia Escolar e Educacional 21 (3), 593-600, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7777112502863058767",
            "cites_id": [
                "7777112502863058767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creatividad narrativa en estudiantes de dos establecimientos de ense\u00f1anza media de la provincia de \u00d1uble",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "UCMaule, 45-59, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1546953917477109428",
            "cites_id": [
                "1546953917477109428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental styles and family quality of life in parents of adolescents in a primary school in Chillan (Chile)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Investigaci\u00f3n & Desarrollo 22 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1563164825702909257",
            "cites_id": [
                "1563164825702909257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos parentales y calidad de vida familiar en adolescentes con conductas disruptivas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 7 (1), 47-56, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17862577874841320274",
            "cites_id": [
                "17862577874841320274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n ambiental en la escuela chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UCMaule, 103-128, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1052036767961395571",
            "cites_id": [
                "1052036767961395571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a critical thinking program on pedagogy students' representation bias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psicologia Educativa 26 (1), 87-93, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8343316827156627264",
            "cites_id": [
                "8343316827156627264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometrics characteristics of the child and adolescent perfectionism scale in primary school students in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 13 (2), 296-304, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10608903664315321736",
            "cites_id": [
                "10608903664315321736"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n de Mediadores Instrumentales Significativos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 2 (1), 145-157, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1915795324578874906",
            "cites_id": [
                "1915795324578874906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de estudiantes de psicolog\u00eda sobre el uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe 36 (1), 25-44, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7465068989738166683",
            "cites_id": [
                "7465068989738166683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables related to attitudinal factors towards information and communication technologies in psychology students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 20 (2), 21-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4196963800725867655",
            "cites_id": [
                "4196963800725867655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between concentration and school anxiety, study with chilean secondary education adolescents",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "MOJ Addict Med Ther 4 (2), 232-234, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5147465381578621363",
            "cites_id": [
                "5147465381578621363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties of the Scientific Inquiry Scale",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Almer\u00eda, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14196071566134938573",
            "cites_id": [
                "14196071566134938573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de habilidades para la vida: Promoci\u00f3n de la autodeterminaci\u00f3n en j\u00f3venes con discapacidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n 63, 19-33, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12098557203983298664",
            "cites_id": [
                "12098557203983298664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre factores motivacionales y pensamiento cr\u00edtico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5328173740879664154",
            "cites_id": [
                "5328173740879664154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships between motivational factors andcritical thinking",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "European journal of education and psychology 16 (1), 7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14149108946894886047",
            "cites_id": [
                "14149108946894886047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of a personal development program for chilean high school students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 337-353, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10844870837422362632",
            "cites_id": [
                "10844870837422362632"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de un programa de desarrollo personal para estudiantado chileno de educaci\u00f3n secundaria",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 337-353, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15781095833857997493",
            "cites_id": [
                "15781095833857997493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n prospectiva de aprendizajes en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 3 (1), 163-171, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10452489407495594090",
            "cites_id": [
                "10452489407495594090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables relacionadas con componentes actitudinales hacia las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en estudiantes de psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia. Facultad de Psicolog\u00eda, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9990491342802407286",
            "cites_id": [
                "9990491342802407286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning Approaches, Metacognitive Strategies and Self-Determining in Pedagogy Students of a Chilean University",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ciencias Psicol\u00f3gicas 8 (1), 79-88, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14420229044061755859,8742889682054302801",
            "cites_id": [
                "14420229044061755859",
                "8742889682054302801"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School coexistence: Perceptions of education professionals belonging to the \u00d1uble region",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Environment and Social Psychology 9 (4), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognici\u00f3n Institucional: Herramienta de Gesti\u00f3n Participativa para el Liderazgo Inclusivo en Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista latinoamericana de educaci\u00f3n inclusiva 17 (2), 103-117, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre metaconocimiento emocional y autodeterminaci\u00f3n en estudiantes de Pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Educacional 62 (3), 156-180, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental health and mental workload in Chilean educational establishment workers in the context of COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Research Centre in Education, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura Factorial e Invarianza del Cuestionario Condiciones para Teletrabajo en el Hogar en Poblaci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psykhe, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de salud mental, estilos de vida y emociones en funcionarios de instituciones educativas del centro-sur de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UCMaule, 9-35, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o de um programa de desenvolvimento pessoal para alunos do ensino m\u00e9dio chileno",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 26 (3), 337-353, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDICADORES DE SALUD MENTAL, ESTILOS DE VIDA Y EMOCIONES EN FUNCIONARIOS DE INSTITUCIONES EDUCATIVAS DEL CENTRO-SUR DE CHILE.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "UCMaule-Revista Acad\u00e9mica de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Longitudinal Study Of School Anxiety In Chilean Children In Primary Education",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Costarricense de Psicolog\u00eda 41 (1), 9-21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Auto-adscripci\u00f3n inclusiva y empat\u00eda en establecimientos secundarios, con o sin integraci\u00f3n escolar",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Praxis educativa 26 (2), 317-337, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios sobre pensamiento cr\u00edtico en docentes y estudiantes de pedagog\u00eda latinoamericanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 4 (2), 133-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting pedagogy students\u2019s scientific skills through critical thinking program",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Electronic Journal of Research in Education Psychology 20 (57), 267-290, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones de Calidad de Vida en el Trabajo en Funcionarios de Establecimientos Educativos en dos Regiones",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RELAPAE: Revista Latinoamericana de Pol\u00edticas y Administraci\u00f3n de la \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PSIC\u00d3LOGO EDUCACIONAL COMO AMIGO CR\u00cdTICO",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "L\u00cdMITE Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 15, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N AMBIENTAL EN LA ESCUELA CHILENA: EXPERIENCIAS PEDAG\u00d3GICAS EN LA COMUNA DE SANTA B\u00c1RBARA.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "UCMaule-Revista Acad\u00e9mica de la Universidad Cat\u00f3lica del Maule, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El psic\u00f3logo educacional como amigo cr\u00edtico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "L\u00edmite: revista de filosof\u00eda y psicolog\u00eda, 5, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de las habilidades del pensamiento cr\u00edtico y de sus componentes metacognitivos y motivacionales en estudiantes de pedagog\u00eda de la Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de trabajo colaborativo y co-ense\u00f1anza de profesores regulares y diferenciales en colegios con Programas de Integraci\u00f3n Escola",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs of psychology students about the use of information and communication technologies",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe 36 (1), 25-44, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Critical Role of the Psychologist: A Way to Achieve Complexity in Educational Psychology",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educational Psychology-Between Certitudes and Uncertainties, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de ansiedad escolar en ni\u00f1os y j\u00f3venes de la regi\u00f3n de \u00d1uble",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "6th International Congress of Educational Sciences and Development \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de perfeccionismo en ni\u00f1os y j\u00f3venes de la regi\u00f3n de \u00d1uble, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "6th International Congress of Educational Sciences and Development \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de pensamiento cr\u00edtico y metacognitivo para el razonamiento cient\u00edfico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "6th International Congress of Educational Sciences and Development \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de creatividad en adolescentes y j\u00f3venes de la regi\u00f3n de \u00d1uble",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "6th International Congress of Educational Sciences and Development \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre creatividad y perfeccionismo en adolescentes y j\u00f3venes de la regi\u00f3n de \u00d1uble",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "6th International Congress of Educational Sciences and Development \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vari\u00e1veis relacionadas com componentes atitudinais quanto a tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o em estudantes de psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 20 (2), 21-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the inclusive self-ascription scale in secondary school teachers in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PSICOLOGIA EDUCATIVA 23 (2), 105-113, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de un programa de pensamiento cr\u00edtico en habilidades de indagaci\u00f3n y pensamiento probal\u00edstico en estudiantes de pedagog\u00eda.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institutional metacognition as a tool for management improvement of school coexistence",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 16 (3), 435-453, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metacognici\u00f3n institucional como herramienta para mejorar la gesti\u00f3n de la convivencia escolar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de un programa de pensamiento cr\u00edtico en estudiantes de un liceo de la Regi\u00f3n del Biob\u00edo Impact of a Program of Critical Thinking in High School Students in Biob\u00edo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizational Metacognition to participatory learning in organizations: Innovative tool for school management",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n del perfil CUE en la provincia de \u00d1uble",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of psychology students about information and comunication technologies in their professional training.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicologia 15 (1), 33, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicolog\u00eda e inform\u00e1tica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Ciencias de la Inform\u00e1tica, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s e inform\u00e1tica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Ciencias de la Inform\u00e1tica, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia del estr\u00e9s inform\u00e1tico en alumnos de la carrera de Psicolog\u00eda, UCINF",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Ciencias de la Inform\u00e1tica, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del concepto educaci\u00f3n en un conjunto de profesores de Educaci\u00f3n General B\u00e1sica de una comuna de Santiago",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad de Ciencias de la Inform\u00e1tica, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernidad y comunicaci\u00f3n social",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad Arcis, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico y cient\u00edfico en estudiantes de pedagog\u00eda de una universidad chilena Critical and Scientific Thinking Assessment in Preservice Teachers at a \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROGRAMAS DE PENSAMIENTO CR\u00cdTICO EN LA FORMACI\u00d3N DE DOCENTES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de un programa de desarrollo personal para estudiantado chileno de educaci\u00f3n secundaria Evaluation of a Personal Development Program for Chilean High School Students \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPUESTA DE UN PROGRAMA DE PENSAMIENTO CR\u00cdTICO PARA ESTUDIANTES DE PEDAGOG\u00cdA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric characteristics of the child-adolescent perfectionism scale (CAPS) in elementary school students of Chile Caracter\u00edsticas psicom\u00e9tricas de la escala infantojuvenil \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de un recurso de historias hipermediales para el aprendizaje en afectividad y sexualidad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00famero 63 Septiembre-Diciembre/Setembro-Dezembro 2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iQM-1ygAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}