{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "j_-rH0IAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Iv\u00e1n Santelices Malfanti",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=j_-rH0IAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Optimizaci\u00f3n",
        "Log\u00edstica",
        "Educaci\u00f3n en Ingenier\u00eda",
        "Ingenier\u00eda Industrial"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 102,
    "citedby5y": 31,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2002": 3,
        "2003": 1,
        "2004": 1,
        "2005": 2,
        "2006": 3,
        "2007": 2,
        "2008": 8,
        "2009": 1,
        "2010": 8,
        "2011": 6,
        "2012": 4,
        "2013": 6,
        "2014": 1,
        "2015": 5,
        "2016": 5,
        "2017": 3,
        "2018": 9,
        "2019": 3,
        "2020": 10,
        "2021": 5,
        "2022": 9,
        "2023": 2,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9T1CVr4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "N\u00e9stor Fabi\u00e1n Ayala",
            "affiliation": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QwPF3PgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Aregawi Yemane Meresa",
            "affiliation": "lecturer in industrial engineering,Mekelle University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oSvCYU0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Agust\u00edn Mej\u00edas Acosta",
            "affiliation": "Profesor-Investigador, Universidad de Carabobo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OuLmlbEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mayra D'Armas Regnault",
            "affiliation": "Universidad Estatal de Milagro"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yzwovAoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Linette Salvo-Sep\u00falveda (ORCID: 000...",
            "affiliation": "Researcher Associate. Universidad del B\u00edo-B\u00edo (ROR 04dndfk38), Concepcion-CHILE"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XxpvFyMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H. Dario Enriquez",
            "affiliation": "Profesor del Departamento de Ingenier\u00eda Industrial, Universidad Nacional de Misiones. Argentina"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-PzTgrQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Carlos D\u00e1vila-Mor\u00e1n",
            "affiliation": "Universidad Continental"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n pr\u00e1ctica a la realidad virtual",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Eds. Universidad del B\u00edo-B\u00edo, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5965716009938803782",
            "cites_id": [
                "5965716009938803782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n pr\u00e1ctica a la realidad virtual",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Ediciones U. Bio-Bio, Concepci\u00f3n 11, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3485860789413049524",
            "cites_id": [
                "3485860789413049524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Residuos s\u00f3lidos domiciliarios: log\u00edstica, una herramienta moderna para enfrentar este antiguo problema",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial, 77-87, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11660423655297087160",
            "cites_id": [
                "11660423655297087160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimal layout design by line balancing using simulation modeling",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Proceedings of the International Conference on Industrial Engineering and \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5672750394377024235,5993502858040490882",
            "cites_id": [
                "5672750394377024235",
                "5993502858040490882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambio tecnol\u00f3gico y desarrollo sostenible",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 1 (1), 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8676655991566369867",
            "cites_id": [
                "8676655991566369867"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulaci\u00f3n aplicada al proceso de elaboraci\u00f3n de t\u00e9 seco",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 6 (1), 7, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10662998344748973300",
            "cites_id": [
                "10662998344748973300"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Simulaci\u00f3n Como Herramienta \u00fatil Para Las Peque\u00f1as Y Medianas Empresas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "ponencia presentada en: 34\u00ba Jornadas Argentinas de Inform\u00e1tica e \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8882751592414497922",
            "cites_id": [
                "8882751592414497922"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de estrategias de Gamificaci\u00f3n como herramienta para mejorar la motivaci\u00f3n acad\u00e9mica en estudiantes universitarios de Lima Metropolitana",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Conrado 19 (S1), 219-230, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=234376022940664117",
            "cites_id": [
                "234376022940664117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil del liderazgo emprendedor del estudiante de ingenier\u00edaindustrial: un estudio exploratorio en el contexto venezolano",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Inclusiones, 53-75, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16846144966981215926",
            "cites_id": [
                "16846144966981215926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un modelo de planeaci\u00f3n agregada para las prestaciones m\u00e9dicas en un servicio de ginecolog\u00eda y obstetricia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 9 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13315969849822064839",
            "cites_id": [
                "13315969849822064839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" La Revista lngenier\u00eda Industrial a tres a\u00f1os de su lanzamiento\".",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 3 (1), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4013497573217622644",
            "cites_id": [
                "4013497573217622644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herramientas de ingenier\u00eda para mejorar la gesti\u00f3n de la telemedicina en la salud p\u00fablica en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Semilleros 5 (10), 57-65, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Formaci\u00f3n Experimental en el contexto de la Formaci\u00f3n por Competencias de Ingenieros Industriales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Semilleros 4 (7), 103-103, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPETENCIAS PARA EL MODELADO MATEM\u00c1TICO: ENTRE LO NORMATIVO Y LO PERCEPTIVO",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "JIDeTEV2016, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agradecimientos Editoriales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 15 (3), 355-356, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Docente: Elecci\u00f3n por la formaci\u00f3n de estudiantes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 15 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas de mejora para la administraci\u00f3n de la log\u00edstica interna del departamento supply chain de una empresa multinacional en Chile.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Semilleros 2 (4), 15-15, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En memoria de Dra. Minerva Arzola Hamilton (QEPD, 05 de Abril 2015)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 14 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agradecimiento Editoriales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 13 (2), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" La ingenier\u00eda industrial\".",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 12 (2), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Hacia d\u00f3nde va la Educaci\u00f3n en Ingenier\u00eda?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 12 (1), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" La Log\u00edstica\"",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 11 (1), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" A diez a\u00f1os del lanzamiento del primer ejemplar de la revista Ingenier\u00eda Industrial\"",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 10 (2), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" Homenaje a una de nuestras m\u00e1s destacadas colaboradoras, la Dra. Ninoska Maneiro Malav\u00e9\".",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 10 (1), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" La Revista Ingenier\u00eda Industrial reconoce los esfuerzos de la comunidad cient\u00edfica\".",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 9 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" El Departamento de Ingenier\u00eda Industrial de la Universidad del B\u00edo-B\u00edo, a trav\u00e9s de su revista Ingenier\u00eda Industrial, pone a disposici\u00f3n de investigadores \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 9 (1), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" Desde los primeros ingenieros\".",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 8 (2), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de planificaci\u00f3n agregada para proyectos de fabricaci\u00f3n/instalaci\u00f3n de muros cortina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 8 (1), 65-72, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" Revista Ingenier\u00eda Industrial\"",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 7 (2), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulaci\u00f3n aplicada al proceso de elaboraci\u00f3n de t\u00e9 seco",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial, 69-76, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Editorial\" La Revista Ingenier\u00eda Industrial, a cinco a\u00f1os de su lanzamiento\".",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 5 (1), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bottleneck Identification Using Time Study and Simulation Modeling of Apparel Industries",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIMULACI\u00d3N APLICADA AL PROCESO DE ELABORACI\u00d3N DE T\u00c9 SECO MODELING APPLIED TO THE PROCESS OF DRY TEA ELABORATION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "j_-rH0IAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}