{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Jn6h93kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodolfo Mendoza Llanos (ORCID: 0000-0001-9529-570X)",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Jn6h93kAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Calidad de vida",
        "Bienestar subjetivo",
        "salud mental en el trabajo"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Rodolfo-Mendoza-Llanos",
    "citedby": 623,
    "citedby5y": 580,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 14,
    "cites_per_year": {
        "2016": 2,
        "2017": 14,
        "2018": 18,
        "2019": 51,
        "2020": 53,
        "2021": 116,
        "2022": 181,
        "2023": 148,
        "2024": 27
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instrumento para valoraci\u00f3n del cuidado humanizado brindado por profesionales de enfermer\u00eda a personas hospitalizadas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 25 (4), 273-277, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 99,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10362761297428061377,18280602550317377520",
            "cites_id": [
                "10362761297428061377",
                "18280602550317377520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insatisfacci\u00f3n laboral como predictor del ausentismo en un hospital p\u00fablico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (8), 1028-1033, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 94,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14721754938721704135,18085260041028603546",
            "cites_id": [
                "14721754938721704135",
                "18085260041028603546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout, engagement y la percepci\u00f3n sobre pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n en pandemia por COVID-19 que tienen trabajadores del centro sur de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios Gerenciales 37 (158), 104-112, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18187672722037238978,17407459774163010523",
            "cites_id": [
                "18187672722037238978",
                "17407459774163010523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque psicosocial. Concepto y aplicabilidad en la formaci\u00f3n profesional de estudiantes de Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 1 (2), 89-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11654548689976925857",
            "cites_id": [
                "11654548689976925857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de felicidad para adultos (EFPA)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 36 (1), 37-49, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6227186994116098870,6109233349903478818",
            "cites_id": [
                "6227186994116098870",
                "6109233349903478818"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia la validaci\u00f3n del SUSESO ISTAS 21 versi\u00f3n breve en trabajadores de hospitales p\u00fablicos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 37 (1), 15-23, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11916018514617826032,7364861466934918113",
            "cites_id": [
                "11916018514617826032",
                "7364861466934918113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto diferenciado del tiempo de formaci\u00f3n universitaria seg\u00fan instituci\u00f3n de educaci\u00f3n media en el desarrollo de habilidades sociales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Prop\u00f3sitos y Representaciones 8 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=738898543478234477",
            "cites_id": [
                "738898543478234477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las variaciones de la satisfacci\u00f3n vital seg\u00fan edad y clima organizacional en trabajadores de la salud",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista gerencia y Pol\u00edticas de salud 18 (36), 1-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10865609948432543268",
            "cites_id": [
                "10865609948432543268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n laboral y s\u00edndrome de burnout en pandemia COVID-19: el caso de una instituci\u00f3n financiera de la zona central de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 8 (SPE4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17380073227146365291,5928644958062514350",
            "cites_id": [
                "17380073227146365291",
                "5928644958062514350"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de valores de referencia para la Escala de Dificultades de Regulaci\u00f3n Emocional (DERS-E) en poblaci\u00f3n adulta chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (5), 644-652, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2447352784943703091,14745201525751271552,1010678191440158373",
            "cites_id": [
                "2447352784943703091",
                "14745201525751271552",
                "1010678191440158373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Yes! Maximizers maximize almost everything. The decision-making style is consistent in different decision domains",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 2835, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5031881513877015894",
            "cites_id": [
                "5031881513877015894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological well-being and their relationship with different referents and sources of happiness in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 39 (1), 162-182, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2274320729220540676,9743723789497515563",
            "cites_id": [
                "2274320729220540676",
                "9743723789497515563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional regulation and depression in a sample of separated and divorced Chilean adults",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Current Psychology 40 (4), 1767-1778, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=791519310840589977",
            "cites_id": [
                "791519310840589977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de competencias docentes universitarias desde la perspectiva acad\u00e9mica y estudiantil",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Prop\u00f3sitos y representaciones 8 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10264936916584836437",
            "cites_id": [
                "10264936916584836437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Membership, Neighborhood Social Identification, Well-Being and Health for the elderly in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 11, 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18235233820360483455",
            "cites_id": [
                "18235233820360483455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New approaches to maximization: evidence of correlations with malaise and well-being in the chilean adult population",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista CES Psicolog\u00eda 13 (1), 18-31, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1634681310121908132,3982129007844113128",
            "cites_id": [
                "1634681310121908132",
                "3982129007844113128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resiliencia y calidad de vida. La Psicolog\u00eda Educacional en di\u00e1logo con otras disciplinas. Talca",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universum (Talca) 31 (2), 247-250, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4701468981400748066",
            "cites_id": [
                "4701468981400748066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "We Need Engaged Workers! A Structural Equation Modeling Study from the Positive Organizational Psychology in Times of COVID-19 in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International journal of environmental research and public health 19 (13), 7700, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5814731139482166314",
            "cites_id": [
                "5814731139482166314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploraci\u00f3n del malestar social: hacia una explicaci\u00f3n psicosocial del estallido social chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Sul-Americana de Psicologia 9 (2), 83-110, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18347937882044974046",
            "cites_id": [
                "18347937882044974046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciliaci\u00f3n trabajo-familia en tiempos de COVID-19 y su relaci\u00f3n con el engagement y burnout de docentes universitarios de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Multidisciplinary business review 15 (2), 1-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14841799964579242219",
            "cites_id": [
                "14841799964579242219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de felicidad para adultos (EFPA)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 36 (1), 33-45, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6673962353659303688",
            "cites_id": [
                "6673962353659303688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n con la vida, satisfacci\u00f3n laboral y actitud ante el cambio en tiempos de pandemia: la experiencia de quienes estudian y trabajan. VIII Congreso Iberoamericano de \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15475469435120620265",
            "cites_id": [
                "15475469435120620265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelamiento del ausentismo laboral en un hospital p\u00fablico de la VIII regi\u00f3n de Chile considerando la satisfacci\u00f3n laboral como predictor",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Talca (Chile). Facultad de Psicolog\u00eda, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11770140192665350613",
            "cites_id": [
                "11770140192665350613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza y Pr\u00e1cticas Organizacionales Saludables de Tres Colegios de Chile y su Impacto en el Engagement y Burnout de sus Trabajadores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fronteira: Journal of Social, Technological and Environmental Science 11 (4 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4490708581537950467",
            "cites_id": [
                "4490708581537950467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differentiated Impact of University Training Time According to Secondary Education Institution on the Development of Social Skills",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14403387689234051184",
            "cites_id": [
                "14403387689234051184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toma de decisiones y consecuencias emocionales seg\u00fan etapas del desarrollo: un an\u00e1lisis emp\u00edrico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "VII Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n de la Facultad de Psicolog\u00eda de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5064958856530426860,8612024722218349377",
            "cites_id": [
                "5064958856530426860",
                "8612024722218349377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n cient\u00edfica universitaria actual:\u00bf maximizaci\u00f3n o pertinencia? Desaf\u00edos metodol\u00f3gicos para la evaluaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "VI Encuentro Latinoamericano de Metodolog\u00eda de las Ciencias Sociales 7 al 9 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9859875533497157207,2435676429539162189",
            "cites_id": [
                "9859875533497157207",
                "2435676429539162189"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Engagement and Burnout in Times of COVID-19: A Comparative Analysis Based on Healthy Organizational Practices",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (23), 16414, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Millenials quieren lo mejor y experimentan m\u00e1s pesar al decidir. Un an\u00e1lisis de la Maximizaci\u00f3n seg\u00fan generaciones",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (1-2), 39-45, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Perdura el Pesar y menor Satisfacci\u00f3n Vital de los Maximizadores despu\u00e9s de Decidir?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PSYKHE 30 (2), 1-1, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recursos y pr\u00e1cticas saludables, Engagement y Burnout. Una intervenci\u00f3n en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda Positiva 6, 34, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\"Cuando la Duda Tortura\" o los Efectos de Tomar Decisiones Maximizando",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe 28 (5), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Making decisions: satisfying, maximizing, minimizing, and their different effects on well-being",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "XVI European Congress of Psychology. Moscow, Russia, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de \u00e9xito profesional en estudiantes de psicolog\u00eda de una universidad estatal del centro/sur de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n en Materias de Prevenci\u00f3n de Riesgos en el Hospital Cl\u00ednico Herminda Mart\u00edn",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ORP Conference, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of university teaching skills from the academic and student perspective",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n laboral y s\u00edndrome de burnout en pandemia COVID-19: el caso de una",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores. http://www \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Jn6h93kAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}