{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kbye-wcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "H\u00e9ctor Torres Cuevas",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eda de la educaci\u00f3n",
        "Saberes ind\u00edgenas",
        "Interculturalidad",
        "Etnograf\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 732,
    "citedby5y": 506,
    "hindex": 11,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 12,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2012": 4,
        "2013": 7,
        "2014": 12,
        "2015": 31,
        "2016": 40,
        "2017": 49,
        "2018": 59,
        "2019": 93,
        "2020": 90,
        "2021": 78,
        "2022": 132,
        "2023": 109,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiculturalidad e interculturalidad: desaf\u00edos epistemol\u00f3gicos de la escolarizaci\u00f3n desarrollada en contextos ind\u00edgenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Alpha (Osorno), 285-300, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 145,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12590836532623143228",
            "cites_id": [
                "12590836532623143228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes educativos mapuches: aportes epist\u00e9micos para un enfoque de educaci\u00f3n intercultural",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 46 (2), 271-284, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 136,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7790675667865654948",
            "cites_id": [
                "7790675667865654948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de conocimiento mapuche y su relaci\u00f3n con el conocimiento escolar",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos (Valdivia) 39 (1), 199-216, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13843319220089230622",
            "cites_id": [
                "13843319220089230622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distancia entre el conocimiento mapuche y el conocimiento escolar en contexto mapuche",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 14 (1), 16-33, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 89,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2176206230302433744",
            "cites_id": [
                "2176206230302433744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas epist\u00e9micas de los m\u00e9todos educativos mapuches",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 18 (1), 153-165, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16414108743801360072",
            "cites_id": [
                "16414108743801360072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Articulaci\u00f3n entre el conocimiento cultural mapuche y el conocimiento escolar en ciencia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 14 (3), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9427055546507124357",
            "cites_id": [
                "9427055546507124357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n para la ense\u00f1anza de las ciencias naturales: saber mapuche y escolar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 40, 965-982, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=576940383138244631,11372573950984731152",
            "cites_id": [
                "576940383138244631",
                "11372573950984731152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia comunicativa intercultural: formaci\u00f3n de profesores en el contexto poscolonial chileno",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Alpha (Osorno), 235-254, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14226191966747112452",
            "cites_id": [
                "14226191966747112452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conceptos de tiempo y espacio entre los mapuches: racionalidad educativa",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Papeles de trabajo-Centro de Estudios Interdisciplinarios en Etnoling\u00fc\u00edstica \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17874404869430007622",
            "cites_id": [
                "17874404869430007622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos geogr\u00e1ficos y territoriales con base epist\u00e9mica en la memoria social mapuche",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais 36, e3610603, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8783730626705068852",
            "cites_id": [
                "8783730626705068852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos cr\u00edticos de la escuela en territorio mapuche",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educar em revista 36, e66108, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12396463274691968119",
            "cites_id": [
                "12396463274691968119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00edmites y desaf\u00edos para incorporar el enfoque intercultural en la educaci\u00f3n escolar de estudiantes inmigrantes en La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 45 (2), 155-167, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8312961772959340210",
            "cites_id": [
                "8312961772959340210"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Categorisation of Mapuche Ways of Conceiving Time and Space: Educational Knowledge of the Kimches",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Diaspora, Indigenous, and Minority Education 7 (2), 84-98, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15274354196313404305",
            "cites_id": [
                "15274354196313404305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n intercultural biling\u00fce en Chile: Experiencias cotidianas en las escuelas de la regi\u00f3n mapuche de La Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universit\u00e9 Laval, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9089318773236773275,10656014160795530454",
            "cites_id": [
                "9089318773236773275",
                "10656014160795530454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n de tiempo en el discurso educativo de los kimches",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Interculturalidad en contexto mapuche, 257-278, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11721090330192248061",
            "cites_id": [
                "11721090330192248061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche Education Knowledge: Epistemic contributions for an intercultural educational approach",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE TARAPACA, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10779291349016323243",
            "cites_id": [
                "10779291349016323243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u2019\u00e9ducation scolaire et l\u2019\u00e9ducation mapuche: points de vue des parents mapuches",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enfances Familles G\u00e9n\u00e9rations. Revue interdisciplinaire sur la famille \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kbye-wcAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16919093494559484880",
            "cites_id": [
                "16919093494559484880"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}