{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Lu5PArMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Pablo Amaya",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Lu5PArMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Literatura chilena",
        "teatro chileno"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 12,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 1,
        "2022": 4,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literatura y educaci\u00f3n: Construyendo identidades",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Aut\u00f3noma de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3698554170268946917",
            "cites_id": [
                "3698554170268946917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s que un drama hist\u00f3rico: comentario dramatol\u00f3gico de Fuerte Bulnes (1955) de Mar\u00eda Asunci\u00f3n Requena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Sophia Austral, 45-62, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13598314892379173307",
            "cites_id": [
                "13598314892379173307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n socioling\u00fc\u00edstica de lo rural mediante recursos de oralidad simulada en dos obras teatrales de Roberto Navarrete",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 53 (1), 195-216, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18324321543468803714",
            "cites_id": [
                "18324321543468803714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teatro chileno de tem\u00e1tica campesina. El cochayuyero y La mariposa en el barbecho de Roberto Navarrete Troncoso",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 9 (2), 43-62, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2262751265055877492",
            "cites_id": [
                "2262751265055877492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dramaturgias de la memoria del teatro contempor\u00e1neo de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 115-132, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1972671073677478825",
            "cites_id": [
                "1972671073677478825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dramaturgias de la memoria del teatro contempor\u00e1neo de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 115-132, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1972671073677478825",
            "cites_id": [
                "1972671073677478825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dramaturgas de los teatros universitarios chilenos: Mar\u00eda Asunci\u00f3n Requena e Isidora Aguirre",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares 6 (1), 29-39, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12058560222878663377",
            "cites_id": [
                "12058560222878663377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia del registro prospectivo; siguiendo las directrices de la Revista Chilena de Nutrici\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 50 (4), 464-466, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n y percepci\u00f3n de la maternidad e ideal femenino en el radioteatro chileno durante la primera mitad del siglo XX",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los escenarios pedag\u00f3gicos de la dramaturgia de Deyanira Urz\u00faa de Calvo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Logos (La Serena) 32 (1), 158-172, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La poes\u00eda culinaria de Chile y Jap\u00f3n: Neruda, Mistral, De Rokha, Matsuo Basho, Issa y Shiki",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias pol\u00edticas en la perfomance de las memorias de la Resistencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos del CILHA 22 (2), 448-474, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre la intenci\u00f3n poi\u00e9tica y el gesto pol\u00edtico. La flor de la laguna y los or\u00edgenes del teatro musical en Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista musical chilena 73 (232), 46-69, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comentario dramatol\u00f3gico de Su d\u00eda gris (1962) de Roberto Navarrete Troncoso: crisis de la familia y la masculinidad",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Logos (La Serena) 29 (1), 136-148, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teatro chileno de tem\u00e1tica campesina. El cochayuyero y La mariposa en el barbecho de Roberto Navarrete Troncoso Chilean theater with peasant themes. El cochayuyero and La \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Centro de Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILEAN THEATER WITH PEASANT THEMES. EL COCHAYUYERO AND LA MARIPOSA EN EL BARBECHO THE ROBERTO NAVARRETE TRONCOSO",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS HEMISFERICOS Y POLARES 9 (2), 43-62, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reescritura consciente de la historia: propuestas dramat\u00fargicas chilenas a partir de Juana de Arco",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Artescena, 13-27, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trilog\u00eda del sur de Mar\u00eda Asunci\u00f3n Requena dramaturgia para la construcci\u00f3n de otra naci\u00f3n chilena y otra literatura nacional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia del teatro en Chile (1941-1990). Juan Andr\u00e9s Pi\u00f1a",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Apuntes de Teatro, 173-176, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema del Estado-naci\u00f3n y su rol en la generizaci\u00f3n: El caso de \u201cAyayema\u201d de Mar\u00eda Asunci\u00f3n Requena",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 6-27, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dramaturgas de los teatros universitarios chilenos: Mar\u00eda Asunci\u00f3n Requena e Isidora Aguirre Female playwrights of chilean university theatres: Maria Asuncion Requena and \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Centro de Estudios Hemisf\u00e9ricos y Polares, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FEMALE PLAYWRIGHTS OF CHILEAN UNIVERSITY THEATRES: MARIA ASUNCION REQUENA AND ISIDORA AGUIRREY",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA ESTUDIOS HEMISFERICOS Y POLARES 6 (1), 29-39, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DRAMATURGIAS DE LA MEMORIA DEL TEATRO CONTEMPOR\u00c1NEO DE LA CIUDAD DE CONCEPCI\u00d3N.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Theor\u00eda: Ciencia, Arte y Humanidades 23 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema del Estado-naci\u00f3n y su rol en la generizaci\u00f3n: el caso de\" Ayayema\" de Asunci\u00f3n Requena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 7-27, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antolog\u00eda de Dramaturgia Contempor\u00e1nea de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DRAMATURGIA-Proyecto ADAE",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La subversi\u00f3n del discurso religioso en\" Salve Dolorosa\" de Sonia Caicheo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Nueva Revista del Pac\u00edfico, 97-110, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teatro y memorias colectivas: una reflexi\u00f3n desde VILLA+ DISCURSO de Guillermo Calder\u00f3n al aula1",
                "citation": "LITERATURA Y EDUCACI\u00d3N, 99, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reescritura consciente de la historia: propuestas dramat\u00fargicas chilenas a partir de Juana de Arco he conscious rewritting of history: chilena dramaturgical proposals from \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Lu5PArMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}