{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pMa7mGwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sergio An\u00edbal Araya Guzm\u00e1n",
    "affiliation": "Dr. en Sistemas de Informaci\u00f3n, Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Sistemas de Informaci\u00f3n",
        "Gesti\u00f3n del Conocimiento",
        "Calidad en Instituciones Educativas"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 443,
    "citedby5y": 304,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2004": 3,
        "2005": 0,
        "2006": 2,
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 4,
        "2010": 1,
        "2011": 5,
        "2012": 11,
        "2013": 6,
        "2014": 7,
        "2015": 12,
        "2016": 19,
        "2017": 18,
        "2018": 27,
        "2019": 67,
        "2020": 48,
        "2021": 53,
        "2022": 63,
        "2023": 52,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Animal assisted therapy (AAT) program as a useful adjunct to conventional psychosocial rehabilitation for patients with schizophrenia: results of a small-scale randomized \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Frontiers in psychology 7, 631, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2513577016813364134",
            "cites_id": [
                "2513577016813364134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Information systems and their effect on organizational performance: An inquiry into job satisfaction and commitment in higher education institutions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Information Systems Engineering and Management 3 (4), 26, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3592957267154118593",
            "cites_id": [
                "3592957267154118593"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la relaci\u00f3n entre gesti\u00f3n del conocimiento y el rendimiento organizativo en instituciones de educaci\u00f3n superior universitaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e tecnolog\u00edas de Informa\u00e7\u00e3o, 947-959, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1788636439308731621",
            "cites_id": [
                "1788636439308731621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sistemas de informaci\u00f3n y su interacci\u00f3n con la dimensi\u00f3n cultural de las organizaciones",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 3 (1), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17415626602782465980",
            "cites_id": [
                "17415626602782465980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Integrative View of IS/IT and Organizational Resources and Capabilities",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Issues in Informing Science and Information Technology 4, 629-639, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7484920722316124978",
            "cites_id": [
                "7484920722316124978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estigma: la relevancia del contacto social en el trastorno mental",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda Cl\u00ednica 28 (2), 111-117, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12690504146674750608",
            "cites_id": [
                "12690504146674750608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enterprise architecture proposal for undergraduate teaching in higher education institutions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Information Systems Engineering and Management 3 (3), 21, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15401002736197450285",
            "cites_id": [
                "15401002736197450285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los antecedentes de la capacidad de absorci\u00f3n: An\u00e1lisis cr\u00edtico y proposici\u00f3n de un modelo de integraci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "XI Congreso de Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n, 0559-0570, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16043598094111548924",
            "cites_id": [
                "16043598094111548924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stigma: the relevance of social contact in mental disorder",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Enfermer\u00eda Cl\u00ednica (English Edition) 28 (2), 111-117, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3133183710508798368",
            "cites_id": [
                "3133183710508798368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aplicaci\u00f3n del An\u00e1lisis de Recursos y Capacidades en el \u00e1mbito de Instituciones de Educaci\u00f3n Superior Universitaria",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "IX Congreso De Ingenier\u00eda De Organizaci\u00f3n, 110, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10550219245982110143",
            "cites_id": [
                "10550219245982110143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El clima como sistema complejo adaptativo en coevoluci\u00f3n",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Ciencia y Mar 6 (17), 23-25, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9656785177757440254",
            "cites_id": [
                "9656785177757440254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet of Things: Factors that influence its adoption among Chilean SMEs",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "2018 13th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10241332276101574478",
            "cites_id": [
                "10241332276101574478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los recursos y capacidades y los sistemas y tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n: una perspectiva organizativa integradora",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "X Congreso de Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2507910408762916687",
            "cites_id": [
                "2507910408762916687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo generalizado de producci\u00f3n pesquera con dependencia ambiental, una aplicaci\u00f3n al golfo de Tehuantepec",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Rev. Geofis 20, 21-29, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2196850156287664791",
            "cites_id": [
                "2196850156287664791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la incidencia de creadores e inhibidores de Tecnoestr\u00e9s en la Satisfacci\u00f3n Laboral y Compromiso Laboral en usuarios finales de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Rev Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o. Associa\u00e7\u00e3o Ib\u00e9rica de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15517465929574640833",
            "cites_id": [
                "15517465929574640833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un modelo de relaci\u00f3n entre capacidades asociadas con sistemas y tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y el desempe\u00f1o de instituciones universitarias",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "X Congreso de Ingenier\u00eda de Organizaci\u00f3n, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6884563909998354738",
            "cites_id": [
                "6884563909998354738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos meteorol\u00f3gicos y oceanogr\u00e1ficos en la productividad del Oc\u00e9ano Pac\u00edfico del este",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Geof\u0131sica 17, 23-39, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13047134552223267857",
            "cites_id": [
                "13047134552223267857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de las caracter\u00edsticas y factores estresantes del teletrabajo en el agotamiento y satisfacci\u00f3n laboral de los teletrabajadores, y su incidencia en el rendimiento \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica De Sistemas e Tecnologias De Informa\u00e7\u00e3o, 573-587, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8730809965315173019",
            "cites_id": [
                "8730809965315173019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnoestr\u00e9s y su efecto sobre la productividad en estudiantes universitarios en tiempos de la COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 27 (100), 1721-1738, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13023475433871052394",
            "cites_id": [
                "13023475433871052394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alineaci\u00f3n entre Sistemas de Informaci\u00f3n, Tecnolog\u00edas de la de Informaci\u00f3n y el Negocio: un Estudio Emp\u00edrico en la Regi\u00f3n de Biob\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Informaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica 30 (5), 131-138, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7132189456317643978",
            "cites_id": [
                "7132189456317643978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo proyectos de vida con personas supervivientes de enfermedad mental",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "TOG (A Coru\u00f1a) 11 (19), 1-25, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12964422195376283000",
            "cites_id": [
                "12964422195376283000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa camar\u00f3n del Pac\u00edfico",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Resultados parciales de muestreos en lagunas costeras del Noroeste.(Pacific \u2026, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5947685912497270864",
            "cites_id": [
                "5947685912497270864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la relaci\u00f3n entre autonom\u00eda, factores estresantes y agotamiento, en teletrabajo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o, 619-633, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18164578304140531487",
            "cites_id": [
                "18164578304140531487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando antecedentes y consecuencias del \u00c9xito de los Sistemas de Informaci\u00f3n sobre el Recurso Humano en Establecimientos Educativos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o Iberian - Journal of \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6976312463652836474",
            "cites_id": [
                "6976312463652836474"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alignment between information systems, information technology and Business: An empirical study in the Biob\u00edo region (Chile)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Information Technology 30 (5), 131-138, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5031336695979241326",
            "cites_id": [
                "5031336695979241326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigando el efecto de los estilos de aprendizaje en la aceptaci\u00f3n de los libros electr\u00f3nicos entre estudiantes universitarios Investigating the effect of learning styles on \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12590326926692134791",
            "cites_id": [
                "12590326926692134791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la relaci\u00f3n entre Gesti\u00f3n del Conocimiento y Rendimiento Organizativo en Organizaciones Educativas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Proceedings of the 14th Iberian Conference on Information Systems and \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3980119124292686874",
            "cites_id": [
                "3980119124292686874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technostress and its effect on productivity in university students in times of COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia, 1721-1738, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18287303456265687269",
            "cites_id": [
                "18287303456265687269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la relaci\u00f3n entre Gesti\u00f3n del Conocimiento y el Rendimiento Organizativo en Instituciones de Educaci\u00f3n de Fuerzas Armadas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o, 438-451, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14516445818649646597",
            "cites_id": [
                "14516445818649646597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de la expectativa de esfuerzo y la expectativa de desempe\u00f1o en la satisfacci\u00f3n laboral y compromiso organizativo de usuarios de plataformas digitales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o, 166-176, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8857080936255963328",
            "cites_id": [
                "8857080936255963328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando factores que inciden en la fatiga tecnol\u00f3gica (tecnofatiga) de docentes universitarios",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "2022 17th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12780759542165727035",
            "cites_id": [
                "12780759542165727035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the relationship between the success of information systems, job satisfaction and commitment, and organizational performance in educational establishments",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "2020 15th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5373238096250978052",
            "cites_id": [
                "5373238096250978052"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando las relaciones entre alta direcci\u00f3n, \u00e9xito de los sistemas de informaci\u00f3n y rendimiento en organizaciones educativas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1911964177301552026",
            "cites_id": [
                "1911964177301552026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel de la est\u00e9tica visual en la aceptaci\u00f3n de los sistemas de informaci\u00f3n The role of visual aesthetics in the acceptance of information systems",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Proceedings of the 14th Iberian Conference on Information Systems and \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2649082696430122785",
            "cites_id": [
                "2649082696430122785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring an enterprise architecture for higher education institutions: A proposal for the area of undergraduate teaching",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "2018 13th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12402711176943286056",
            "cites_id": [
                "12402711176943286056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the relationship information systems and organizational performance, through job satisfaction and labor commitment in universities",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "2018 13th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6172812019411559949",
            "cites_id": [
                "6172812019411559949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaciones virtuales de la integraci\u00f3n a la desintegraci\u00f3n integrada",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Ingenier\u00eda Industrial 3 (1), 31-45, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6737722975576939639",
            "cites_id": [
                "6737722975576939639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre el liderazgo y la gesti\u00f3n del conocimiento, y su incidencia en el comportamiento organizativo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Driving Sustainable Business Development in Latin America: Innovative \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del liderazgo aut\u00e9ntico en el teletrabajo y su incidencia en la satisfacci\u00f3n laboral y en el compromiso organizativo en administrativos universitarios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica de Sistemas e Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o, 553-566, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring factors that affect technological anxiety (technoanxiety) of university administrative staff",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "2022 17th Iberian Conference on Information Systems and Technologies (CISTI \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de gesti\u00f3n del conocimiento para el proceso de renovaci\u00f3n curricular para programas de pregrado de la Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El periodismo y la verdad \u00e9tica de la informaci\u00f3n, primera parte (Xipe totek 86)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "ITESO, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelamiento de ecuaciones estructurales aplicado al desarrollo de transferencia tecnol\u00f3gica en universidades",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceedings of the 34th International Business Information Management \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo conceptual de desarrollo de e-Gobierno para las municipalidades............... 600",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mejorando la autoeficacia creativa en estudiantes de sistemas de informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando Antecedentes Y Consecuencias De La Gesti\u00f3n Del Riesgo En Organizaciones",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Proceedings of the 33rd International Business Information Management \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clasificaci\u00f3n de la Eficiencia en Empresas Comerciales Chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Proceedings of the 33rd International Business Information Management \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internet de las Cosas: Factores que influyen su adopci\u00f3n en Pymes chilenas Internet of Things: Factors that influence its adoption among Chilean SMEs",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explorando la relaci\u00f3n Sistemas de Informaci\u00f3n y Rendimiento Organizativo, a trav\u00e9s de la Satisfacci\u00f3n y Compromiso Laboral en Universidades Exploring the relationship \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyectos de vida y oportunidades: reflexiones de dos d\u00e9cadas de tutelaje",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sistemas de informaci\u00f3n y su efecto en el desempe\u00f1o organizacional en empresas de la Octava Regi\u00f3n de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Conference on Information Resources Management (CONF-IRM), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sistemas de informaci\u00f3n y su efecto en el desempe\u00f1o organizacional en empresas de la Octava Regi\u00f3n de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construyendo proyectos de vida con personas supervivientes de enfermedad mental: Sergio Guzm\u00e1n: el coraz\u00f3n al servicio de la excelencia asistencial",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de terapia ocupacional Galicia, TOG, 15, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interacci\u00f3n entre los sistemas de informaci\u00f3n y el desempe\u00f1o en instituciones universitarias: un enfoque desde la teor\u00eda de recursos y capacidades",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors that could be Considered on Information Systems Research Works.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "CAiSE Workshops (2), 499-509, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paula Calvo1, 2*, Joan R. Fortuny3, Sergio Guzm\u00e1n3, Cristina Mac\u00edas3, Jonathan Bowen1, 4, Mar\u00eda L. Garc\u00eda3, Olivia Orejas3, Ferran Molins3, Asta Tvarijonaviciute5, 6, Jos\u00e9 J \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FIBER-METAL HYBRID LAMINATES AS STRUCTURAL MATERIAL IN TOWERS FOR OFFSHORE WIND ENERGY CONVERTERS",
                "citation": "Simulation 14 (14), 12-12, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelamiento De Ecuaciones Estructurales Aplicado Al \u00c1mbito Del Tecnoestr\u00e9s Y Su Incidencia En La Satisfacci\u00f3n Laboral Y Compromiso Laboral En Usuarios Finales De Tecnolog\u00edas \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelamiento De Ecuaciones Estructurales Aplicado Al \u00c1mbito Del Teletrabajo. La Autonom\u00eda, Factores Estresantes Y Agotamiento De Teletrabajo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelamiento De Ecuaciones Estructurales Aplicado Al \u00c1mbito De La Gesti\u00f3n Del Conocimiento Y El Rendimiento Organizativo En Instituciones De Educaci\u00f3n De Fuerzas Armadas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMa7mGwAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}