{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "PQix8vkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Ren\u00e9 Rodr\u00edguez Garc\u00e9s",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=PQix8vkAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Sistemas Educativos",
        "Sociedad y Tecnolog\u00eda",
        "Mujer y Trabajo."
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "http://www.ubiobio.cl/",
    "citedby": 1175,
    "citedby5y": 948,
    "hindex": 18,
    "hindex5y": 17,
    "i10index": 37,
    "i10index5y": 34,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 9,
        "2014": 7,
        "2015": 19,
        "2016": 28,
        "2017": 68,
        "2018": 61,
        "2019": 77,
        "2020": 124,
        "2021": 180,
        "2022": 228,
        "2023": 281,
        "2024": 54
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funcionalidad Familiar en pacientes diab\u00e9ticos e hipertensos compensados y descompensados (Family functionality in diabetic and hypertensive patients compensated and \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Theoria, 41-50, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 95,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16683481300777238121",
            "cites_id": [
                "16683481300777238121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias comunicativas en idioma ingl\u00e9s: la influencia de la gesti\u00f3n escolar y nivel socio-econ\u00f3mico en el nivel de logro educativo en L2 Ingl\u00e9s.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perfiles Educativos 37 (149), 74-93, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 59,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17865030119986416014,9070913784335904541",
            "cites_id": [
                "17865030119986416014",
                "9070913784335904541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad en la formaci\u00f3n inicial docente: los d\u00e9ficit en las competencias pedag\u00f3gicas y disciplinares en Chile.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (2), 1-25, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10911676573746324112",
            "cites_id": [
                "10911676573746324112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad en la formaci\u00f3n inicial docente: los d\u00e9ficit en las competencias pedag\u00f3gicas y disciplinares en Chile.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educacipon, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10911676573746324112",
            "cites_id": [
                "10911676573746324112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores financieros para la toma de decisiones en la empresa DISGARTA",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Obtenido de https://repositorio. pucesa. edu. ec/bitstream/123456789/2860/1 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10884333748135009272",
            "cites_id": [
                "10884333748135009272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres Rurales y trabajo en Chile Central: actitudes, factores y significaciones.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 10 (72), 47-68, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4459837093264284042,346765777743300367",
            "cites_id": [
                "4459837093264284042",
                "346765777743300367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n, vida democr\u00e1tica y sentido de pertenencia seg\u00fan tipo de establecimiento educativo en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "P\u00e1ginas de educaci\u00f3n 11 (2), 108-129, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11449274142455447550",
            "cites_id": [
                "11449274142455447550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segmentaci\u00f3n y exclusi\u00f3n en Chile: el caso de los j\u00f3venes primera generaci\u00f3n en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 327-343, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9448547503900363026",
            "cites_id": [
                "9448547503900363026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol parental educativo: aproximaci\u00f3n a las percepciones que poseen futuros profesores.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 18 (3), 456-470, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8943209658896843799",
            "cites_id": [
                "8943209658896843799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n laboral de mujeres rurales chilenas: Tendencias, perfiles y factores predictores.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 12 (75), 47-68, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10160014640944595194",
            "cites_id": [
                "10160014640944595194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoestima en Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes chilenos: an\u00e1lisis con \u00e1rboles de clasificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista reflexiones 100 (1), 19-37, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7471843240499988979",
            "cites_id": [
                "7471843240499988979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad educativa, apoyo docente y familiar percibido: la tridimensionalidad de la satisfacci\u00f3n escolar en ni\u00f1os y adolescentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 11 (2), 157-173, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4277386114752458506",
            "cites_id": [
                "4277386114752458506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estratificaci\u00f3n digital: acceso y usos de las TIC en la poblaci\u00f3n escolar chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 19 (1), 20-34, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=700619554018406269",
            "cites_id": [
                "700619554018406269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capacidad predictiva de las notas de ense\u00f1anza media sobre el rendimiento en prueba de selecci\u00f3n universitaria: el caso chileno.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aula Abierta, 61-68, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14686991570146848898",
            "cites_id": [
                "14686991570146848898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital humano y factores culturales: determinantes de la inserci\u00f3n laboral femenina en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 26 (52), 0-0, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12018120954733444932",
            "cites_id": [
                "12018120954733444932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rezago en el desarrollo infantil: La importancia de la calidad educativa del ambiente familiar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 13 (2), 253-270, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10674751706221383947",
            "cites_id": [
                "10674751706221383947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima de convivencia escolar en Chile: un an\u00e1lisis desde el nuevo marco de medici\u00f3n de calidad educativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 43 (2), 557-573, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16113482582586706675",
            "cites_id": [
                "16113482582586706675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas del Stock en campos profesionales difusos: oferta educativa en trabajo social.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos 42 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=125615069678181766",
            "cites_id": [
                "125615069678181766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectativa, cobertura y dominio curricular: percepciones del profesorado en la ense\u00f1anza de la matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Paradigma 36 (2), 177-201, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10186087894190095672,8770624448807111095",
            "cites_id": [
                "10186087894190095672",
                "8770624448807111095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer de c\u00e9rvix y autorresponsabilidad: perfilando el riesgo de abstenci\u00f3n al Papanicolaou entre las mujeres chilenas mediante \u00c1rboles de Decisi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Horizonte M\u00e9dico (Lima) 18 (1), 13-22, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3580358378261850963",
            "cites_id": [
                "3580358378261850963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La contribuci\u00f3n econ\u00f3mica de la mujer en los hogares chilenos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Convergencia 24 (74), 209-230, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10353917729207104365",
            "cites_id": [
                "10353917729207104365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el miedo al delito y los otros miedos: el ciudadano-v\u00edctima y la inseguridad transversalizada.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pol\u00edtica y Sociedad 54 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18126834311000221057",
            "cites_id": [
                "18126834311000221057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido de pertenencia escolar entre ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en Chile: perfiles e itinerarios mediante \u00e1rboles de clasificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 103-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3023095722035030667",
            "cites_id": [
                "3023095722035030667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre milagros, esp\u00edritus y esoterismo: pensamiento m\u00e1gico y pseudociencia en el Chile globalizado del siglo XXI",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitas Psychologica 18 (4), 1-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13070559901618811159",
            "cites_id": [
                "13070559901618811159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elecci\u00f3n profesional y sesgo de selecci\u00f3n: evaluaci\u00f3n de los sistemas de admisi\u00f3n universitaria en Chile en un contexto de agenda pro-inclusi\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o: Revista da Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Campinas) 22, 852-870, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10340649841024991840",
            "cites_id": [
                "10340649841024991840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria escolar y selecci\u00f3n universitaria: comportamiento del ranking como factor de inclusi\u00f3n a la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sophia 12 (2), 195-206, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6029380295590024297",
            "cites_id": [
                "6029380295590024297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empleabilidad, ingresos y brechas: un an\u00e1lisis comparativo de los procesos de inserci\u00f3n laboral en Chile.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Orientaci\u00f3n y Sociedad 14, 1-19, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7937097687314017098",
            "cites_id": [
                "7937097687314017098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n profesional y empleabilidad: las tensiones del mercado en las carreras de la salud en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 31 (4), 1-9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4228424975626627020",
            "cites_id": [
                "4228424975626627020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria Escolar y Ranking: valoraciones y estrategias institucionales en el nuevo escenario de selecci\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 42 (3), 313-326, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17317900979288053209",
            "cites_id": [
                "17317900979288053209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stock profesional, eficiencia educativa y segmentaci\u00f3n: An\u00e1lisis de los procesos de formaci\u00f3n profesional en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 15 (29), 183-196, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2410882644375685263",
            "cites_id": [
                "2410882644375685263"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Test informatizados y su contribuci\u00f3n a la acci\u00f3n evaluativa en Educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n a Distancia RED, 1-17, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6066531048108394618",
            "cites_id": [
                "6066531048108394618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00f3nde quiero que estudien mis hijos/as: caracterizaci\u00f3n de la oferta educativa y sus niveles de demanda en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 19 (41), 57-70, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15958262764959629650",
            "cites_id": [
                "15958262764959629650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer mamario y cervicouterino: el problema del absentismo femenino en la acci\u00f3n preventiva",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad y salud 22 (1), 41-51, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13849966728369250106",
            "cites_id": [
                "13849966728369250106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inactividad laboral como invisibilizaci\u00f3n del trabajo femenino: aportes a la nueva cartograf\u00eda del mercado laboral rural en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de desarrollo rural 16 (83), 1-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4249388822229073198",
            "cites_id": [
                "4249388822229073198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los aportes de los asistentes de la educaci\u00f3n: la escuela como campo de intervenci\u00f3n para el Trabajo Social",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuaderno de Trabajo Social, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7540419975102638702",
            "cites_id": [
                "7540419975102638702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "First generation in Chilean higher education: Tension between access and inclusion in a segmented university system",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bulletin of Latin American Research 40 (4), 549-564, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14357802109584819630",
            "cites_id": [
                "14357802109584819630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones demogr\u00e1ficas y del mercado del trabajo en el espacio rural chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mundo agrario 17 (36), 00-00, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14397320242092360199,11383846732803151980",
            "cites_id": [
                "14397320242092360199",
                "11383846732803151980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de logro PSU: lo que devela el puntaje corregido en las pruebas de admisi\u00f3n universitaria en Chile.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Propuesta Educativa, 89-100, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9622518064764842341",
            "cites_id": [
                "9622518064764842341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnia mapuche y vulnerabilidad: una mirada desde los indicadores de carencialidad socioeducativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Encuentros 18 (1), 84-92, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14363454857433959832",
            "cites_id": [
                "14363454857433959832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoyo familiar y docente percibido",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UCMaule, 71-95, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10823087329212528784,5943545139324880356",
            "cites_id": [
                "10823087329212528784",
                "5943545139324880356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delay in child development: The importance of education quality of family atmosphere",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 13 (2), 253-270, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7669873102944185166",
            "cites_id": [
                "7669873102944185166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad educativa del ambiente familiar y escolaridad materna",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Paradigma 37 (1), 76-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16612013188602526107",
            "cites_id": [
                "16612013188602526107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer y acci\u00f3n preventiva en Chile: perfilando la abstenci\u00f3n a la mamograf\u00eda y papanicolaou",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (8), 1150-1156, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6707141840179130773",
            "cites_id": [
                "6707141840179130773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de calidad educativa en Chile: lo que reportan los indicadores de desarrollo cognitivo, personal y social en la escuela",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Pilquen. Secci\u00f3n Psicopedagog\u00eda 17 (1), 34-48, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4415430196823343332",
            "cites_id": [
                "4415430196823343332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HABILIDADES TIC PARA EL APRENDIZAJE EN ESTUDIANTES CHILENOS: UNA INSUFICIENTE Y SEGMENTADA INSTALACI\u00d3N DE COMPETENCIAS EN LA ESCUELA.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Paradigma 39 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14704829747911613822",
            "cites_id": [
                "14704829747911613822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones sobre ciencia y tecnolog\u00eda en Chile: an\u00e1lisis factorial exploratorio y confirmatorio para la primera versi\u00f3n de la Encuesta Nacional de Cultura Cient\u00edfica y \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PAAKAT: revista de tecnolog\u00eda y sociedad 8 (15), 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1623858162742977053",
            "cites_id": [
                "1623858162742977053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconfiguraciones socioespaciales  y nuevos v\u00ednculos rural-urbanos.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Experiencias en desarrollo local y rural sostenible., 125-152, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16819270479438030287",
            "cites_id": [
                "16819270479438030287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n y despoblamiento de la matr\u00edcula de escuelas p\u00fablicas en Chile: un estudio de tendencia entre los a\u00f1os 2003 y 2018",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Escuela de Ciencias de la Educaci\u00f3n 1 (17), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5665932081899459728",
            "cites_id": [
                "5665932081899459728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consumo tecnol\u00f3gico: an\u00e1lisis de los determinantes del equipamiento dom\u00e9stico mediante \u00e1rboles de decisi\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales. 11 (1), 70-85, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6216086682241069452",
            "cites_id": [
                "6216086682241069452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inseguridad ciudadana y delitos de mayor connotaci\u00f3n social: formas y extensiones del temor a la delincuencia en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuaderno urbano 33 (33), 78-101, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13733709970976621861",
            "cites_id": [
                "13733709970976621861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No todo es Prueba de Selecci\u00f3n Universitaria: el ranking como v\u00eda de inclusi\u00f3n a la universidad en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sophia 17 (2), 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6403419856154449054",
            "cites_id": [
                "6403419856154449054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblaci\u00f3n Nini en Chile: Motivos para la exclusi\u00f3n laboral y educativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ajayu \u00d3rgano de Difusi\u00f3n Cient\u00edfica del Departamento de Psicolog\u00eda UCBSP 19 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9322832371588575454",
            "cites_id": [
                "9322832371588575454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levels of student satisfaction with respect to academic evaluation in higher education: the perception of those who are in the initial teacher training",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 16 (1), 95-120, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6112209183166564471",
            "cites_id": [
                "6112209183166564471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictive ability of high school grades on performance at the national university selection test: The Chilean case",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Aula Abierta 43 (2), 61-68, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1386414585047296194",
            "cites_id": [
                "1386414585047296194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de satisfacci\u00f3n estudiantil respecto a la evaluaci\u00f3n acad\u00e9mica en Educaci\u00f3n Superior: la percepci\u00f3n de quienes cursan Formaci\u00f3n Inicial Docente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 16 (1), 95-120, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4789954268971384744",
            "cites_id": [
                "4789954268971384744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incertidumbre y malestar subjetivo en Chile: una radiograf\u00eda a la inseguridad humana como fen\u00f3meno multidimensional",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Paradigma 41 (2), 171-198, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17143015290960952142",
            "cites_id": [
                "17143015290960952142"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selectividad e igualdad de oportunidades en el acceso a carreras de pedagog\u00eda: compleja convivencia en un contexto de financiamiento a la demanda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectiva Educacional 60 (3), 110-131, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18441682103856568562",
            "cites_id": [
                "18441682103856568562"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes chilenos/as en la escuela",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia 28, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8014733948553842986",
            "cites_id": [
                "8014733948553842986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorpora\u00e7\u00e3o da Lei de Gratuidade ao Sistema de Educa\u00e7\u00e3o Superior no Chile: a prolonga\u00e7\u00e3o do subsidio \u00e0 demanda e a privatiza\u00e7\u00e3o do financiamento p\u00fablico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 12 (33), 179-195, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5312913277283815067",
            "cites_id": [
                "5312913277283815067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo nos va en Matem\u00e1ticas?: La calidad de la influencia de pares y la predisposici\u00f3n personal hacia el aprendizaje en un contexto de segmentaci\u00f3n socioeducativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 32 (1), 132-156, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5043597808921477287",
            "cites_id": [
                "5043597808921477287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Coexistence in Chile: An Analysis Based on the New Educational Quality Measurement Framework",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 43 (2), 557-573, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15321579422583398480",
            "cites_id": [
                "15321579422583398480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reconfiguraci\u00f3n del mapa de la pobreza multidimensional en Chile: Un an\u00e1lisis comparativo de las carencias y brechas en los hogares rurales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 18 (35), 53-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9085731355102151664",
            "cites_id": [
                "9085731355102151664"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute diarrhea in infancy",
                "pub_year": "1948",
                "citation": "Pediatrics 2 (5), 525-532, 1948"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5707181638315346716",
            "cites_id": [
                "5707181638315346716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 y estrategias econ\u00f3micas familiares:\u00bf c\u00f3mo enfrentan las mujeres chilenas la vulnerabilidad en esta crisis?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aletheia 13 (1), 175-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12775902509247826392",
            "cites_id": [
                "12775902509247826392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How are we doing in Mathematics?: The quality of the influence of peers and personal predisposition towards learning in a context of socio-educational segmentation",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 32 (1), 132-156, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18055547599403579566",
            "cites_id": [
                "18055547599403579566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis factorial exploratorio para las percepciones estudiantiles en torno a la evaluaci\u00f3n acad\u00e9mica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 12 (1), 150-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6625445166405553639",
            "cites_id": [
                "6625445166405553639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participation, democratic life and sense of belonging according to type of educational institution in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 11 (2), 108-129, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16692269823212092777",
            "cites_id": [
                "16692269823212092777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segmentation and exclusion in Chile: The case of first generation young people in higher education",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 15 (1), 327-343, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2062383805759358708",
            "cites_id": [
                "2062383805759358708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apropiaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y determinantes de la brecha digital en el microemprendimiento chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enlace: revista venezolana de informaci\u00f3n, tecnolog\u00eda y conocimiento 13 (3 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1843144744508593541",
            "cites_id": [
                "1843144744508593541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La brecha digital en la escuela: factores que inciden en el acceso a las TIC en el espacio educativo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2079841893037194714",
            "cites_id": [
                "2079841893037194714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia del Instituto Colombiano Agropecuario en el desarrollo agr\u00edcola mediante la educaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "1974",
                "citation": "Bogot\u00e1. Instituto Colombiano Agropecuario, 1974"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15430425314079633654",
            "cites_id": [
                "15430425314079633654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malestar subjetivo e incertidumbre educativa durante la pandemia por Covid-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ALTERIDAD. Revista de Educaci\u00f3n 18 (1), 99-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16951600906537626057",
            "cites_id": [
                "16951600906537626057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguimiento al sistema de admisi\u00f3n escolar en Chile:\u00bf c\u00f3mo ha funcionado el aseguramiento de la inclusi\u00f3n?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de la Escuela de Ciencias de la Educaci\u00f3n 1 (18), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5139300587705499687",
            "cites_id": [
                "5139300587705499687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEPCI\u00d3N DE RIESGO, SALUD MENTAL E INCERTIDUMBRE DURANTE LA PANDEMIA POR COVID-19 ENTRE J\u00d3VENES CHILENOS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aret\u00e9 8 (16), 159-177, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10277671655335701113",
            "cites_id": [
                "10277671655335701113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el talento acad\u00e9mico y la segmentaci\u00f3n socioeducativa: admisi\u00f3n universitaria de estudiantes Top 10% Ranking en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n Superior 41 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14655221709697445417",
            "cites_id": [
                "14655221709697445417"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de riesgo, salud mental e incertidumbre durante la pandemia por COVID-19 entre j\u00f3venes chilenos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aret\u00e9: Revista Digital del Doctorado en Educaci\u00f3n de la Universidad Central \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16626990251742883931",
            "cites_id": [
                "16626990251742883931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoestima en Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes chilenos: an\u00e1lisis con \u00e1rboles de clasificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Reflexiones 100 (1), 8, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17175725798779478085",
            "cites_id": [
                "17175725798779478085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoestima en Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes chilenos: an\u00e1lisis con \u00e1rboles de clasificaci\u00f3n Self-Esteem in Chilean Children and Adolescents: analysis with Classification trees",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Reflexiones 100 (1), 18, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15279540633442680426",
            "cites_id": [
                "15279540633442680426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualidade educacional, percep\u00e7\u00e3o do professor e apoio familiar: a tridimensionalidade da satisfa\u00e7\u00e3o escolar em crian\u00e7as e adolescentes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 11 (2), 157-173, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11906943002237063885",
            "cites_id": [
                "11906943002237063885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational quality, perceived teacher and family support: the three-dimensionality of school satisfaction in children and youth",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Educativa 11 (2), 157-173, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11733605489989038551",
            "cites_id": [
                "11733605489989038551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuidarlos en casa o pre escolarizarlos: itinerarios de una decisi\u00f3n materna por medio de \u00e1rboles de segmentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Universidad y Sociedad 11 (4), 370-376, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6497999767428411465",
            "cites_id": [
                "6497999767428411465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores determinantes en la elecci\u00f3n materna de cuidado informal en ni\u00f1os en edad preescolar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Estudios del Desarrollo Social: Cuba y Am\u00e9rica Latina 7 (1), 155-166, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16389165140836083747",
            "cites_id": [
                "16389165140836083747"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reconfiguraci\u00f3n del mapa de la pobreza multidimensional en Chile: Un an\u00e1lisis comparativo de las carencias y brechas en los hogares rurales 1",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Civilizar. Ciencias Sociales y Humanas 18 (35), 53-71, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11974431792056732520",
            "cites_id": [
                "11974431792056732520"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional choice and selection bias: evaluation of university admission system in Chile in a pro-inclusion agenda context",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o: Revista da Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Campinas) 22 (3), 852-870, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3881272734178806349",
            "cites_id": [
                "3881272734178806349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PRIVATIZACI\u00d3N DEL FINANCIAMIENTO P\u00daBLICO EN CHILE: EL SUBSIDIO A LA OFERTA EN EL ESPACIO UNIVERSITARIO.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Paradigma 38 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17421819624127497457",
            "cites_id": [
                "17421819624127497457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital stratification: ICT acces and use in chilean students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 19 (1), 20-34, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=433726318074891392",
            "cites_id": [
                "433726318074891392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School background and university selection: ranking performance as an inclusion factor to higher education",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sophia 12 (2), 195-206, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8032561911522992063",
            "cites_id": [
                "8032561911522992063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Professional stock, educational efficiency and segmentation: Process analysis of professional training in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 15 (29), 183-196, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9347194053866138458",
            "cites_id": [
                "9347194053866138458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technological consumption: Analysis of the determinants of household equipment through Decision Trees",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 11 (1), 70-85, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16603940149530167606",
            "cites_id": [
                "16603940149530167606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality in initial teacher training: the deficiencies in pedagogical and disciplinary skills in Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Actualidades Investigativas en Educaci\u00f3n 14 (2), 373-399, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=775306709287684220",
            "cites_id": [
                "775306709287684220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rural women and work in central Chile. Attitudes, factors and meanings",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 10 (72), 47-68, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=353570542667984428",
            "cites_id": [
                "353570542667984428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias de razonamiento l\u00f3gico-matem\u00e1tico: niveles de logro y desaf\u00edos para la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Di\u00e1logos sobre educaci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciaci\u00f3n sexual y conducta preventiva en la juventud chilena",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 42 (1), 34-60, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciaci\u00f3n sexual y conducta preventiva en la juventud chilena.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Psicolog\u00eda (02549247) 42 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 creen los chilenos/as?: la arraigada prevalencia de las ideas infundadas y el pensamiento m\u00e1gico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 19 (2), 217-234, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What do Chileans believe in?: the deep-rooted prevalence of unfounded ideas and magical thinking",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales 19 (2), 217-234, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESEO Y EPISTEMOLOG\u00cdA EN EL \u00c1MBITO DE LA INTERVENCI\u00d3N SOCIOCULTURAL CHILENA Y LATINOAMERICANA. NOTAS DESDE UN PENSAMIENTO SITUADO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 32 (50), 24-46, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profile of the Applicant to Pedagogy Programs and Attracting Academically Talented Students in a Context of Greater Incentives to Demand",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CS, 287-311, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil del postulante a Pedagog\u00eda y atracci\u00f3n de estudiantes acad\u00e9micamente talentosos en un contexto de mayores incentivos a la demanda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "CS, 287-311, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n docente y portafolio: an\u00e1lisis del desempe\u00f1o profesional docente en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educaci\u00f3n 32 (63), 68-98, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjective distress and educational uncertainty during the Covid-19 pandemic",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ALTERIDAD. Revista de Educaci\u00f3n 18 (1), 99-112, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad y covid-19 en Chile: estrategias econ\u00f3micas en hogares con personas mayores",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos: revista de la Facultad Latinoamericana de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad y covid-19 en Chile: estrategias econ\u00f3micas en hogares con personas mayores",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perfiles Latinoamericanos 31 (61), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis territorial de la participaci\u00f3n electoral mapuche en la elecci\u00f3n de constituyentes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios del Desarrollo Social: Cuba y Am\u00e9rica Latina 10 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEPTION OF RISK, MENTAL HEALTH AND UNCERTAINTY DURING THE COVID-19 PANDEMIC AMONG CHILEAN YOUNG",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Aret\u00e9 8 (16), 159-177, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis territorial de la participaci\u00f3n electoral mapuche en la elecci\u00f3n de constituyentes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Estudios del Desarrollo Social: Cuba y Am\u00e9rica Latina 10 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CITIZEN PERCEPTION SCALE ON SCIENCE AND TECHNOLOGY (S&T) IN CHILE: A GUIDED REVIEW OF A FACTORIAL TREATMENT",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (8), 315-320, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de percepci\u00f3n ciudadana sobre ciencia y tecnolog\u00eda (cyt) en Chile: Revisi\u00f3n guiada de un tratamiento factorial",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (8), 315-320, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PR\u00c1CTICAS SEXUALES Y CONDUCTAS SEXUALES DE RIESGO EN LA JUVENTUD CHILENA.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Paradigma 43, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poly-victimization reported by Chilean schoolchildren: is school a place to feel safe?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 163-181, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polivictimizaci\u00f3n reportada por escolares chilenos:\u00bf es la escuela un lugar donde sentirse a salvo?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Innovaciones Educativas 24 (36), 163-181, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El nuevo Sistema de Admisi\u00f3n Escolar (SAE) en Chile: aportes a la igualdad de oportunidades en un contexto de libre elecci\u00f3n educativa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Encuentros 20 (01-Enero-Junio-), 68-80, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre el talento acad\u00e9mico y la segmentaci\u00f3n socioeducativa: admisi\u00f3n universitaria de estudiantes Top 10% Ranking en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n Superior 41 (2), 45-59, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectoria escolar y procesos de admisi\u00f3n universitaria en Chile: entre el talento acad\u00e9mico y la reproducci\u00f3n de brechas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (3), 227-241, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segregaci\u00f3n y despoblamiento de la matr\u00edcula de escuelas p\u00fablicas en Chile: un estudio de tendencia entre los a\u00f1os 2003 y 2018",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Nacional de Rosario. Facultad de Humanidades y Artes. Escuela de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nem tudo \u00e9 teste de sele\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria: ranking como forma de inclus\u00e3o na universidade no Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sophia 17 (2), 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Not everything is University Admission Test: ranking as a path to University Admission in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sophia 17 (2), 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abstention from pap smears and mammography among chilean women. Prevalence and causes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (8), 1150-1156, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-Esteem in Chilean Children and Adolescents: analysis with Classification trees",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Reflexiones 100 (1), 19-37, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Ambiente de Sala de Aula em Escolas P\u00fablicas: Voltada a um Ensino mais Refletivo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 103-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sense of Belonging at School Among Children and Adolescents in Chile: Profiles and Paths Through Decision Tree",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 103-121, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NINI POPULATION IN CHILE: REASONS FOR LABOR AND EDUCATIONAL EXCLUSION",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ajayu \u00d3rgano de Difusi\u00f3n Cient\u00edfica del Departamento de Psicolog\u00eda UCBSP 19 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POPULA\u00c7\u00c3O NINI NO CHILE: RAZ\u00d5ES PARA TRABALHO E EXCLUS\u00c3O EDUCACIONAL",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ajayu \u00d3rgano de Difusi\u00f3n Cient\u00edfica del Departamento de Psicolog\u00eda UCBSP 19 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres jefas de hogar y Covid-19 en Chile:: estrategias econ\u00f3micas familiares para enfrentar la crisis.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aletheia: Revista de Desarrollo Humano, Educativo y Social Contempor\u00e1neo 13 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Victimization among Chilean boys, girls and adolescents in schools",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia 28, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporation of the Gratuity Law into the Higher Education System in Chile: the extension of the demand subsidy and the privatization of public financing",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 12 (33), 179-195, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Activos, aut\u00f3nomos y contribuyentes: argumentos para la resignificaci\u00f3n de las representaciones sociales sobre envejecimiento en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "CUHSO (Temuco) 30 (2), 203-224, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breast and cervical cancer: the problem of the lack of preventive actions in women",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad y Salud 22 (1), 41-51, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima de convivencia escolar en Chile: un an\u00e1lisis desde el nuevo marco de medici\u00f3n de calidad educativa/School Coexistence in Chile: An Analysis Based on the New Educational \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educaci\u00f3n 43 (2), NA-NA, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREDISPOSICI\u00d3N POSITIVA HACIA EL APRENDIZAJE Y AMBIENTE DE RESPETO EN EL RENDIMIENTO ESCOLAR DE CIENCIAS MATEM\u00c1TICAS: UN MODELO EXPLICATIVO CON ECUACIONES ESTRUCTURALES.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Paradigma 40 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploratory factor analysis for student perceptions about academic evaluation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "P\u00e1ginas de Educaci\u00f3n 12 (1), 150-163, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predisposici\u00f3n positiva hacia el aprendizaje y ambiente de respeto en el rendimiento escolar de ciencias matem\u00e1ticas: un modelo explicativo con ecuaciones estructurales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Paradigma, 384-403, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Among Miracles, Spirits and Esotericism: Magical Thinking and Pseudoscience in the Globalized Chile the XXI Century",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "UNIVERSITAS PSYCHOLOGICA 18 (4), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Labor inactivity as a way of making invisible the women's work: contributions to the new mapping of the rural labor market in Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 16 (83), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores determinantes en la elecci\u00f3n materna de cuidado informal en ni\u00f1os en edad preescolar/Determining Factors in the Maternal Choice of Informal Care in Preschool Children",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios del Desarrollo Social: Cuba y Am\u00e9rica Latina 7 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The human capital and cultural factors: Determinants of the labor feminine insertion in Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 26 (52), 0-0, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The reconfiguration of the multidimensional poverty map in Chile: A comparative analysis of deprivation and gaps in rural households",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 18 (35), 53-72, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions about Science and Technology in Chile: Exploratory and Confirmatory Factorial Analysis for the first version of the National Survey of Scientific and Technological \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PAAKAT: revista de tecnolog\u00eda y sociedad 8 (15), 1-20, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School Performance and Technology: The Importance of ICT Skills for Chilean Student\u2019s Learning",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Open Journal for Sociological Studies 1 (1), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escolha profissional e vi\u00e9s de sele\u00e7\u00e3o: avalia\u00e7\u00e3o dos sistemas de admiss\u00e3o universit\u00e1rio no Chile no contexto da agenda pr\u00f3-inclus\u00e3o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Avalia\u00e7\u00e3o: Revista da Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Campinas) 22 (3), 852-870, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On Fear of Crime and Other Fears: The Victim-Citizen and the Mainstreaming Insecurity",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pol\u00edtica y Sociedad 54 (3), 777, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The economic contribution of women in Chilean households",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Convergencia 24 (74), 209-230, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesional training and employability: the market tensions regarding the health majors in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 31 (4), 1-9, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funcionamiento Efectivo y Dimensi\u00f3n Subjetiva del V\u00ednculo Significativo con los Dem\u00e1s",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Aret\u00e9, Revista Digital del Doctorado en Educaci\u00f3n de la Universidad Central \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Demographic and labor market in the Chilean countryside Transformations",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Centro de Historia Argentina y Americana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El comportamiento del ranking como factor de inclusi\u00f3n a la educaci\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RECUS. Revista Electr\u00f3nica Cooperaci\u00f3n Universidad Sociedad. ISSN 2528-8075 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality education of the family environment and maternal schooling",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Parad\u00edgma 37 (1), 76-98, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuaderno de Trabajo Social N\u00b0 8",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Departamento de Trabajo Social de la Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Segmentaci\u00f3n y exclusi\u00f3n educativa en Chile: el caso de los j\u00f3venes primera generaci\u00f3n en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "III Foro Latinoamericano de Trabajo Social (La Plata, Argentina, 2016), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apropiaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y determinantes de la brecha digital en el microemprendimiento chileno",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Enl@ ce: Revista Venezolana de Informaci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Conocimiento 13 (3 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I Congreso Internacional de Educaci\u00f3n Inclusiva en la Universidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "El comportamiento del ranking como factor de inclusi\u00f3n a la educaci\u00f3n \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "H\u00e1bitos alimentarios en la poblaci\u00f3n escolar chilena: an\u00e1lisis comparativo por tipo de establecimiento",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n 43 (1), 6-11, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expectation, coverage and proficiency curriculum: Perceptions of teachers in the teaching of mathematics",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Parad\u00edgma 36 (2), 177-201, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Papel parental educativo: uma aproxima\u00e7\u00e3o \u00e0s percep\u00e7\u00f5es que os futuros professores possuem",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 18 (3), 456-470, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communication skills in English: Influence of school management and socio-economic level on educational achievement level in English as a second language",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perfiles educativos 37 (149), 74-93, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental Role in Education: Approach to the Perceptions Held by Future Teachers",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Educadores 18 (3), 456-470, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stock professionnel, efficacit\u00e9 du secteur \u00e9ducatif et segmentation: analyse des processus de formation professionnelle au Chili",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 15 (29), 183-196, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participation rural de femmes rurales chiliennes: tendances, profiles et facteurs pr\u00e9dicteurs",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 12 (75), 77-98, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Labor Participation of Chilean Rural Women: Tendencies, Profiles and Predicting Factors",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Desarrollo Rural 12 (75), 77-98, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXX Congreso ALAS (Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Empleabilidad, ingresos y brechas: un an\u00e1lisis comparativo de los procesos \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXX Congreso ALAS (Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Capital Humano y Factores culturales; determinantes de la inserci\u00f3n laboral \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Familia Rural y trabajo femenino: din\u00e1micas recientes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Re-Sifgnificando la Familia en Am\u00e9rica Latina, 47-68, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sock profesional, eficiencia educativa y segmentaci\u00f3n: un an\u00e1lisis del proceso de formaci\u00f3n profesional en Chile.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Civilizar 15 (29), 183-198, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educabilidad, competencias e implicaci\u00f3n parental: un an\u00e1lisis factorial de la escala de percepci\u00f3n docente entre familias en riesgo psicosocial",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Investigaci\u00f3n en Psicolog\u00eda 18 (2), 11-31, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Computerized Tests and their Contribution to Evaluation in Education",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RED-REVISTA DE EDUCACION A DISTANCIA, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I Seminario Internacional de Desarrollo Sostenible Local y Rural",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Reconfiguraciones socioespaciales y nuevos v\u00ednculos rurales-urbanos., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VI Seminario Internacional de Cooperaci\u00f3n y Desarrollo en espacios rurales Iberoamericanos.  Sostenibilidad e indicadores.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Perfil actitudinal femenino hacia el trabajo y factores asociados \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de V\u00ednculos entre servicios financieros y no financieros en zonas rurales. Experiencias en Centroam\u00e9rica.(Versi\u00f3n resumida)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encuentro Internacional Multimedia Educativa",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Brecha Digital en la Escuela, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V Taller Internacional de Educaci\u00f3n a Distancia",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Perfil actitudinal en el uso de Tecnolog\u00edas, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of immunological techniques in the analysis of foods.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curso de metodolog\u00eda de la ense\u00f1anza superior para los profesores de la escuela para graduados del Instituto Colombiano Agropecuario (ICA)",
                "pub_year": "1973",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama general de las manifestaciones hist\u00f3ricas del movimiento campesino chileno",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de desarrollo rural mediante la educaci\u00f3n agr\u00edcola",
                "pub_year": "1963",
                "citation": "Facultad de Agronom\u00eda, Universidad Nacional, 1963"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enterocolitis: relaci\u00f3n hecha ante el 4o. Congreso Panamericano del Ni\u00f1o... Santiago de Chile... 1924",
                "pub_year": "1924",
                "citation": "Impr. Universitaria, 1924"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual initiation and preventive behaviour in the Chilean youth",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher evaluation and Portfolio: analysis of teachers\u2019 professional performance in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cervical cancer and self-responsibility: Modeling the risk of refraining to undergo a papanicolaou test among Chilean women by decision trees",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School career and university admission processes in Chile: between academic talent and the reproduction of gaps",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo 4: La brecha digital. Una nueva prolongaci\u00f3n de la segmentaci\u00f3n social en pa\u00edses en desarrollo",
                "citation": "Tecnolog\u00edas digitales al servicio de la intervenci\u00f3n y gesti\u00f3n social, 79, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo i: Cuestiones b\u00e1sicas para una discusi\u00f3n sobre la sociedad contempor\u00e1nea",
                "citation": "Tecnolog\u00edas digitales al servicio de la intervenci\u00f3n y gesti\u00f3n social, 17, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer mamario y cervicouterino: el problema del absentismo femenino en la acci\u00f3n preventiva Breast and cervical cancer: the problem of the lack of preventive actions in women",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educability, skills and parental involvement: a factorial analysis of teacher perception scale for families in psychosocial risk",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1rbitros Volumen 65",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima de convivencia escolar en Chile: un an\u00e1lisis desde el nuevo marco de medici\u00f3n de calidad educativa. Educaci\u00f3n [online]. 2019, vol. 43, n. 2",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ISSN (ISSN-L) 0717-9391 ISSN (Online) 0718-946X ISSN (Print) 0717-9391",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad en la formaci\u00f3n inicial docente: los d\u00e9ficits de las competencias pedag\u00f3gicas y disciplinares en Chile/Quality in initial teacher training: the deficiencies in \u2026",
                "citation": "Universidad de Costa Rica, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENTRE EL SER Y EL VER: EDUCACI\u00d3N DE ADULTOS Y RECEPCI\u00d3N CRITICA DE LA TELEVISION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "PQix8vkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}