{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TgWXaG0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Rojas-Zepeda",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=TgWXaG0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Psicoling\u00fc\u00edstica",
        "Acceso al l\u00e9xico y Envejecimiento"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0003-2889-3982",
    "citedby": 46,
    "citedby5y": 45,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 3,
        "2021": 2,
        "2022": 9,
        "2023": 21,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de riesgo sociodemogr\u00c3\u00a1 ficos y m\u00c3\u00b3rbidos asociados a deterioro cognitivo leve en adultos mayores.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Neuropsicolog\u00c3a/Panamerican Journal of Neuropsychology 15 (2), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1090893548594236377",
            "cites_id": [
                "1090893548594236377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategic spatial anchoring as cognitive compensation during word categorization in Parkinson\u2019s Disease: Evidence from eye movements",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Psycholinguistic Research 49, 823-836, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3594638683295600440",
            "cites_id": [
                "3594638683295600440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesamiento l\u00e9xico-sem\u00e1ntico en el envejecimiento e influencias sociodemogr\u00e1ficas: una mirada actual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Logos (La Serena) 28 (1), 3-11, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9287060181282166312",
            "cites_id": [
                "9287060181282166312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visual word recognition among oldest old people: The effect of age and cognitive load",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in aging neuroscience 14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17637758705820198190",
            "cites_id": [
                "17637758705820198190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language skills in an aging brain: Review of empirical studies in cognitively healthy older adults of third and fourth age",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 213-234, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11354087341305441004",
            "cites_id": [
                "11354087341305441004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de la actividad f\u00edsica sobre el envejecimiento cerebral saludable. Revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 3, 415-415, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4641151589307998623",
            "cites_id": [
                "4641151589307998623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades ling\u00fc\u00edsticas en un cerebro envejecido: revisi\u00f3n de estudios emp\u00edricos en adultos de tercera y cuarta edad cognitivamente sanos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 213-233, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3880512252370544348",
            "cites_id": [
                "3880512252370544348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lexical Access Restrictions after the Age of 80",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Brain Sciences 13 (9), 1343, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10769255881909046093",
            "cites_id": [
                "10769255881909046093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Word retrieval after the 80s: Evidence from specific and multiple words naming tasks",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sage Open 13 (2), 21582440231178796, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11781975748484151825",
            "cites_id": [
                "11781975748484151825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradigma simb\u00f3lico computacional, modularidad de la mente y lenguaje: principios y controversias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Diversitas 18 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1913367407134808540",
            "cites_id": [
                "1913367407134808540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Language, Aging and Emotions: a Brief Review",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "MOJ Gerontology and Geriatrics 2 (1), 202-203, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=676159606031375566",
            "cites_id": [
                "676159606031375566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el patr\u00f3n postural cef\u00e1lico y la inteligibilidad articulatoria del habla",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista CEFAC 18, 818-827, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1994749407261915745",
            "cites_id": [
                "1994749407261915745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparativo de los instrumentos de evaluaci\u00f3n del habla para personas con disartria en Chile y el mundo",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Salud, Ciencia y Tecnolog\u00eda 4, 626-626, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n y caracter\u00edsticas de la atenci\u00f3n fonoaudiol\u00f3gica en un hospital chileno de alta complejidad seg\u00fan registros estad\u00edsticos mensuales (REM)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Data and Metadata 2, 97-97, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of the diadochokinetic index DDKCCVP% in the detection of articulatory inaccuracies in Parkinson\u2019s disease: a preliminary exploratory study",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista CEFAC 25, e4723, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "48 Emotions, language and aging",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Language and Emotion. Volume 2, 1012, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil l\u00e9xico de adultos mayores chilenos de tercera y cuarta edad. Estudio transeccional.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictive value of lexical-semantic processing in the early diagnosis of alzheimer\u2019s disease. a case report",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Int Phys Med Rehab J 1 (5), 116-117, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n de la onda Pa de los PEALM en una poblaci\u00f3n normoyente",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TgWXaG0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}