{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "TSqWTigAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Isabel Leal",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=TSqWTigAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Docente Departamento de Comunicaci\u00f3n Visual. Universidad del B\u00edo B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Comunicaci\u00f3n y Discurso Visual",
        "Dise\u00f1o",
        "Interculturalidad",
        "Semi\u00f3tica Visual"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 94,
    "citedby5y": 72,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 5,
        "2018": 12,
        "2019": 8,
        "2020": 20,
        "2021": 16,
        "2022": 15,
        "2023": 13
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de modelo para el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje colaborativo de la observaci\u00f3n en dise\u00f1o, utilizando la pizarra digital interactiva (PDI)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 8 (3), 15-26, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5936779108422844176",
            "cites_id": [
                "5936779108422844176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de Referentes como Estrategia de Aprendizaje del Dise\u00f1o Conceptual de Productos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 11 (1), 3-12, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14186289884040471537",
            "cites_id": [
                "14186289884040471537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DISE\u00d1ADORES,\u00bf PROTAGONISTAS O FACILITADORES DEL TRABAJO INTERDISCIPLINAR?: LA CO-CREACI\u00d3N Y EL CONSENSO EN EL DISE\u00d1O DE PRODUCTOS PARA ADULTOS MAYORES.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista 180, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2473388745737077611",
            "cites_id": [
                "2473388745737077611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESIGNERS, ARE THEY THE STARS OR FACILITATORS OF INTERDISCIPLINARY WORK?: THE CO-CREATION AND CONSENSUS IN THE DESIGN OF PRODUCTS FOR THE ELDERLY",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REVISTA 180, P20-P29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12444292681221603237",
            "cites_id": [
                "12444292681221603237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fenomenolog\u00eda del objeto y los affordances",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista 180, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6603825681490542675",
            "cites_id": [
                "6603825681490542675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDUSTRIAL DESIGNERS MAPPING THE CITY: THE CONSTRUCTION OF AN INFOGRAPHIC MAP OF LOCAL ARTISANS IN THE CITY AS A PEDAGOGICAL TOOL",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "4th INTERNATIONAL MULTIDISCIPLINARY SCIENTIFIC CONFERENCE ON SOCIAL SCIENCES \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18297584131577891068",
            "cites_id": [
                "18297584131577891068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelado F\u00edsico como Estrategia para el Dise\u00f1o de los Atributos de un Nuevo Producto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 10 (6), 17-28, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1744490364392289129",
            "cites_id": [
                "1744490364392289129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iconismo y narratario competente en El nombre de la Rosa",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 57-74, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16914684560823926368",
            "cites_id": [
                "16914684560823926368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstrucci\u00f3n participativa: aprendizaje por proyecto aplicado a contextos de emergencia como instancia de formaci\u00f3n integral",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (6), 409-416, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3888243851510815685",
            "cites_id": [
                "3888243851510815685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelado f\u00edsico del espacio de dise\u00f1o concurrente como recurso did\u00e1ctico para el an\u00e1lisis, exploraci\u00f3n y mediaci\u00f3n entre lo abstracto y concreto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Systems&design: beyond processes and thinking, 622-639, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10644121544728528942",
            "cites_id": [
                "10644121544728528942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The matter of illusion",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "REVISTA 180, 32-35, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14967823158014032282",
            "cites_id": [
                "14967823158014032282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen e Imaginario Social Colectivo de los Murales en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Imago, 6-23, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10434182933841006133",
            "cites_id": [
                "10434182933841006133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1adores industriales mapeando la ciudad: construyendo un diagrama f\u00edsico volum\u00e9trico como estrategia colaborativa y formativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (2), 113-120, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience of a Co-creation Workshop with elderly people using natural semantic networks",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DS 101: Proceedings of NordDesign 2020, Lyngby, Denmark, 12th-14th August \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE TEACHING/LEARNING PROCESS OF OBSERVATION IN THE DESIGN CAREER. A VIEW FROM ITS PROTAGONISTS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERCIENCIA 44 (3), 171-177, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-creation Workshop Oriented to the Autonomous Elderlies in Chile: Unveiling the Experience of the Participants",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Human Systems Engineering and Design: Proceedings of the 1st International \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Co-creation Workshop Oriented to the Autonomous Elderlies in Chile: Unveiling the Experience of the Participants",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Human Systems Engineering and Design: Proceedings of the 1st International \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA MATERIA DE LA ILUSI\u00d3N",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista 180, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MOVING FROM CONCEPTUAL TO FORMAL PROPOSAL: A STUDY OF REFERENCES AS AN ANALYTICAL SUPPORT",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "DS 83: Proceedings of the 18th International Conference on Engineering and \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBJECT PHENOMENOLOGY AND THE AFFORDANCES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "REVISTA 180, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza del dise\u00f1o en procesos de innovaci\u00f3n interdisciplinaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actas de Dise\u00f1o, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gr\u00e1fica como sistema (desde la perspectiva de Lotman)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Actas de Dise\u00f1o, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actas de Dise\u00f1o N\u00ba8",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Palermo, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "TSqWTigAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}