{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UGYHKjcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Emilio Rivas Maldonado",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=UGYHKjcAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Geografia"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 100,
    "citedby5y": 67,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2014": 2,
        "2015": 4,
        "2016": 4,
        "2017": 6,
        "2018": 16,
        "2019": 16,
        "2020": 16,
        "2021": 11,
        "2022": 14,
        "2023": 7,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Permeabilidad del suelo de la cuenca del r\u00edo Chill\u00e1n, entre Estero Peladillas y r\u00edo \u00d1uble, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 24 (1), 73-86, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5729973862481098026",
            "cites_id": [
                "5729973862481098026"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones para la medici\u00f3n del capital intelectual en el sector p\u00fablico, el caso de las universidades",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidades 63 (55), 56-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2069046556506499208",
            "cites_id": [
                "2069046556506499208"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANALISIS DE INDICADORES DE SUSTENTABILIDAD PARA SU APLICACI\u00d3N EN UNA CIUDAD INTERMEDIA DE CHILE: EL CASO DE CHILLAN Y SU PLAN DE DESARROLLO COMUNAL.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tiempo y Espacio 21 (25), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10669353229160393205,13444331753965454288",
            "cites_id": [
                "10669353229160393205",
                "13444331753965454288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos en el uso de TIC en alumnos de ense\u00f1anza b\u00e1sica El caso de un colegio en Chill\u00e1n, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Integra Educativa 8 (3), 147-166, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1873217455449965725",
            "cites_id": [
                "1873217455449965725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de riesgo y vulnerabilidad en j\u00f3venes del sistema escolar frente a peligros por uso de tecnolog\u00edas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda, 14-33, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2778851017327099618",
            "cites_id": [
                "2778851017327099618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCESIBILIDAD A LOS CENTROS POBLADOS EN EL vALLE DEL ITATA, PROvINCIA DE \u00d1UBLE, ChILE.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pol\u00edgonos. Revista de Geograf\u00eda 26, 255-276, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1210937211048497832",
            "cites_id": [
                "1210937211048497832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n en la ense\u00f1anza, Gamestar Mechanic y Kodu Ga-melab, plataformas creadoras de Juegos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fides et Ratio-Revista de Difusi\u00f3n cultural y cient\u00edfica de la Universidad \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10342386529652350063",
            "cites_id": [
                "10342386529652350063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patagonia, territorio de los otros: consideraciones geogr\u00e1fico-pol\u00edticas en la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n Argentina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Geogr\u00e1fica Venezolana 56 (2), 269-290, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11765816209039230619",
            "cites_id": [
                "11765816209039230619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creencias de estudiantes de psicolog\u00eda sobre el uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe 36 (1), 25-44, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7465068989738166683",
            "cites_id": [
                "7465068989738166683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n pol\u00edtico-administrativa de la Regi\u00f3n de \u00d1uble",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 21-51, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8394059303255636698",
            "cites_id": [
                "8394059303255636698"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching innovation, Gamestar Mechanic and Kodu Gamelab, creative games platforms",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Fides et Ratio-Revista de Difusi\u00f3n cultural y cient\u00edfica de la Universidad \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12816065840437506600",
            "cites_id": [
                "12816065840437506600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de residuos en la provincia de \u00d1uble, Chile. El relleno sanitario CITA Ecobio en Chill\u00e1n Viejo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 24-41, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=386477512556755235",
            "cites_id": [
                "386477512556755235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a los est\u00e1ndares e indicadores de conocimiento. La carrera de pedagog\u00eda en Historia y Geograf\u00eda de la Universidad del B\u00edo B\u00edo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos. REDE 15 (30), 71-89, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16696692457563146411",
            "cites_id": [
                "16696692457563146411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soil permeability in the Chill\u00e1n river Basin, between Estero Peladillas and the Nuble river, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 24 (1), 73-86, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14800401878363381325",
            "cites_id": [
                "14800401878363381325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de la regi\u00f3n de \u00d1uble: prospectiva seg\u00fan la permeabilidad de los suelos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 64-79, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Configuraci\u00f3n urbano-rural para el desarrollo de la Provincia de Itata, regi\u00f3n de \u00d1uble, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios Socioterritoriales. Revista de Geograf\u00eda, 122-122, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geograf\u00eda del desarrollo (regional) en Chile: Corfo, Odeplan y La Conara",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos del Cendes 39 (109), 111-136, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACCESIBILIDAD, MOVILIDAD Y EQUIDAD TERRITORIAL PARA EL DESARROLLO DE LA REGI\u00d3N DE \u00d1UBLE, CHILE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 314-345, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecolog\u00eda pol\u00edtica de las tensiones y conflictos socioambientales en la regi\u00f3n de \u00d1uble",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 23-46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beliefs of psychology students about the use of information and communication technologies",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicolog\u00eda desde el Caribe 36 (1), 25-44, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hazards in the use of ICT in basic education students The case of a school in Chillan, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Integra Educativa 8 (3), 147-166, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgos en el uso de TIC en alumnos de ense\u00f1anza b\u00e1sica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UGYHKjcAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}