{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "wVVYUiEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Reinier F. Hollander Sanhueza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=wVVYUiEAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad del Bio-Bio",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "IFRS",
        "NICSP",
        "INTANGIBLES"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "http://www.ubiobio.cl/",
    "citedby": 212,
    "citedby5y": 118,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 3,
        "2012": 5,
        "2013": 4,
        "2014": 12,
        "2015": 5,
        "2016": 9,
        "2017": 21,
        "2018": 28,
        "2019": 20,
        "2020": 27,
        "2021": 26,
        "2022": 23,
        "2023": 20,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Pka6v_IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Morales Parada",
            "affiliation": "Profesor Asociado de Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universitarios y responsabilidad social.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 101-121, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8578255353729755239",
            "cites_id": [
                "8578255353729755239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socially-responsible values and attitudes in Chilean university students.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Consejo Nacional de Educaci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12613773146503149995,10600881734420268387",
            "cites_id": [
                "12613773146503149995",
                "10600881734420268387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada al fen\u00f3meno de la contabilidad creativa desde las NIIF y las NICSP",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Perspectiva Empresarial 4 (1), 85-94, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7120957827797902031,13108296563548331290",
            "cites_id": [
                "7120957827797902031",
                "13108296563548331290"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los activos intangibles: presentaci\u00f3n de algunos modelos desarrollados",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Horizontes Empresariales 4 (1), 47-60, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4370082841852432766",
            "cites_id": [
                "4370082841852432766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contabilidad creativa en Chile: Una percepci\u00f3n de estudiantes y profesionista",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Contadur\u00eda y Administraci\u00f3n 229, 85-103, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1592488651104304638,17523774724954931753,1996751748965243079,12784629884023011106",
            "cites_id": [
                "1592488651104304638",
                "17523774724954931753",
                "1996751748965243079",
                "12784629884023011106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis comparativo de la divulgaci\u00f3n corporativa en sitios web en una muestra de empresas cotizadas del mercado peruano y chileno",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Contabilidad y Negocios 14 (27), 6-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15910073455719392011",
            "cites_id": [
                "15910073455719392011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posibilidades de aplicaci\u00f3n de contabilidad creativa en la normativa vigente en Chile y estimaci\u00f3n de su repercusi\u00f3n en los estados financieros",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Panorama Socioecon\u00f3mico 25 (34), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13278593793279946910",
            "cites_id": [
                "13278593793279946910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n en contabilidad internacional: evidencia emp\u00edrica de su desarrollo en los \u00faltimos a\u00f1os",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "XVI Conferencia Acad\u00e9mica Permanente de Investigaci\u00f3n Contable, Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3685341669488606091,317003404983437730",
            "cites_id": [
                "3685341669488606091",
                "317003404983437730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La informaci\u00f3n contable en un contexto internacional: algunas reflexiones sobre los impactos sobre la educaci\u00f3n contable en Chile",
                "citation": "Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n de la Universidad del B\u00edo B\u00edo, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14670866714636012438,6232917133254043649",
            "cites_id": [
                "14670866714636012438",
                "6232917133254043649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de la informaci\u00f3n publicada en internet en universidades chilenas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CAPIC REVIEW 15 (1), 4, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11065346249382264246",
            "cites_id": [
                "11065346249382264246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seguimiento laboral del Contador Auditor de la Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Taller del empleo regional, 26-33, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13139929296387725260",
            "cites_id": [
                "13139929296387725260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de los intangibles medido a trav\u00e9s de su influencia en el an\u00e1lisis financiero",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Tesis de Grado, Magister en Gesti\u00f3n, Escuela de Comercio, Pontificia \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3797099652842196009",
            "cites_id": [
                "3797099652842196009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Career costs in higher education institutions: critical information for decision making",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DYNA 97 (4), 344-344, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13538951317049204321,15482010062771627887",
            "cites_id": [
                "13538951317049204321",
                "15482010062771627887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias Cientificas del IV Congreso Internacional de Contabilidad, Auditor\u00eda y Finanzas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo Ecuador, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13552204481875206242",
            "cites_id": [
                "13552204481875206242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative analysis of corporate disclosure in websites in a sample of listed companies in the Peruvian and Chilean market",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Contabilidad y Negocios 14 (27), 6-21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11276095336727740637,5137824807752512606",
            "cites_id": [
                "11276095336727740637",
                "5137824807752512606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROGRAMA DE INVESTIGACI\u00d3N SOBRE LA CONTABILIDAD CREATIVA: UNA REVISI\u00d3N DESDE EL CASO CHILENO",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Perspectivas cr\u00edticas de la contabilidad \u201cReflexiones y cr\u00edticas contables \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5453246222642898180",
            "cites_id": [
                "5453246222642898180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n corporativa basada en ODS en p\u00e1ginas web de empresas chilenas y polacas cotizadas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Entramado 20 (1), 9, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la informaci\u00f3n de desarrollo sostenible revelada por empresas pertenecientes al Sistema de Empresas P\u00fablicas de Chile (SEP)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Apuntes contables: Revista Cient\u00edfica de Contabilidad, 43-64, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los costes por carrera como indicadores financieros en las instituciones de ense\u00f1anza superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "DYNA management 9 (1), 7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Korekty memoria\u0142owe: zastosowanie zmodyfikowanego modelu Jones w wybranych sp\u00f3\u0142kach notowanych na gie\u0142dach papier\u00f3w warto\u015bciowych w Polsce i Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Zeszyty Teoretyczne Rachunkowo\u015bci 109 (165), 69-84, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Accrual adjustment: applying the Modified Jones model to selected companies listed on the stock exchanges in Poland and Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto de las NIC 41 en el sector forestal chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico del nivel de preparaci\u00f3n en NICSP de los funcionarios del \u00e1rea financiera-contable de las entidades p\u00fablicas de la provincia de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XXVII ASAMBLEA CAPIC 2016",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad del B\u00edo\u2013B\u00edo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contabilidad b\u00e1sica I",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Departamento de Administraci\u00f3n y Auditor\u00eda, Facultad de Ciencias \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia emp\u00edrica sobre la percepci\u00f3n de la contabilidad creativa en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CAPIC REVIEW 6, 11-20, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia emp\u00edrica sobre la percepci\u00f3n de la de la contabilidad creativa en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "CAPIC REVIEW, 1, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo emp\u00edrico para determinar la contribuci\u00f3n de los activos intangibles y los otros elementos patrimoniales al valor burs\u00e1til de las empresas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Horizontes Empresariales 2 (1), 21-36, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepto, reconocimiento, valuaci\u00f3n y amortizaci\u00f3n de los intangibles: Una panor\u00e1mica internacional",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Horizontes Empresariales 1 (1), 41-52, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n corporativa basada en ODS en p\u00e1ginas web de empresas chilenas y polacas cotizadas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of sustainable development information revealed by companies belonging to the system of Public Companies of Chile (sep)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de los intangibles medido a trav\u00e9s de su influencia en el an\u00e1lisis financiero y en la valorizaci\u00f3n de las sociedades an\u00f3nimas abiertas en Chile, desde enero de 1990 a \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TALLER DE EMPLEO REGIONAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTABILIDAD CREATIVA E IFRS: PROBLEMAS EN LA CONVERGENCIA DEL CASO CHILENO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONVERGENCIA A LAS NORMAS INTERNACIONALES DE INFORMACI\u00d3N FINANCIERA Y POSIBILIDADES DE APLICACI\u00d3N DE CONTABILIDAD CREATIVA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3. FINANZAS Y CONTABILIDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contabilidad creativa y rol de los auditores externos frente a este fen\u00f3meno",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad contable internacional y contabilidad creativa en los intangibles: repercusi\u00f3n en el an\u00e1lisis financiero",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "wVVYUiEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}