{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "x-nmSvMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Eduardo Gatica Neira",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=x-nmSvMAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad del Bio-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Desarrollo Economico Local",
        "Innovaci\u00f3n y Educaci\u00f3n Superior"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "https://cl.linkedin.com/in/francisco-gatica-neira-88b60178",
    "citedby": 98,
    "citedby5y": 63,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 4,
        "2010": 2,
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 2,
        "2014": 5,
        "2015": 1,
        "2016": 4,
        "2017": 5,
        "2018": 7,
        "2019": 8,
        "2020": 10,
        "2021": 8,
        "2022": 23,
        "2023": 12,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "k2BWqeoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mario Ramos Maldonado",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MTVLBZgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mat\u00edas Calder\u00f3n Seguel",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sector forestal-celulosa, agricultura de secano e industria en el Gran Concepci\u00f3n:\u00bf encadenamiento productivo o enclave?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12057041942610927384",
            "cites_id": [
                "12057041942610927384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elementos explicativos de la innovaci\u00f3n en la industria TIC en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (6), 434-440, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10037624940820853606",
            "cites_id": [
                "10037624940820853606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas empresariales con potencial de vinculaci\u00f3n territorial: el caso del sector forestal chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 127-143, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1342103648702597802",
            "cites_id": [
                "1342103648702597802"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes y oportunidades de desarrollo: el caso de los circuitos econ\u00f3micos locales en el secano interior de la Regi\u00f3n del Bio-B\u00edo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5577974640222181136",
            "cites_id": [
                "5577974640222181136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio, gobierno local y circuitos econ\u00f3micos: El caso de Coelemu",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Repensar el Desarrollo Chileno. Pa\u00eds, Territorio, Cadenas Productivas \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7749642057194014157",
            "cites_id": [
                "7749642057194014157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact Evaluation of Situational Prevention Strategies and CPTED (Crime Prevention through Environmental Design) in Vulnerable Neighborhoods in Latin America Impact Evaluation \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Applied Security Research 13 (4), 437-445, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15667363050448948589",
            "cites_id": [
                "15667363050448948589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n emp\u00edrica al modelo de desarrollo end\u00f3geno a partir de la innovaci\u00f3n empresarial en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Innovar 30 (77), 137-152, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4268888999495018106",
            "cites_id": [
                "4268888999495018106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas y redes para el desarrollo de las tecnolog\u00edas 4.0 en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PAAKAT: revista de tecnolog\u00eda y sociedad 10 (19), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9997622828748985757",
            "cites_id": [
                "9997622828748985757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TIC, cadenas y desarrollo de Santiago de Chile:\u00bf Conocimiento transferido o autorreferido?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 30 (40), 83-108, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8749654409327298631",
            "cites_id": [
                "8749654409327298631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis en la pesca industrial. La necesidad de desenclavar un sector",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Repensar el Desarrollo Chileno. Pa\u00eds, Territorio, Cadenas Productivas \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14868928403116128267",
            "cites_id": [
                "14868928403116128267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ICT in Chile at the Beginning of the Fourth Industrial Revolution",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chinese Business Review 17 (6), 263-278, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1939351039651625912",
            "cites_id": [
                "1939351039651625912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insatisfacci\u00f3n residencial post-relocalizaci\u00f3n de asentamientos informales en viviendas sociales: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de la literatura",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ACE: Arquitectura, Ciudad y Entorno 18 (52), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17868274115623943328",
            "cites_id": [
                "17868274115623943328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adopci\u00f3n y difusi\u00f3n de las tecnolog\u00edas 4.0 a partir de la trayectoria innovativa y la escala de operaci\u00f3n: el caso de chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o de Empresas 62, e2020-0932, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=263793853670167273",
            "cites_id": [
                "263793853670167273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaciones tecnol\u00f3gicas en las regiones de Chile: similitudes y diferencias",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Problemas del desarrollo 50 (198), 87-112, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7383070370206152366",
            "cites_id": [
                "7383070370206152366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of criminal insecurity in vulnerable districts Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Social Sciences, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3763799709596953226",
            "cites_id": [
                "3763799709596953226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The forestry and cellulose sector in the Province of Concepci\u00f3n, Chile: Production linkages between the Secano Interior and industry in Greater Concepci\u00f3n, or an enclave economy?",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8676648064791385694",
            "cites_id": [
                "8676648064791385694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redes locales y aprendizaje interactivo: El caso de la industria de apoyo exportador de la regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo, Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ciudad y Territorio Estudios Territoriales, 97-111, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1287967685250120815",
            "cites_id": [
                "1287967685250120815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encadenamiento Productivo para la Asociatividad de Aserraderos Pymes, Basado en Dise\u00f1o de Productos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuarto Congreso Latinoamericano de Estructuras de Maderas. Montevideo, uruguay, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9764479976949742609",
            "cites_id": [
                "9764479976949742609"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La problem\u00e1tica reconversi\u00f3n de las hulleras-El ejemplo de Lota",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 75-90, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8573273276096005631",
            "cites_id": [
                "8573273276096005631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adoption and diffusion of technologies 4.0 based on the innovative trajectory and the scale of operation: The Case of Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o de Empresas 62, e2020-0932, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9312928874083008103",
            "cites_id": [
                "9312928874083008103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technical innovation in regions of Chile: similarities and differences",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Problemas del desarrollo 50 (198), 87-112, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14590056521598160028",
            "cites_id": [
                "14590056521598160028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adoption of Cybersecurity in the Chilean Manufacturing Sector: A First Analytical Proposal",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "IEEE Access 11, 133475-133489, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desde los territorios: repensar un proyecto de pa\u00eds",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Social Ediciones, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cIndustria TIC en Santiago: De emergente a pivote \u2013 sin interlocuci\u00f3n\u201d",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Desde Los Territorios. Repensar un Proyecto de Pa\u00eds 1, 263, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Limits to the Productivity in Biobased Territorial SMEs",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "SAGE Open 12 (2), 21582440221099294, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ado\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de tecnologias 4.0 baseadas na trajet\u00f3ria inovadora e na escala de opera\u00e7\u00e3o: O Caso do Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o de Empresas 62, e2020-0932, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in the capacity of adoption of the enabling icts for industry 4.0 in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Technick\u00e1 univerzita v Liberci, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primeros resultados de 13 empresas TICs en profundidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVUE EMPIRIQUE DU MOD\u00c8LE DE D\u00c9VELOPPEMENT ENDOG\u00c8NE BAS\u00c9 SUR L'INNOVATION DES ENTREPRISES AU CHILI",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Innovar 30 (77), 137-152, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EMPIRICAL REVIEW OF THE ENDOGENOUS DEVELOPMENT MODEL BASED ON BUSINESS INNOVATION IN CHILE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Innovar 30 (77), 137-152, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public policies and networks for the development of 4.0 technologies in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PAAKAT: revista de tecnolog\u00eda y sociedad 10 (19), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXPLANATORY ELEMENTS OF INNOVATION IN THE ICT INDUSTRY IN CHILE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERCIENCIA 43 (6), 434-440, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ict, chains and Development of Santiago de Chile: transferred or enclosed Knowledge?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 30 (40), 83-108, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Business practice with potential for regionally relationship: the case of chilean forestry sector",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 127-143, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuestas para el desarrollo de la Regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo: Un caso de dise\u00f1o participativo de pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Horizontes Empresariales 11 (1), 32-45, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procesos de difusi\u00f3n y acumulaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en la industria de apoyo exportador: el caso de la regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo (Chile)",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alianzas P\u00fablicos Privadas y el desarrollo end\u00f3geno: Aplicaci\u00f3n al caso de Nacimiento",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad del B\u00edo B\u00edo, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis espacial de flujos: aplicaci\u00f3n al estudio de circuitos econ\u00f3micos locales",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "2\u00ba Congreso Internacional Ciudad y Territorio Virtual, Concepci\u00f3n, Chile, 12 \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas: aprendizaje en torno al plan de desarrollo territorial de Arauco",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Centro de Estudios Urbano Regionales Universidad del Bio-Bio, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio, gobierno local y circuitos economicos: el caso de COELEMU",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Universidad del B\u00edo-Bio, CEUR, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n e infraestructura dura y estrat\u00e9gica en la Regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo: una mirada prospectiva al 2010",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo, CEUR, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n, territorio y Pol\u00edticas P\u00fablicas",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "L\u00edder: revista labor interdisciplinaria de desarrollo regional, 41-66, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Heterogeneidades intra-regionales, o el viejo problema\u00bf d\u00f3nde comienza y termina una regi\u00f3n?",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Centro de Estudios Urbano Regionales. Universidad del B\u00edo-B\u00edo, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cVISUALIZACI\u00d3N DEL N\u00daCLEO DE COMPETENCIA TERRITORIAL: EL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILENO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Gra n Concepci\u00f3n: Desarrollo hist\u00f3rico y estructura urbana. Hilario Hern\u00e1ndez Gurruchaga. 3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE EMERGENTE A PIVOTE-SIN INTERLOCUCI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TALLER DE EMPLEO REGIONAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TALLER DE EMPLEO REGIONAL",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TALLERDEEMPLEOREGIONA L N\u00aa 23 ISSN 0718-0837",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Technical innovation in regions of Chile: similarities and differences",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public policies and networks for the development of 4.0 technologies in Chile1 Pol\u00edticas p\u00fablicas y redes para el desarrollo de las tecnolog\u00edas 4.0 en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIFERENCIAS REGIONALES EN LA INNOVACI\u00d3N: EL CASO DE CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cadena forestal-celulosa, Gran Concepci\u00f3n y secano interior,\u00bf encadenamiento productivo o procesos paralelos?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TIC, CADENAS Y DESARR0LL0 DE SANTIAG0 DE CHILE\u00bf C0N0CIMIENT0 TRANSFERID0 0 AUT0RREFERID0?",
                "citation": "REVISTA DE, 83, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "x-nmSvMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}