{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "X0D0YBcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Crist\u00f3bal Luis Bravo Ferretti",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=X0D0YBcAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Ambiental",
        "Espacio p\u00fablico",
        "Etnograf\u00eda",
        "Psicolog\u00eda del Deporte"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 58,
    "citedby5y": 54,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 0,
        "2020": 4,
        "2021": 10,
        "2022": 11,
        "2023": 25,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque psicosocial. Concepto y aplicabilidad en la formaci\u00f3n profesional de estudiantes de Psicolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Reflexi\u00f3n e Investigaci\u00f3n Educacional 1 (2), 89-98, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11654548689976925857",
            "cites_id": [
                "11654548689976925857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Southern Hemisphere ethnographies of space, place, and time",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Peter Lang Ltd. International Academic Publishers, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9832531935954366777",
            "cites_id": [
                "9832531935954366777"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de masculinidades de j\u00f3venes de educaci\u00f3n superior de la ciudad de Chill\u00e1n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12496270420826569981",
            "cites_id": [
                "12496270420826569981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Taylor (2010) Narratives of Identity and Place",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 11 (2), 233-235, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1812025637604539860",
            "cites_id": [
                "1812025637604539860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n ciudadana en torno al proyecto terminal GNL Penco-Lirqu\u00e9n: Un acercamiento etnogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tiempo y Espacio, 82-97, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnographies of Place Disruptions: Development and Socio-environmental Deterioration",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "World Conference on Qualitative Research 2, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Other Month of the Sea: Claiming the Coastal Territory in the South of Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Southern Hemisphere ethnographies of space, place, and time, 297-308, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El otro mes del mar: Reivindicando el territorio costero en el sur de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Southern Hemisphere ethnographies of space, place, and time, 309-322, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencias sobre la hemodialisis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de identidad barrial en j\u00f3venes: sector\" Los Volcanes\" de Chill\u00e1n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencia de la maternidad desde un grupo de mujeres en situaci\u00f3n de discapacidad visual, de la comuna de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivencia del trabajo con pacientes hemodialisados",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisaje e identidad: una aproximaci\u00f3n narrativa",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Narratives of Identity and Place\" de Stephanie Taylor",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de Pensamiento e Investigaci\u00f3n Social 11 (2), 233-235, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TAYLOR, Stephanie. Narratives of Identity and Place",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Athenea digital 11 (2), 233-235, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Taylor (2010) Narratives of Identity and Place",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Athenea Digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 11 (2), 233-235, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios sociales del mar: Una aproximaci\u00f3n etnogr\u00e1fica al caso de Cobquecura en el marco de la instalaci\u00f3n del CFI Nueva Aldea",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "X0D0YBcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}