{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Xry4OTYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Pablo Hidalgo-Ortiz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Xry4OTYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor de Estad\u00edstica, Universidad del Bio-Bio",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Consultor\u00eda en Data Analysis"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "citedby": 160,
    "citedby5y": 159,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2019": 3,
        "2020": 9,
        "2021": 22,
        "2022": 48,
        "2023": 56,
        "2024": 21
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XzL2VuQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Margarita Chiang Vega",
            "affiliation": "Doctora en Recursos Humanos, Universidad del Bio Bio, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "EeFDW8MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristobal Alvarado Livacic",
            "affiliation": "PROFESOR DE BIOQU\u00cdMICA, UNIVERSIDAD SAN SEBASTI\u00c1N"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HIse7YcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nelly Gromiria Lagos San Mart\u00edn",
            "affiliation": "Universidad del B\u00edo-B\u00edo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BN2RXTUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudio E Bustos Navarrete",
            "affiliation": "Department of Psychology, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "H_sJJN8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Astrid V. Sarmiento",
            "affiliation": "Docente de la Facultad de Psicolog\u00eda y Humanidades"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1M-F65IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandra Valenzuela Suazo",
            "affiliation": "Profesor Titular, Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "t42uEuoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yasna Anabal\u00f3n",
            "affiliation": "Universidad de Las Am\u00e9ricas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "HEFa7TgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Veronica G\u00f3mez-Urrutia",
            "affiliation": "Docente e Investigadora, Universidad Aut\u00f3noma de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iQM-1ygAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Javier Ossa Cornejo",
            "affiliation": "Profesor de Psicolog\u00eda Educacional, Universidad del Bio-Bio"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F9yokSkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "PhD. Andr\u00e9s Jim\u00e9nez-Figueroa",
            "affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda - Universidad de Talca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3x3B4fAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Tello-Navarro",
            "affiliation": "Universidad Santo Tom\u00e1s"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la satisfacci\u00f3n laboral y la confianza sobre el clima organizacional, mediante ecuaciones estructurales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "RETOS. Revista de Ciencias de la Administraci\u00f3n y Econom\u00eda 11 (22), 347-362, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9241461163678591358,2803677038485723027",
            "cites_id": [
                "9241461163678591358",
                "2803677038485723027"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusion profile of theoretical frameworks on the study of sociocultural adaptation of international university students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Intercultural Relations 70, 19-41, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13816596348238384448",
            "cites_id": [
                "13816596348238384448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of a patient satisfaction survey of the Teleneurology program in Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "BMC Research Notes 12 (359), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8129990869344167042",
            "cites_id": [
                "8129990869344167042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution of a synchronic teleneurology program to decrease the patient number waiting for a first consultation and their waiting time in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "BMC Medical Informatics and Decision Making 20 (20), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13793161829381473880",
            "cites_id": [
                "13793161829381473880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the inventory of emotional competencies for Adults (ICEA)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (2), 84-99, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10943786206717980628,16742208131500776176",
            "cites_id": [
                "10943786206717980628",
                "16742208131500776176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Job satisfaction of Chilean workers. A model of structural equations",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de Administraci\u00f3n (Universidad del Valle) 33 (57), 48-60, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17510387750596441291,4079123179088239585",
            "cites_id": [
                "17510387750596441291",
                "4079123179088239585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n integrativa de la calidad de vida en el trabajo de enfermeras latinoamericanas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfermer\u00eda: Cuidados Humanizados 11 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4585614125775250544,4033276072645474021",
            "cites_id": [
                "4585614125775250544",
                "4033276072645474021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Work absence, remuneration, and equity: a confused relationship/Ausentismo laboral, remuneracion y equidad: una relacion confusa.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Administraci\u00f3n 36 (68), 126-138, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2736284272441203608,13624152320106185159",
            "cites_id": [
                "2736284272441203608",
                "13624152320106185159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida en el trabajo y s\u00edntomas de estr\u00e9s laboral de enfermeras/os en Ecuador",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista San Gregorio 1 (55), 46-64, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5301141719356179313",
            "cites_id": [
                "5301141719356179313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sex, Gender and Class: An Analysis of Chilean Young People\u2019s Intimate Life",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Sexual Health, 1-13, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of learning in professional practices of social work students from the University of B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RIDE. Revista Iberoamericana para la Investigaci\u00f3n y el Desarrollo Educativo \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de vida en personas con tratamiento hemodial\u00edtico del Ecuador",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "SciELO Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compromiso con la comunidad: validaci\u00f3n de un instrumento en empresa privada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "RAN-Revista Academia & Negocios 9 (1), 29-38, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura Factorial e Invarianza del Cuestionario Condiciones para Teletrabajo en el Hogar en Poblaci\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Psykhe, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality of life in people with hemodialysis treatment in Ecuador",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Quality of life in people with hemodialysis treatment in Ecuador, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciliaci\u00f3n trabajo-familia, su efecto en el compromiso organizacional y la satisfacci\u00f3n laboral en municipalidades chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Administraci\u00f3n 38 (72), e2411123-e2411123, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Xry4OTYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}