{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "zXy5Je0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "B\u00e1rbara Libni Far\u00edas Fritz",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica, Universidad del B\u00edo B\u00edo",
    "organization": 8365100606562762008,
    "interests": [
        "Fonoaudiolog\u00eda",
        "prevenci\u00f3n vocal",
        "voz profesional",
        "docencia universitaria"
    ],
    "email_domain": "@ubiobio.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0001-7824-8741",
    "hindex": 0,
    "hindex5y": 0,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Praxis did\u00e1ctica en las asignaturas de trastornos de la carrera de Fonoaudiolog\u00eda de la Universidad del B\u00edo-B\u00edo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "zXy5Je0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}