{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "07Z_JR0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Isabel Margarita Leiva Rodr\u00edguez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=07Z_JR0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Associate Profesor of Medicine, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 725,
    "citedby5y": 181,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2002": 14,
        "2003": 39,
        "2004": 68,
        "2005": 65,
        "2006": 45,
        "2007": 34,
        "2008": 41,
        "2009": 34,
        "2010": 33,
        "2011": 29,
        "2012": 23,
        "2013": 12,
        "2014": 21,
        "2015": 22,
        "2016": 15,
        "2017": 18,
        "2018": 20,
        "2019": 23,
        "2020": 24,
        "2021": 47,
        "2022": 33,
        "2023": 41,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3-E8STkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcela Bitran",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Facultad de Medicina, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5tdUDCEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carolyn Best",
            "affiliation": "Director of Research, American Urological Association"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XoY2JHwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Fernando Sald\u00edas",
            "affiliation": "Professor of Medicine, Facultad de Medicina, P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile."
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "VVbYroUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maribel Calder\u00f3n",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henriquez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "V2sKdO8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "W M Linehan",
            "affiliation": "National Cancer Institute"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "pd19JhAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mamoun Ahram",
            "affiliation": "Professor of Biochemistry & Cellular, Molecular, and Cancer Biology at The University of Jordan"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "U2vvL6oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Emanuel Petricoin",
            "affiliation": "George Mason University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zHkTsqoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mark Raffeld",
            "affiliation": "Laboratory of Pathology, NCI"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Dh4L5NYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yingming Zhao",
            "affiliation": "The University of Chicago"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DIwDzUYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ALEMKA TOMICIC SU\u00d1ER",
            "affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda, Universidad Diego Portales"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alterations in gene expression profiles during prostate cancer progression: functional correlations to tumorigenicity and down-regulation of selenoprotein-P in mouse and human \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Cancer research 62 (18), 5325-5335, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:eO3_k5sD8BwC",
            "num_citations": 243,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15300239528734005282",
            "cites_id": [
                "15300239528734005282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proteomic analysis of human prostate cancer",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Molecular Carcinogenesis: Published in cooperation with the University of \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:rTD5ala9j4wC",
            "num_citations": 186,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16861396878889025081",
            "cites_id": [
                "16861396878889025081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Molecular differentiation of high-and moderate-grade human prostate cancer by cDNA microarray analysis",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Diagnostic Molecular Pathology 12 (2), 63-70, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:w0F2JDEymm0C",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1235232473622769791",
            "cites_id": [
                "1235232473622769791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Handling of clinical tissue specimens for molecular profiling studies",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Current issues in molecular biology 5 (2), 27-35, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:VN7nJs4JPk0C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=76040680493058641",
            "cites_id": [
                "76040680493058641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de estudiantes de pregrado de Medicina de talleres de simulaci\u00f3n de procedimientos m\u00e9dico-quir\u00fargicos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (6), 786-795, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:An6A6Jpfc1oC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13484028612880188166",
            "cites_id": [
                "13484028612880188166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones cl\u00ednicas y predictores de gravedad en pacientes adultos con infecci\u00f3n respiratoria aguda por coronavirus SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (10), 1387-1397, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:kF1pexMAQbMC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11354730217597817944",
            "cites_id": [
                "11354730217597817944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "]]\u00bf C\u00f3mo aprenden los estudiantes de medicina en la transici\u00f3n hacia el ciclo cl\u00ednico?: Estudio cualitativo de las percepciones de estudiantes y docentes acerca del aprendizaje \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 142 (6), 723-731, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:BrOSOlqYqPUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13131987138647840015",
            "cites_id": [
                "13131987138647840015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias del aprendizaje inicial de la cl\u00ednica: m\u00e1s all\u00e1 de los h\u00e1bitos de estudio. Percepciones de estudiantes y docentes cl\u00ednicos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (11), 1395-1404, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:SGW5VrABaM0C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14077322028477949700",
            "cites_id": [
                "14077322028477949700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalence of obstructive sleep apnea syndrome in Chilean adults. A sub-study of the national health survey, 2016/17",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (7), 895-905, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:DrR-2ekChdkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2792311684232554228",
            "cites_id": [
                "2792311684232554228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reading strategies used by undergraduate medical students to comprehend scientific publications",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Medical Science Educator 22, 147-150, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:w1MjKQ0l0TYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3589867887881911193",
            "cites_id": [
                "3589867887881911193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proliferaciones linforreticulares del pulm\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 22 (2), 108-116, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:EPG8bYD4jVwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13139259652848241663",
            "cites_id": [
                "13139259652848241663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de prevalencia del s\u00edndrome de apneas obstructivas del sue\u00f1o en la poblaci\u00f3n adulta",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 37 (4), 303-316, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:TlpoogIpr_IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17145153197605830009",
            "cites_id": [
                "17145153197605830009"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de prevalencia de s\u00edndrome de apneas obstructivas del sue\u00f1o en la poblaci\u00f3n adulta chilena. Subestudio de la Encuesta Nacional de Salud, 2016/17",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (7), 895-905, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:ziOE8S1-AIUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5895207355224689435",
            "cites_id": [
                "5895207355224689435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Undergraduate student's perception of clinical simulation workshops: assessment of an instrument",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:5bg8sr1QxYwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11847150247941847395",
            "cites_id": [
                "11847150247941847395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rehabilitaci\u00f3n respiratoria",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Bol. Esc. Med, 56-8, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:HhcuHIWmDEUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=661742179362428899,10770409237278010854",
            "cites_id": [
                "661742179362428899",
                "10770409237278010854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de aproximaciones al aprendizaje cl\u00ednico a trav\u00e9s de CEACLIN: Resultados en estudiantes de medicina en una universidad chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (7), 854-861, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:QUX0mv85b1cC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17142972245681302256",
            "cites_id": [
                "17142972245681302256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CEACLIN, un instrumento en espa\u00f1ol para identificar estrategias para el aprendizaje de la cl\u00ednica de estudiantes de medicina: Desarrollo y validaci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (10), 1295-1305, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:DkZNVXde3BIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14120788671441966572",
            "cites_id": [
                "14120788671441966572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de un m\u00f3dulo de docencia ambulatoria de enfermedades respiratorias en el curr\u00edculo de pregrado de Medicina",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 140 (5), 616-624, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:3bvyWxjaHKcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1259696849500988869",
            "cites_id": [
                "1259696849500988869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning during the early clinical years takes more than good study habits: Perceptions of students and teachers",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Medica de Chile 143 (11), 1395-1404, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:YsrPvlHIBpEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8634713668309322321",
            "cites_id": [
                "8634713668309322321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilidad de la tomograf\u00eda computada de t\u00f3rax en la evaluaci\u00f3n del paciente con hemoptisis no masiva",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Chile, 174-82, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:2l5NCbZemmgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13507852539954688046",
            "cites_id": [
                "13507852539954688046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of students and teachers about clinical medicine learning",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Medica de Chile 142 (6), 723-731, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:mUJArPsKIAAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5285903256298633770",
            "cites_id": [
                "5285903256298633770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sindrome de apneas obstructivas del sue\u00f1o",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Bol. Esc. Med, 177-81, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:F2UWTTQJPOcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2882799170639860927",
            "cites_id": [
                "2882799170639860927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n cl\u00ednica y oximetr\u00eda nocturna en el manejo del paciente con apenas obstructivas del sue\u00f1o",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Rev. chil. enferm. respir, 86-94, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:-nhnvRiOwuoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3017656784545034511",
            "cites_id": [
                "3017656784545034511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bronquiolitis obliterante con neumon\u00eda en organizaci\u00f3n (BOOP): Presentaci\u00f3n de cuatro casos",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Rev. chil. enferm. respir, 94-100, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:mWEH9CqjF64C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18326851607032125356",
            "cites_id": [
                "18326851607032125356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feedback: Un pilar fundamental del aprendizaje cl\u00ednico: Feedback: A cornerstone of clinical learning",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ARS MEDICA Revista De Ciencias M\u00e9dicas 47 (3), 91-97, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:69ZgNCALVd0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1020914332307359401",
            "cites_id": [
                "1020914332307359401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas radiogr\u00e1ficas de la neumon\u00eda adquirida en la comunidad en el adulto inmunocompetente hospitalizado seg\u00fan el agente causal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 38 (2), 96-105, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:wvYxNZNCP7wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9425121985885919174",
            "cites_id": [
                "9425121985885919174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo preoperatorio de pacientes con enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de cirug\u00eda 67 (4), 448-455, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4600296052069209455",
            "cites_id": [
                "4600296052069209455"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apnea del sue\u00f1o en la insuficiencia card\u00edaca estable: factores predisponentes",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Rev. chil. cardiol, 7-12, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:raTqNPD5sRQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8923944252401897939",
            "cites_id": [
                "8923944252401897939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rendimiento de los \u00edndices predictores de gravedad en pacientes adultos hospitalizados por neumon\u00eda adquirida en la comunidad por coronavirus SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 151 (2), 185-196, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:rbm3iO8VlycC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas cl\u00ednicas del s\u00edndrome de apneas obstructivas del sue\u00f1o en el adulto mayor",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rev Chil Enferm Respir 39, 279-289, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:IsPWOBWtZBwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de sobrevida a largo plazo en pacientes adultos con enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas atendidos por infecci\u00f3n respiratoria aguda por coronavirus SARS-CoV-2",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de enfermedades respiratorias 39 (3), 203-215, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:PkcyUWeTMh0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feedback: Un pilar fundamental del aprendizaje cl\u00ednico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:JTqpx9DYBaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de los predictores cl\u00ednicos de infecci\u00f3n respiratoria aguda por coronavirus SARS-CoV-2 en poblaci\u00f3n adulta",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (8), 1107-1118, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:SnGPuo6Feq8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre control metab\u00f3lico, variabilidad gluc\u00e9mica y estr\u00e9s oxidativo en ni\u00f1os con diabetes tipo 1",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Endocrinolog\u00eda, Diabetes y Nutrici\u00f3n 66 (9), 540-549, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:HJSXoJQnj-YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de adaptaci\u00f3n para el aprendizaje de la cl\u00ednica: la voz de los estudiantes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en educaci\u00f3n m\u00e9dica 7 (27), 35-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:pS0ncopqnHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical learning strategies among medical students",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (7), 854-861, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:kzcSZmkxUKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CEACLIN, an instrument suited to identify medical students' strategies to learn in pre-clerkship years",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Medica de Chile 143 (10), 1295-1305, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:FiDNX6EVdGUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo preoperatorio de pacientes con enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "07Z_JR0AAAAJ:WAzi4Gm8nLoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}