{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "0aZDbnUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Angel Aedo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=0aZDbnUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Antropolog\u00eda de la seguridad",
        "estudios carcelarios",
        "performatividad",
        "fronteras",
        "subjetivaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://uc-cl.academia.edu/AAedo",
    "citedby": 197,
    "citedby5y": 134,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2002": 3,
        "2003": 4,
        "2004": 2,
        "2005": 2,
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 7,
        "2009": 3,
        "2010": 3,
        "2011": 3,
        "2012": 3,
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 4,
        "2016": 3,
        "2017": 4,
        "2018": 12,
        "2019": 13,
        "2020": 24,
        "2021": 23,
        "2022": 30,
        "2023": 36,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Encarnando (in) seguridad. Orden policial y pol\u00edtica de la presencia en la frontera norte de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ant\u00edpoda. Revista de antropolog\u00eda y arqueolog\u00eda, 87-103, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18055391072785462082",
            "cites_id": [
                "18055391072785462082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regi\u00f3n m\u00e1s oscura del universo: el complejo m\u00edtico de los huicholes asociado al Kieri",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "M\u00e9xico, tesis de licenciatura en antropolog\u00eda social, Escuela Nacional de \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12632872961523825850",
            "cites_id": [
                "12632872961523825850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Politics of presence at the urban margins. Emplacement as a performative force among migrant-settlers in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anthropological Forum 29 (1), 12-29, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5227297481937917561",
            "cites_id": [
                "5227297481937917561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una ciencia social cr\u00edtica. Entrevista a Didier Fassin",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Andamios 14 (34), 351-364, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4042159466369191667",
            "cites_id": [
                "4042159466369191667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes de la sexualidad y potencias de la naturaleza: el caso de las esculturas f\u00e1licas chalchihuite\u00f1as de Molino, Durango",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Anales del Instituto de Investigaciones Est\u00e9ticas 25 (82), 47-71, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12584415123019821159",
            "cites_id": [
                "12584415123019821159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Key social science priorities for long-term COVID-19 response",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMJ global health 6 (7), e006741, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6908148338507912587",
            "cites_id": [
                "6908148338507912587"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flores de lujuria e influjos siniestros: fuentes nocturnas del simbolismo huichol del cuerpo humano",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Anales de Antropolog\u00eda 37 (1), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=24618605722455971",
            "cites_id": [
                "24618605722455971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una seguridad (muy) interior del Estado. El trabajo de la prevenci\u00f3n en familias de reclusos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 2-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=546457523286432958",
            "cites_id": [
                "546457523286432958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultures of expertise and technologies of government: The emergence of think tanks in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Critique of anthropology 36 (2), 145-167, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8005773743091583840",
            "cites_id": [
                "8005773743091583840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Where places fold: The co-production of matter and meaning in an Aymara ritual setting",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of material culture 24 (1), 101-121, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15551734312709269532",
            "cites_id": [
                "15551734312709269532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rethinking prevention as a reactive force to contain dangerous classes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anthropological Theory 22 (3), 338-361, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16983315139389695",
            "cites_id": [
                "16983315139389695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas renovadas al occidente ind\u00edgena de M\u00e9xico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Instituto de Investigaciones Est\u00e9ticas, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9657290851053395786",
            "cites_id": [
                "9657290851053395786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regi\u00f3n m\u00e1s oscura del universo. Un paralelo entre el complejo m\u00edtico asociado al Kieri de los huicholes y al Toloatzin de los antiguos nahuas",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Flechadores de estrellas, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14814471388880938929",
            "cites_id": [
                "14814471388880938929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicting visibilities: Police and politics among border migrants in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Security Dialogue 52 (5), 418-435, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12864806976721974128",
            "cites_id": [
                "12864806976721974128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE TASK OF THE MUSEUM IN SHAPING THE AESTHETIC\u2010POLITICAL FIELD OF MEMORY IN POST\u2010PINOCHET CHILE",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Museum Anthropology 43 (2), 94-110, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8460061716135306887",
            "cites_id": [
                "8460061716135306887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vidas en los bordes: una etnograf\u00eda de la condici\u00f3n fronteriza",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Disparidades. Revista de antropolog\u00eda 75 (1), e003-e003, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9642436670390129354",
            "cites_id": [
                "9642436670390129354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Campos relacionales de las experiencias de conocimiento ritual entre los Huicholes de M\u00e9xico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 49 (2), 265-278, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14982754969512738377",
            "cites_id": [
                "14982754969512738377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "? R\u00eaves et paradoxes d\u2019un \u00e9difice rituel au c\u0153ur d\u2019un quartier d\u2019affaires de Santiago (Chili)?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal des anthropologues 134 (135), 199-220, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11999635973458541264",
            "cites_id": [
                "11999635973458541264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carceral domesticity as containment of troubled families in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Environment and Planning D: Society and Space 41 (6), 1013-1035, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2464863905729458363",
            "cites_id": [
                "2464863905729458363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los materiales emp\u00edricos del mito: el caso del simbolismo huichol del kieri",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Las v\u00edas del noroeste I: una macrorregi\u00f3n ind\u00edgena americana 1, 207, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14297982767960743849",
            "cites_id": [
                "14297982767960743849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Politics of Care from the Margins of Chile's Social Uprising",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "South Atlantic Quarterly 123 (1), 203-213, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: Widening the Space of Politics",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "South Atlantic Quarterly 123 (1), 183-191, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multitude and Memory in the Chilean Social Uprising",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "South Atlantic Quarterly 123 (1), 192-202, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche Anticolonial Politics and Chile's Social Uprising",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "South Atlantic Quarterly 123 (1), 214-224, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Threshold: Emergency Responders on the US\u2010Mexico Border. Ieva Jusionyte. Oakland: University of California Press, 2018. 296 pp.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "American Ethnologist 47 (3), 310-311, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El vitalismo de los m\u00e1rgenes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Antipoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 96-122, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitalism on the fringes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Antipoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 96-122, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An (Very) Internal Security of the State. The Work of Prevention in Prisoners\u2019 Families",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 2-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uma seguran\u00e7a (muito) interior do Estado. O trabalho da preven\u00e7\u00e3o em fam\u00edlias de presidi\u00e1rios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Estudios Sociales, 2-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIVES AT THE EDGES: AN ETHNOGRAPHY OF THE BORDER CONDITION",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "DISPARIDADES-REVISTA DE ANTROPOLOGIA 75 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Embodying (In) Security. The Use of the Police and the\" Politics of Presence\" on the Northern Frontier of Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Antipoda. Revista de Antropolog\u00eda y Arqueolog\u00eda, 87-103, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The act of knowing and the indeterminacy of the known in Huichol contexts (Mexico)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Social Anthropology/Anthropologie sociale 25 (2), 190-205, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELATIONAL FIELDS OF THE EXPERIENCES OF RITUAL KNOWLEDGE AMONG THE HUICHOL OF MEXICO",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CHUNGARA-REVISTA DE ANTROPOLOGIA CHILENA 49 (2), 265-278, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards a critical social science. Interview with Didier Fassin",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "UNIV AUTONOMA CIUDAD MEXICO, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Didier Fassin (2013). Enforcing Order. An Ethnography of Urban Policing",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 35 (1), 235-238, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enforcing Order: An Ethnography of Urban Policing",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "R\u00caVES ET PARADOXES D'UN \u00c9DIFICE RITUEL AU C\u0152UR D'UN QUARTIER D'AFFAIRES DE SANTIAGO (CHILI): LE N\u0152UD ARCHITECTURAL",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal des anthropologues (Montrouge), 199-220, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicting visibilities of migrant-squatters on the northern border of Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ensamblajes de experticia e influencia: el fen\u00f3meno de los think tanks en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "0aZDbnUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}