{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1H1q1H4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marisa Meza-Pardo",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica Facultad de Educaci\u00f3n, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Autoridad Pedag\u00f3gica",
        "Formaci\u00f3n Inicial Docente",
        "Educaci\u00f3n Secundaria",
        "Educaci\u00f3n moral democr\u00e1tica"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://www.uc.cl/",
    "citedby": 477,
    "citedby5y": 335,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2013": 3,
        "2014": 5,
        "2015": 19,
        "2016": 18,
        "2017": 34,
        "2018": 43,
        "2019": 49,
        "2020": 56,
        "2021": 74,
        "2022": 84,
        "2023": 57,
        "2024": 15
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencias m\u00faltiples: una innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica para potenciar el proceso ense\u00f1anza aprendizaje",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y postgrado 25 (1), 81-94, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 294,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2549381106315617928",
            "cites_id": [
                "2549381106315617928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf De d\u00f3nde surge la autoridad de los profesores chilenos? An\u00e1lisis desde las perspectivas de los estudiantes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Magis: Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 7 (15), 63-80, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12093598881596437363,4616049717351415940",
            "cites_id": [
                "12093598881596437363",
                "4616049717351415940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores principiantes de educaci\u00f3n secundaria en Chile. Pese a las dificultades,\u00bf qu\u00e9 los hace permanecer como docentes?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (160), 29-46, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6704316238736477783",
            "cites_id": [
                "6704316238736477783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 significa educaci\u00f3n democr\u00e1tica?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Derecho y Humanidades, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5932156814215641490",
            "cites_id": [
                "5932156814215641490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencia moral-democr\u00e1tica en futuros profesores de Pedagog\u00eda en educaci\u00f3n b\u00e1sica en Chile\u00bf Importa la formaci\u00f3n inicial docente?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Perfiles educativos 38 (154), 41-56, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8895204118426956429",
            "cites_id": [
                "8895204118426956429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 y c\u00f3mo observar interacciones para comprender la autoridad pedag\u00f3gica del profesor en su ejercicio?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 41, 729-742, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10001636755453190951",
            "cites_id": [
                "10001636755453190951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ejercicio de la autoridad en profesores de educaci\u00f3n secundaria de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos (Valdivia) 43 (2), 221-235, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5203730353635569734",
            "cites_id": [
                "5203730353635569734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y ejercicio de la autoridad pedag\u00f3gica: Siete hip\u00f3tesis desde la perspectiva de profesores chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interdisciplinaria 37 (1), 29-30, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11775413053337792896",
            "cites_id": [
                "11775413053337792896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n administrativa y desempe\u00f1o laboral de los trabajadores de la autoridad administrativa del agua Mantaro-Huancayo 2019",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Facultad de Ciencias Empresariales-Universidad de Hu\u00e1nuco. Per\u00fa. Consultado \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16970077940276693155",
            "cites_id": [
                "16970077940276693155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores principiantes: estrategias para establecer una relaci\u00f3n de autoridad pedag\u00f3gica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Magis. Revista Internacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n 15, 1-22, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17957242720697935175",
            "cites_id": [
                "17957242720697935175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoridad pedag\u00f3gica y construcci\u00f3n de ambientes propicios para el aprendizaje",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "De la reforma a la transformaci\u00f3n: capacidades, innovaciones y regulaci\u00f3n de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11846847722876694532",
            "cites_id": [
                "11846847722876694532"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y ejercicio de la autoridad pedag\u00f3gica: Siete hip\u00f3tesis desde la perspectiva de profesores chilenos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interdisciplinaria: Revista de psicolog\u00eda y ciencias afines= journal of \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12787103067668330136",
            "cites_id": [
                "12787103067668330136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La autoridad pedag\u00f3gica en contexto democr\u00e1tico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago de Chile: Universidad de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1345514275594073253",
            "cites_id": [
                "1345514275594073253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores principiantes de educaci\u00f3n secundaria en Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ang\u00e9lica Buend\u00eda Espinosa y Lorena Oliver Villalobos 10 Adi\u00f3s a los \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15179476185042941278",
            "cites_id": [
                "15179476185042941278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What and how to observe interactions to understand teachers' educational authority",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 41, 729-742, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4507952459662703581",
            "cites_id": [
                "4507952459662703581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction and exercise of pedagogical authority: Seven hypotheses from chilean teachers' perspective",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4239714991128495703",
            "cites_id": [
                "4239714991128495703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How recognized do beginning teachers feel as an authority and what factors do they attribute to it?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1n reconocidos como autoridad se sienten los profesores principiantes ya qu\u00e9 factores lo atribuyen?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 46, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoridad Pedag\u00f3gica en contexto democr\u00e1tico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "[2019] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beginner secondary-school teachers in Chile: Despite the difficulties, why do they stay on?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (160), 29-46, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para la construcci\u00f3n de la autoridad pedag\u00f3gica en la educaci\u00f3n latinoamericana actual",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Controversias y Concurrencias Latinoamericanas 9 (14), 87-94, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos para la construcci\u00f3n de la autoridad pedag\u00f3gica en la educaci\u00f3n latinoamericana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Moral-democratic competency in future teachers of Pedagogy in basic education in Chile. Does initial teacher training matter?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Perfiles educativos 38 (154), 41-56, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza \u00e9tico moral en la formaci\u00f3n inicial docente en Chile. Una reflexi\u00f3n sobre fines y medios",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ACTAS 3, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 y c\u00f3mo observar interacciones para comprender la autoridad pedag\u00f3gica del profesor en su ejercicio?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educa\u00e7ao e Pesquisa: Revista da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo podemos comprender la filosof\u00eda de la Educaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 y c\u00f3mo observar interacciones para comprender la autoridad pedag\u00f3gica del profesor en su ejercicio?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Where does the authority of Chilean teachers comes from? Analysis from the perspectives of students/? De donde surge la autoridad de los profesores chilenos? Analisis desde las \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "MAGIS. Revista Internacional de Investigacion en Educacion 7 (15), 63-81, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo podemos comprender la filosof\u00eda de la educaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o em Foco, 39-54, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 significa educaci\u00f3n democr\u00e1tica?",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autoridad pedag\u00f3gica en un contexto democr\u00e1tico: una reflexi\u00f3n filos\u00f3fica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Democracia, escuela y sanci\u00f3n. Planteamiento de un problema y esbozo de un camino",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Derecho y Humanidades 1 (16), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesores principiantes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf De d\u00f3nde surge la autoridad de los profesores chilenos? An\u00e1lisis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1H1q1H4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}