{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1mXiSWYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mitchel Angelo Rojas Vald\u00e9s",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1mXiSWYAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Doctorando en Filosof\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda Moderna y Contempor\u00e1nea",
        "Fenomenolog\u00eda",
        "Hermen\u00e9utica",
        "Existencialismo"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 1,
    "citedby5y": 1,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dificultades de la interpretaci\u00f3n y comprensi\u00f3n hermen\u00e9utica del texto: escritura, apropiaci\u00f3n y sentido. Una propuesta de lectura a partir de Sartre y Ricoeur",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tierra Nuestra 16 (2), 123-134, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1mXiSWYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3159533647710965973",
            "cites_id": [
                "3159533647710965973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte, liberaci\u00f3n y libertad est\u00e9tica: posibilidades y dificultades de una interpretaci\u00f3n hermen\u00e9utica de la est\u00e9tica de Schopenhauer",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tierra Nuestra 17 (2), 182-195, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1mXiSWYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo policiaco y el aparato de Estado: una lectura entre Ranci\u00e8re y Althusser",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda UCSC 22 (2), 133-149, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1mXiSWYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre los conceptos heideggerianos de existencia y estar-en-el-mundo y sus similitudes con algunos conceptos orteguianos y sartreanos.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda UIS 22 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1mXiSWYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre los conceptos heideggerianos de existencia y estar-en-el-mundo y sus similitudes con algunos conceptos orteguianos y sartreanos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1mXiSWYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tierra Nuestra",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1mXiSWYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}