{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1pfX_qIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pablo Gonz\u00e1lez Castillo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1pfX_qIAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "salud colectiva",
        "historia ambiental",
        "salud socioambiental",
        "salud urbana"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 12,
    "citedby5y": 12,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2022": 5,
        "2023": 1,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar entre arenas de relaves. Incertidumbre sanitaria y sufrimiento ambiental en Cha\u00f1aral (Chile)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista invi 36 (101), 83-108, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1pfX_qIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2618436240007838611",
            "cites_id": [
                "2618436240007838611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia material de Potrerillos: miner\u00eda, industria y vida cotidiana en un complejo minero-industrial:(1916-1959)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1pfX_qIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11737194756614679936",
            "cites_id": [
                "11737194756614679936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia ambiental del Cha\u00f1aral. Intrusi\u00f3n de relaves mineros, transformaci\u00f3n territorial y conflicto de contenido ambiental",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Territorio Hist\u00f3rco 2 (2), 29-46, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1pfX_qIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas de inmigraci\u00f3n global en un contexto neoliberal",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1pfX_qIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHA\u00d1ARAL, UN PROBLEMA AMBIENTAL INSOSLAYABLE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1pfX_qIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}