{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "20U6QWUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sebasti\u00e1n Caro Landeros",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "Lenguas Cl\u00e1sicas"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 8,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 3,
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EPICURO: EP\u00cdSTOLA A HER\u00d3DOTO INTRODUCCI\u00d3N, TRADUCCI\u00d3N Y NOTAS",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 135-170, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20U6QWUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4169749089924628790",
            "cites_id": [
                "4169749089924628790"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Connective Frequency Bands informed by textbook frequencies and midadolescents\u2019 knowledge of connectives: a tool to support Spanish literacy instruction across content areas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Review of Applied Linguistics in Language Teaching 62 (1), 105-135, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20U6QWUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EPICURUS: LETTER TO HERODOTUS. INTRODUCTION, TRANSLATION AND NOTES",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ONOMAZEIN, 135-170, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20U6QWUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epicuro: Ep\u00edstola a Her\u00f3doto: introducci\u00f3n, traducci\u00f3n y notas= Epicurus: letter to Herodotus: introduction, translation and notes.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20U6QWUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9todo de las hip\u00f3tesis en Phaedo.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20U6QWUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL M\u00c9TODO DE LAS \u1f51\u03c0\u03bf\u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 EN PH\u00c6DO",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE CHILE, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20U6QWUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9todo de las hip\u00f3tesis en Phaedo.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "20U6QWUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}