{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "3YrThewAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ignacio Oyarz\u00fan Aguirre",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Neumolog\u00eda Pedi\u00e1trica"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 34,
    "citedby5y": 34,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 3,
        "2020": 2,
        "2021": 7,
        "2022": 9,
        "2023": 8,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional recovery after cardiac surgery in children with congenital heart disease",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3717654594433365368",
            "cites_id": [
                "3717654594433365368"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuperaci\u00f3n nutricional post cirug\u00eda cardiaca en ni\u00f1os con cardiopat\u00eda cong\u00e9nita",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 89 (1), 24-31, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15373614356703424508",
            "cites_id": [
                "15373614356703424508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors Associated With Accidental Decannulation in Tracheostomized Children",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Respiratory Care, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8492545625399188725",
            "cites_id": [
                "8492545625399188725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEFINICI\u00d3N DE DISPLASIA BRONCOPULMONAR PROPUESTA POR LA COMISI\u00d3N NEO SOCHINEP",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Neumolog\u00eda Pedi\u00e1trica 17 (4), 129-133, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11546359878286639974",
            "cites_id": [
                "11546359878286639974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores de Oximetr\u00eda de Pulso en Prematuros a las 34-36 semanas post-concepcional",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica, 0-0, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=585461810090092231",
            "cites_id": [
                "585461810090092231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pediatric tracheostomy: Ten year experience in an Intensive Care Unit",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 92 (4), 511-518, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=640240312222785544",
            "cites_id": [
                "640240312222785544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FUNCI\u00d3N PULMONAR. MEDICI\u00d3N CONTINUA DE LA SATURACI\u00d3N DE PULSO ARTERIAL DE OX\u00cdGENO: PROPUESTA PARA INTERPRETACI\u00d3N",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Neumolog\u00eda Pedi\u00e1trica 16 (4), 152-156, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6897260530587946817",
            "cites_id": [
                "6897260530587946817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traqueostom\u00eda en ni\u00f1os: Experiencia de 10 a\u00f1os en una Unidad de Cuidados Intensivos Pedi\u00e1tricos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes pediatrica, 0-0, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11626427092590782844",
            "cites_id": [
                "11626427092590782844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reference Values for Pulse Oximetry in Extremely Preterm Infants, Asymptomatic at 34-36 Weeks Post Menstrual Age",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "C63. MECHANISMS OF NEONATAL LUNG DISEASE, A5670-A5670, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5113582664203137199",
            "cites_id": [
                "5113582664203137199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of the First Spontaneous Breathing Trial in Children With Tracheostomy and Long-Term Mechanical Ventilation",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Respiratory Care, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Long Term Ventilation and Tracheostomy in Children With Down Syndrome: Predictors of Successful Weaning",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "C25. OPPORTUNITIES AND ADVANCES IN PEDIATRIC GLOBAL HEALTH, A4642-A4642, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DE LOS DATOS DE MONITORIZACI\u00d3N DEL VENTILADOR PARA LA TOMA DE DECISIONES EN VENTILACI\u00d3N MEC\u00c1NICA INVASIVA CR\u00d3NICA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Neumolog\u00eda Pedi\u00e1trica 16 (2), 75-80, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pulse Oximetry Values in Very Preterm infants Asymtomatic at 34-36 weeks post menstrual age.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valores de referencia de oximetr\u00eda de pulso en prematuros: seguimos en deuda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Neumolog\u00eda Pedi\u00e1trica 13 (3), 113-117, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "3YrThewAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}