{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4FjpTF4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Johana Teresa Contreras Contreras",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Escuela de Psicolog\u00eda, MIDE UC",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n",
        "sociolog\u00eda",
        "psicolog\u00eda educacional"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://mideuc.cl/equipo-de-trabajo-in/johana-contreras/",
    "citedby": 177,
    "citedby5y": 106,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 7,
        "2014": 6,
        "2015": 10,
        "2016": 7,
        "2017": 14,
        "2018": 21,
        "2019": 13,
        "2020": 14,
        "2021": 21,
        "2022": 26,
        "2023": 24,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kWbb_ukAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Renato Moretti",
            "affiliation": "Universidad Alberto Hurtado"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tpk4dvwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mery Rodriguez Parra",
            "affiliation": "Universidad de las Am\u00e9ricas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rfHOGvAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Horacio Solar",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "SLaURv8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Solange Mu\u00f1oz",
            "affiliation": "University of Tennessee"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pr\u00e1ctica docente y sus dimensiones",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Valorar. UG. Disponible en internet: www. google. es 21, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 135,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10501714714410596075",
            "cites_id": [
                "10501714714410596075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El modelaje como fuente de aprendizaje",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ficha VALORAS actualizada de la 1ra. Edici\u00f3n El modelaje seg\u00fan Bandura (2003), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3400418511498640324",
            "cites_id": [
                "3400418511498640324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La naturaleza social de la educaci\u00f3n y el papel del maestro",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Tomado de http://valorasuc. cl/. El 1, 1, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15792747518438111991,7044333258883321807",
            "cites_id": [
                "15792747518438111991",
                "7044333258883321807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9rito y meritocracia: Paradojas y promesas incumplidas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16638537081260810262",
            "cites_id": [
                "16638537081260810262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning progress assessment system, SEPA: Evidence of its reliability and validity",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Validity of Educational Assessments in Chile and Latin America, 93-116, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2354078823334880822",
            "cites_id": [
                "2354078823334880822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 uso dan directivos y sostenedores a las mediciones escolares de aprendizajes?: el caso de SEPA.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "https://www.mideuc.cl/wp-content/uploads/2019/12/MIDevidencias-N20.pdf, 1-6, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5221875829671319949",
            "cites_id": [
                "5221875829671319949"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n sexual, familia y escuela: Una aproximaci\u00f3n desde las representaciones sociales de docentes chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perfiles Educativos 45 (181), 41-60, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4071019571936537309",
            "cites_id": [
                "4071019571936537309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las evaluaciones educacionales estandarizadas desde la experiencia de los actores",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 49, e248451, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3095614244817108227",
            "cites_id": [
                "3095614244817108227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo evaluar la colaboraci\u00f3n docente?: El caso del Sistema Nacional de Reconocimiento Docente en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n Educativa, Ensenada, 1-30, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6948200056039651132",
            "cites_id": [
                "6948200056039651132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les modes de production des in\u00e9galit\u00e9s, les cultures scolaires et les exp\u00e9riences des \u00e9l\u00e8ves: une comparaison des syst\u00e8mes \u00e9ducatifs fran\u00e7ais et chilien",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universit\u00e9 de Bordeaux, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5565356097980778766",
            "cites_id": [
                "5565356097980778766"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n F\u00edsica: una aproximaci\u00f3n a las dificultades en sus experiencias formativas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Movimento, e30008-e30008, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Standardized educational evaluations from the actors\u2019 experience",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa 49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educational Leaders' Perspectives on the Use of Standardized Tests. The Case of a Low-stakes Assessment",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 27 (93), 511-536, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas de directivos educacionales sobre el uso de pruebas estandarizadas. El caso de una evaluaci\u00f3n de bajas consecuencias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista mexicana de investigaci\u00f3n educativa 27 (93), 511-536, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidence-Informed Practice of Standardized Assessments: The Case of Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Emerald Handbook of Evidence-Informed Practice in Education, 153-165, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfC\u00f3mo colaboran los docentes en Chile? El estr\u00e9s como factor asociado.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://www.mideuc.cl/wp-content/uploads/2022/03/MIDevidencias-N25.pdf, 1-6, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9rito y meritocracia: Paradojas y promesas incumplidas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universidad Alberto Hurtado, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Les enjeux de la recherche comparative en \u00e9ducation: le cas d\u2019une \u00e9tude qualitative des syst\u00e8mes \u00e9ducatifs chilien et fran\u00e7ais.",
                "citation": "DU 4 AU 7 JUILLET 2016, 291, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bolet\u00edn N 3",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4FjpTF4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}