{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6ehOeMMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Santiago Orrego",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Instituto de Filosof\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 67,
    "citedby5y": 31,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 0,
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 3,
        "2014": 1,
        "2015": 8,
        "2016": 5,
        "2017": 2,
        "2018": 4,
        "2019": 2,
        "2020": 3,
        "2021": 10,
        "2022": 15,
        "2023": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La actualidad del ser en la primera escuela de Salamanca",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "UNA, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16631857379420276086",
            "cites_id": [
                "16631857379420276086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recepci\u00f3n suareciana de las doctrinas de Domingo de Soto sobre la causalidad y la libertad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anuario Filos\u00f3fico, 149-168, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11654944306382591838",
            "cites_id": [
                "11654944306382591838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentaci\u00f3n metaf\u00edsica de la pena. Un estudio desde Fray Luis de Le\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Delito y pena en el Siglo de Oro, ed. Juan Cruz Cruz, Pamplona, Eunsa, 81-99, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7799382101646745965",
            "cites_id": [
                "7799382101646745965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ser como perfecci\u00f3n en el pensamiento de Tom\u00e1s de Aquino",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Servicio de Publ. de la Univ. de Navarra, SA, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8931553390312963431",
            "cites_id": [
                "8931553390312963431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simplicidad de Dios y pluralidad de atributos divinos seg\u00fan Fray Luis de Le\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Veritas (Porto Alegre) 54 (3), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9559522974116124930",
            "cites_id": [
                "9559522974116124930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humildad y magnanimidad: Fray Luis de Le\u00f3n frente a Arist\u00f3teles y Tom\u00e1s de Aquino",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ius et virtus\u00bb en el Siglo de Oro, Laura Corso e Idoya Zorroza eds \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1094950863703367952",
            "cites_id": [
                "1094950863703367952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The 16th century School of Salamanca as a context of synthesis between the Middle Ages and the Renaissance in theological and philosophical matters",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Continuities and Disruptions between the Middle Ages and the Renaissance \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9014084714652364272",
            "cites_id": [
                "9014084714652364272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tratado de B\u00e1\u00f1ez sobre la existencia creada: G\u00e9nesis y sentido de una cumbre metaf\u00edsica",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "El alma humana-esencia y destino, 193-200, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11433970238228153572",
            "cites_id": [
                "11433970238228153572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agustinismo y escol\u00e1stica en el pensamiento de Fray Luis de Le\u00f3n: la cuesti\u00f3n de la imagen de Dios en el hombre",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Augustin en Espagne: XVIe-XVIIIe si\u00e8cle, 195, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12503173088857404454",
            "cites_id": [
                "12503173088857404454"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inmortalidad del alma:\" debate\" entre B\u00e1\u00f1ez y Cayetano?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "El alma humana-esencia y destino, 77-93, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=508739332608085586,6966322539117911606",
            "cites_id": [
                "508739332608085586",
                "6966322539117911606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ser como perfecci\u00f3n en Tom\u00e1s de Aquino",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Servicio de publicaciones de la Universidad de Navarra, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15084601403004545936",
            "cites_id": [
                "15084601403004545936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La discusi\u00f3n sobre las perfecciones creadas y la perfecci\u00f3n divina en la Universidad de Salamanca durante la segunda mitad del siglo XVI",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anales del Seminario de Historia de la Filosof\u00eda 39 (1), 29, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16168956196101034301",
            "cites_id": [
                "16168956196101034301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de las Summulae de Pedro Hispano y Domingo de Soto en la teor\u00eda del nombre de fray Luis de Le\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Veritas, 177-203, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17607961083433135542",
            "cites_id": [
                "17607961083433135542"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Discussion on Divine and Created Perfections at the University of Salamanca during the Second Half of the XVIth Century",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ANALES DEL SEMINARIO DE HISTORIA DE LA FILOSOFIA 39 (1), 29-44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presence of the Summulae by Petrus Hispanus and Domingo de Soto in Fray Luis de Le\u00f3n\u2019s Theory of Names",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Veritas\u2013Revista de Filosofia da Pucrs 49, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentaci\u00f3n metaf\u00edsica de la inmutabilidad de la ley natural en Domingo de Soto",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Disputatio. Philosophical Research Bulletin 7 (8), a029-a029, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suarecian reception of Domingo de Soto's doctrines on causality and free will",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ANUARIO FILOSOFICO 47 (1), 149-168, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la Perfecci'on Del Acto de Ser Creado, 1596",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Augustinism and Scholasticism in Fray Luis de Le\u00f3n: the Question of the Image of God in Humanity",
                "citation": "Disputatio [Dec. 2018] 7 (8), a032, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ehOeMMAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}