{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6YOJYEcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Macarena Yancovic Allen",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=6YOJYEcAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "formaci\u00f3n inicial docente",
        "interacciones de aula",
        "competencias docentes"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 65,
    "citedby5y": 45,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2015": 2,
        "2016": 3,
        "2017": 8,
        "2018": 6,
        "2019": 10,
        "2020": 8,
        "2021": 4,
        "2022": 8,
        "2023": 12,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mammsHIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n Escobar Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Universidad Finis Terrae"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Improving Chilean in-service elementary teachers\u2019 understanding of nature of science using self-contained NOS and content-embedded mini-courses",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Science Teacher Education 25 (7), 759-783, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6YOJYEcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7538516378388096892",
            "cites_id": [
                "7538516378388096892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-service elementary teachers\u2019 perceptions of conducting and consuming research in their future professional practice",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teachers and Teaching 24 (5), 487-499, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6YOJYEcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1121486398289016611",
            "cites_id": [
                "1121486398289016611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de docentes en formaci\u00f3n de pedagog\u00eda b\u00e1sica sobre educar en contextos vulnerables",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 46 (1), 1-13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6YOJYEcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8505284606101842003",
            "cites_id": [
                "8505284606101842003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de las competencias investigativas en docentes en ejercicio de Lenguaje en Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de estudios y experiencias en educaci\u00f3n 23 (51), 51-67, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6YOJYEcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 piensa el profesorado de ense\u00f1anza b\u00e1sica sobre la reflexi\u00f3n docente?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 47 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6YOJYEcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El discurso docente en clases de lenguaje y matem\u00e1ticas en un tercero b\u00e1sico chileno: un estudio de caso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n 45 (2), 1-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6YOJYEcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la investigaci\u00f3n en la formaci\u00f3n inicial de profesores y profesoras de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6YOJYEcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}