{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "7V1EUdIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "CRISTIAN HENRIQUEZ",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=7V1EUdIAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Geograf\u00eda",
        "planificaci\u00f3n",
        "medio ambiente"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://geografia.uc.cl/Departamento-de-Geografia-Fisica/henriquez-ruiz-cristian.html",
    "citedby": 257,
    "citedby5y": 157,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2009": 3,
        "2010": 1,
        "2011": 2,
        "2012": 6,
        "2013": 6,
        "2014": 14,
        "2015": 14,
        "2016": 12,
        "2017": 17,
        "2018": 17,
        "2019": 25,
        "2020": 35,
        "2021": 34,
        "2022": 31,
        "2023": 23,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelando el crecimiento de ciudades medias: Hacia un desarrollo urbano sustentable",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones UC, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9192765288601519753",
            "cites_id": [
                "9192765288601519753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de modelos predictivos en la planificaci\u00f3n territorial y evaluaci\u00f3n de impacto ambiental",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Scripta Nova 11 (245), 1-17, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9390194537821107679",
            "cites_id": [
                "9390194537821107679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planificaci\u00f3n territorial y crecimiento urbano: desarticulaciones y desaf\u00edos de la sostenibilidad urbano-regional en Santiago metropolitano",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 14 (26 \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12993435217886518577",
            "cites_id": [
                "12993435217886518577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones de crecimiento urbano en la Patagonia chilena: el caso de la ciudad de Coyhaique",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 85-104, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15289459500833052237",
            "cites_id": [
                "15289459500833052237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACI\u00d3N MULTICRITERIO/MULTIOBJETIVO APLICADA A LOS USOS Y COBERTURAS DE SUELO EN LA CUENCA DE CHILL\u00c1N.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Tiempo y Espacio 21 (25), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10257949958747791521,12986594201698097269",
            "cites_id": [
                "10257949958747791521",
                "12986594201698097269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes y desaf\u00edos del Sistema de Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental (SEIA) a la conservaci\u00f3n de la biodiversidad en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas (Espa\u00f1a), 9-29, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14049259656568145901",
            "cites_id": [
                "14049259656568145901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia socio-ambiental y sostenibilidad en el crecimiento de las ciudades medias de Chill\u00e1n y Los \u00c1ngeles (Chile)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ciudades medias o intermedias en un mundo globalizado: As cidades m\u00e9dias ou \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6313368325551167791",
            "cites_id": [
                "6313368325551167791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de la casa-huerto familiar en la sostenibilidad urbana",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Scripta Nova. Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales 9, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8264558262818006",
            "cites_id": [
                "8264558262818006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelando el crecimiento de las Ciudades Medias",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Santiago de Chile: Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1115561870228559983",
            "cites_id": [
                "1115561870228559983"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e9cnicas de an\u00e1lisis geom\u00e1tico en la p\u00e9rdida de humedales urbanos de Bogot\u00e1.\u00bf Qu\u00e9 rol juegan los asentamientos ilegales?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 207-233, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14986537081356898712",
            "cites_id": [
                "14986537081356898712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From uncertainty to environmental impacts: reflection on the threats to water in Chacabuco Province (Chile): a combined approach in social sciences and geochemistry",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability Science 17 (5), 2113-2131, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9545490357115099681",
            "cites_id": [
                "9545490357115099681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zonificaci\u00f3n clim\u00e1tico-ambiental urbana mediante la integraci\u00f3n de t\u00e9cnicas de teledetecci\u00f3n satelital, geoestad\u00edstica y SIG",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "J. Ley & JF Mas (Coords.), An\u00e1lisis geoespacial en los estudios urbanos, 171-200, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3970255432131485400",
            "cites_id": [
                "3970255432131485400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water vulnerabilities mapping: a multi-criteria and multi-scale assessment in central Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Water Policy 24 (1), 159-178, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10822392589440028445",
            "cites_id": [
                "10822392589440028445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un indicador para evaluar la calidad clim\u00e1tica urbana: estudio de caso en una ciudad media mediterr\u00e1nea chilena",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 30 (1), 144-157, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8741164129770272433",
            "cites_id": [
                "8741164129770272433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cidade para viver ou trabalhar? contradi\u00e7\u00f5es da distribui\u00e7\u00e3o de atividades, transporte e condi\u00e7\u00f5es sociais: Estudo de caso da cidade do Rio de Janeiro",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Espa\u00e7o Aberto 7 (2), 157-179, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7234624148114236007,11470761611629012112",
            "cites_id": [
                "7234624148114236007",
                "11470761611629012112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dialogo y participaci\u00f3n para profundizar la democracia y dar nuevas perspectivas a la ordenaci\u00f3n urbana y del territorio. Discurso inaugural del XI Coloquio Internacional de \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Scripta Nova: Revista electr\u00f3nica de geograf\u00eda y ciencias sociales, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=196732305698435498",
            "cites_id": [
                "196732305698435498"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n en la intensidad de la isla de calor urbana por efecto del cambio clim\u00e1tico en ciudades chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15086711779697278712",
            "cites_id": [
                "15086711779697278712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIMULACI\u00d3N DE RIESGOS NATURALES PARA LAS CIUDADES DE ANTOFAGASTA Y MEJILLONES A\u00d1OS 2030 Y 2050",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCIEDAD CHILENA DE CIENCIAS GEOGRAFICAS, 58, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=518524839646095674",
            "cites_id": [
                "518524839646095674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones de crecimiento urbano en la Patagonia chilena: el caso de la ciudad de Coyhaique",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 85-104, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7146923949266859439",
            "cites_id": [
                "7146923949266859439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impactos, vulnerabilidades y desaf\u00edos frente al cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 5-8, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10030699210890544947",
            "cites_id": [
                "10030699210890544947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de urbanizaci\u00f3n en la cuenca del r\u00edo Chill\u00e1n y su capacidad adaptativa ante precipitaciones extremas",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Estudios Geogr\u00e1ficos 70 (266), 155-179, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12213020267960788740",
            "cites_id": [
                "12213020267960788740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia socio-ambiental y sostenibilidad en el crecimiento de las ciudades medias de Chill\u00e1n y Los \u00c1ngeles, Chile1",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Las ciudades medias o intermedias en un mundo globalizado/As cidades m\u00e9dias \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4614394850675268055",
            "cites_id": [
                "4614394850675268055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The complement system in bacteremia caused by gram-negative bacteria",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Medicina Clinica 91 (18), 690-694, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13932268870756136376",
            "cites_id": [
                "13932268870756136376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban noise and surrounding city morphology influence green space occupancy by native birds in a Mediterranean-type South American metropolis",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposta de um indicador para avaliar a qualidade do clima urbano: estudo de caso em uma cidade chilena mediterr\u00e2nea de m\u00e9dio porte",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 30 (1), 144-157, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal of an Indicator to Evaluate Urban Climate Quality: Case Study in a Medium-Sized Chilean Mediterranean City",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuadernos de Geograf\u00eda: Revista Colombiana de Geograf\u00eda 30 (1), 144-157, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessing local governments\u2019 perception of the potential implementation of biophilic urbanism in Chile: A latent class approach",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Land use policy: The International Journal Covering All Aspects of Land Use, 59, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en uso suelo, el consumo de espacio y los conflictos territoriales en el Distrito Metropolitano de Quito entre los a\u00f1os 1986-2015, y un escenario de simulaci\u00f3n 2050",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "IX Congreso Internacional de Ordenaci\u00f3n del Territorio: Planificaci\u00f3n y \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zonas de cat\u00e1strofe por eventos hidrometeorol\u00f3gicos en Chile y aportes para un \u00edndice de riesgo clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impactos, vulnerabilidades y desaf\u00edos frente al cambio clim\u00e1tico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del confort t\u00e9rmico y la calidad clim\u00e1tica en el espacio p\u00fablico. Estudio de caso en la ciudad de Chill\u00e1n, Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad de Alicante. Instituto Interuniversitario de Geograf\u00eda, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del confort t\u00e9rmico y la calidad clim\u00e1tica en el espacio p\u00fablico. Estudio de caso en la ciudad de Chill\u00e1n, Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Clima, sociedad, riesgos y ordenaci\u00f3n del territorio, 623-632, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIO Y MODELACION DEL CLIMA URBANO A ESCALA LOCAL, COMO BASE PARA LA PROPOSICION DE LINEAMIENTOS DE ADAPTACION FRENTE AL CAMBIO CLIMATICO EN UNA RED DE CIUDADES CHILENAS",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VARIACIONES ESPACIO-TEMPORALES DEL CLIMA URBANO EN CIUDADES DES\u00c9RTICAS: EL CASO DE CALAMA Y ANTOFAGASTA1",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SOCIEDAD CHILENA DE CIENCIAS GEOGRAFICAS 16 (19), 61, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVIDENCIAS DEL CAMBIO CLIMATICO EN CENTROS URBANOS EN CHILE: IMPLICANCIAS SOBRE LOS RIESGOS NATURALES Y LA CAPACIDAD ADAPTATIVA",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban growth patterns in the Chilean Patagonia: the case of Coyhaique city",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban growth patterns in the Chilean Patagonia: the case of Coyhaique city",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 85-104, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias sociodemogr\u00e1ficas y segregaci\u00f3n socioespacial en Los \u00c1ngeles, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAMBIO EN LOS USOS DE SUELO EN LA CUENCA DEL RIO CHILLAN Y SUS EFECTOS EN LA CALIDAD DEL AGUA Y ESCORRENTIA SUPERFICIAL.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluacion de la sustentabilidad ambiental del crecimiento urbano en ciudades intermadias",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Death certificate records as source for the detection of probable occupational health disorders",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "GACETA SANITARIA, 302-310, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The complement system in bacteremia caused by gram-positive bacteria",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Medicina Clinica 91 (18), 695-698, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del flujo vehicular y morfolog\u00eda de ca\u00f1ones urbanos en la exposici\u00f3n de MP2, 5 en ciclov\u00edas de la comuna de Santiago",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "225| 2019 In\u00e9galit\u00e9s environnementales dans les Am\u00e9riques",
                "citation": "Universit\u00e9 de Toulouse 2-Le Mirail; Institut pluridisciplinaire pour les \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELACI\u00d3N DE LA EXPANSI\u00d3N URBANA SOBRE LOS SUELOS DE APTITUD AGR\u00cdCOLA DE LA COMUNA DE MELIPILLA, REGI\u00d3N METROPOLITANA DE SANTIAGO, CHILE, AL A\u00d1O 20361-2",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dispersi\u00f3n y Escalamiento Urbano en el Sistema de Ciudades Chileno",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdades medioambientales en las Am\u00e9ricas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "el Crecimiento de Ciudades Medias",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELACI\u00d3 N MICROCLIM\u00c1TICA DE CA\u00d1ONES URBANOS Y SUS EFECTOS EN EL CONFORT T\u00c9RMICO EN EL CENTRO DE LA CIUDAD DE CONCEPCI\u00d3N1",
                "citation": "SOCIEDAD CHILENA DE CIENCIAS GEOGRAFICAS, 42, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSFORMACIONES URBANAS Y CAMBIOS EN LA CALIDAD DEL AGUA EN LA CIUDAD DE CHILL\u00c1N1",
                "citation": "DE CIENCIAS GEOGRAFICAS, 37, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ROL DE LOS PARQUES URBANOS EN LA REGULACI\u00d3N T\u00c9RMICA Y ADAPTACI\u00d3N CLIM\u00c1TICA: CASO DE ESTUDIO PARQUE FLUVIAL RENATO POBLETE, SANTIAGO DE CHILE",
                "citation": "SOCIEDAD CHILENA DE CIENCIAS GEOGRAFICAS, 50, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban canyons morphology, thermal comfort and urban design in Concepcion's city center, Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3. Vorlesung (16.11. 2016): Ciudades intermedias chilenas:\u00bf Resilientes y sustentables?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CALIDAD Y JUSTICIA CLIM\u00c1TICA URBANA EN LA CIUDAD DE CHILL\u00c1N, CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "7V1EUdIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}