{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "9I9P8bIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alexandra Gajardo Tobar",
    "affiliation": "Alumni Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Masculinidad",
        "Pol\u00edticas p\u00fablicas",
        "familia",
        "infancia"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 0,
        "2022": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones de madres y padres como obst\u00e1culo para la intervenci\u00f3n en situaciones de vulnerabilidad de los derechos de ni\u00f1os y ni\u00f1as",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "El Cotidiano 35 (217), 59-71, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9I9P8bIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7750556747686189525",
            "cites_id": [
                "7750556747686189525"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tambi\u00e9n queremos a los padres: representaciones y acciones de inclusi\u00f3n de padres en un programa de intervenci\u00f3n breve./Also we want to parents: representations and actions of \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 69-86, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9I9P8bIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13995948098724241239",
            "cites_id": [
                "13995948098724241239"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo social e investigaci\u00f3n./Social work and research.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Rumbos TS. Un espacio cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n en Ciencias Sociales, 170-172, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "9I9P8bIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}