{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_mI_7ckAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marco Segura Buj\u00e1n",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Public Health",
        "Nutrition and Dietetic",
        "Epidemiology"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://www.uc.cl/",
    "citedby": 18,
    "citedby5y": 18,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 1,
        "2021": 3,
        "2022": 5,
        "2023": 8,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del estado nutricional y estilo de vida en universitarias de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica de M\u00e9xico y Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Habanera de Ciencias M\u00e9dicas 20 (4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6425921443448672920",
            "cites_id": [
                "6425921443448672920"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n durante la pandemia del COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3nHuma-na.[(accessed on 20 December 2020)], 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10835178696455247495",
            "cites_id": [
                "10835178696455247495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n durante la pandemia del COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Perspectivas En Nutrici\u00f3n Humana, September, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5982840223788878894",
            "cites_id": [
                "5982840223788878894"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de los Carbohidratos en la dieta de la poblaci\u00f3n urbana costarricense",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Arch Latinoam Nutr 73 (supl 2), 5-15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4596823380877933201",
            "cites_id": [
                "4596823380877933201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado nutricional y estilo de vida en estudiantes de nutrici\u00f3n y diet\u00e9tica de una Universidad P\u00fablica de Colombia. Un estudio longitudinal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Arch Latinoam Nutr 71, 201, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9193348312724420576",
            "cites_id": [
                "9193348312724420576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n durante la pandemia del COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14269066244509113008",
            "cites_id": [
                "14269066244509113008"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carbohydrate Quality in the diet of the Costa Rican urban population.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ARCHIVOS LATINOAMERICANOS DE NUTRICION 73 (3), 5-15, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exceso de peso en preescolares de Centroam\u00e9rica y M\u00e9xico en los \u00faltimos 30 a\u00f1os",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Duazary 18 (4), 361-370, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decisiones de consumo de alimentos en estudiantes de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica de Colombia y M\u00e9xico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fondo Editorial Biog\u00e9nesis, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas alimentarias, estilos de vida y estado nutricional de estudiantes de Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica de Colombia y M\u00e9xico: un estudio multic\u00e9ntrico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fondo Editorial Biog\u00e9nesis, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of Nutritional Status and Lifestyle in Nutrition and Dietetics university students from Mexico and Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Habanera de Ciencias M\u00e9dicas 20 (4), 1-7, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la relaci\u00f3n entre el \u00edndice de calidad de los carbohidratos en la alimentaci\u00f3n con las caracter\u00edsticas sociodemogr\u00e1ficas, el Estado Nutricional y la Actividad \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN\u00c1LISIS DE LA RELACI\u00d3N ENTRE EL \u00cdNDICE DE CALIDAD DE LOS CARBOHIDRATOS EN LA ALIMENTACI\u00d3N CON LAS CARACTER\u00cdSTICAS SOCIODEMOGR\u00c1FICAS, EL ESTADO NUTRICIONAL Y LA ACTIVIDAD \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE COSTA RICA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_mI_7ckAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}