{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_NXK8IQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alejandra Marinovic",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=_NXK8IQAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Assistant Professor, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Applied Ethics",
        "Applied macroeconomics",
        "Trade",
        "Trust",
        "Education"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 139,
    "citedby5y": 35,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "1997": 1,
        "1998": 1,
        "1999": 7,
        "2000": 8,
        "2001": 4,
        "2002": 9,
        "2003": 4,
        "2004": 8,
        "2005": 5,
        "2006": 5,
        "2007": 7,
        "2008": 1,
        "2009": 1,
        "2010": 1,
        "2011": 9,
        "2012": 4,
        "2013": 3,
        "2014": 3,
        "2015": 6,
        "2016": 4,
        "2017": 6,
        "2018": 6,
        "2019": 4,
        "2020": 6,
        "2021": 6,
        "2022": 14,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5cAowpkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Mardones",
            "affiliation": "Instituto de Ciencia Pol\u00edtica, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "T7qSfB8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Bravo",
            "affiliation": "Director Centro de Encuestas y Estudios Longitudinales Universidad Cat\u00f3lica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "aULqPXoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n Cea-Echenique",
            "affiliation": "Universidad de los Andes, Chile."
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wage Inequality in Chile: 40 years of evidence",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Mimeo. Universidad de Chile, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8042076064537496203,8442890919453851627,7508380722979364088",
            "cites_id": [
                "8042076064537496203",
                "8442890919453851627",
                "7508380722979364088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n en Chile: una mirada desde la econom\u00eda",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Persona y Sociedad 11 (2), 155-165, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12256443033261302107",
            "cites_id": [
                "12256443033261302107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una visi\u00f3n global de la deuda financiera de los hogares chilenos en la \u00faltima d\u00e9cada",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Economic Statistics Series, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7081975652434146889,841094682298986287",
            "cites_id": [
                "7081975652434146889",
                "841094682298986287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tracing fraternity in the social sciences and Catholic Social Teaching",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Logos: A Journal of Catholic Thought and Culture 19 (2), 53-80, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14384854673688133903,148654490367391113,16031186643909528194",
            "cites_id": [
                "14384854673688133903",
                "148654490367391113",
                "16031186643909528194"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Systemic risk associated with households in Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Journal Econom\u00eda Chilena (The Chilean Economy) 14 (3), 5-39, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10835148285563587699,5398491733639720676,14545177204769537024",
            "cites_id": [
                "10835148285563587699",
                "5398491733639720676",
                "14545177204769537024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educating in politics, democracy and citizenship: The challenges of Chilean Catholic schools",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Catholic Education in Latin America / P. Imbarack and S. Riquelme (eds \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2872672105315760817",
            "cites_id": [
                "2872672105315760817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital social, confianza y educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Fraternidad y Educaci\u00f3n: Un Principio para la Formaci\u00f3n Ciudadana y la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17929516441900297200",
            "cites_id": [
                "17929516441900297200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clickers e instrucci\u00f3n entre pares: La experiencia reciente de dos profesores de econom\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Centro de Innovaci\u00f3n y Aprendizaje, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4132090774161757817",
            "cites_id": [
                "4132090774161757817"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "When civic knowledge matters but is not enough: The role of classroom climate and citizenship self-efficacy on different facets of civic engagement",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Citizenship Teaching & Learning 18 (1), 119-140, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11896754752873029581",
            "cites_id": [
                "11896754752873029581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educando en pol\u00edtica, democracia y ciudadan\u00eda: los desaf\u00edos de las escuelas cat\u00f3licas chilenas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n Cat\u00f3lica en Latinoam\u00e9rica: un Proyecto en Marcha /Patricia \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1595456342793977604",
            "cites_id": [
                "1595456342793977604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chiara Lubich and the transformation of relationships: A response to \u201cChiara Lubich and gender sociology\u201d",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Claritas: Journal of Dialogue and Culture 4 (1), 5, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5690892503960602042",
            "cites_id": [
                "5690892503960602042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distrust Trap: When Changes in Beliefs About the Behavior of Others are Not Paired with Welfare Variations",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Available at SSRN 4522899, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCACI\u00d3N CAT\u00d3LICA Y DESIGUALDAD SOCIOECON\u00d3MICA EN CHILE",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n ciudadana y ense\u00f1anza cat\u00f3lica: La fraternidad como desider\u00e1tum, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo econ\u00f3mico e integral desde la perspectiva del capital social",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hacia un Desarrollo Humano Integral y Sostenible / Cristi\u00e1n Hodge y Claudia \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones econ\u00f3micas y prosocialidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La Prosocialidad, Cinco Miradas Latinoamericanas / Dolores Ayala (coord.), 71-85, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La lupa del regulador de competencia sobre la industria intermedia: Halliburton y Baker Hughes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Caso docente para discusi\u00f3n; Escuela de Negocios de la Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book review: The Oxford Handbook of Christianity and Economics",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Claritas: Journal of Dialogue and Culture 5 (1), 10, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A rejoinder to Alejandra Marinovic",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Claritas: Journal of Dialogue and Culture 4 (1), 6, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2001-2011: quale il significato di un decennio di fuoco?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Nuova Umanit\u00e1 33 (4-5), 423-435, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un alma para el futuro de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "El Alma de Chile. Un Proyecto de Futuro en el Cambio Cultural. Santiago \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wage inequality in Chile: trade opening and institutional reforms",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Columbia University, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALEJANDRA MARINOVIC",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "2.12 UN MODELO DE CONFIANZA GENERALIZADA Y EFICIENCIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_NXK8IQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}