{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "_VtI_uAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "jacqueline sandoval Machuca",
    "affiliation": "Profesor Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Dise\u00f1o curricular",
        "Innovaci\u00f3n Curricular",
        "Programas de Estudio",
        "Educaci\u00f3n Superior"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 24,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2015": 3,
        "2016": 3,
        "2017": 3,
        "2018": 2,
        "2019": 4,
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 1,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de caso de la coherencia interna de programas de asignaturas en seis carreras que promueven competencias de la Universidad Austral de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 36 (2), 117-133, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_VtI_uAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16474886582447692529",
            "cites_id": [
                "16474886582447692529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cGesti\u00f3n Curricular en Educaci\u00f3n Superior: propuesta de monitoreo curricular del itinerario formativo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Desaf\u00edos y tensiones en la Gesti\u00f3n del Curr\u00edculo: teor\u00eda y pr\u00e1ctica 1 (1 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_VtI_uAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INNOVACI\u00d3N CURRICULAR EN ENFERMER\u00cdA: APRENDIZAJE INTEGRADO",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuidados de Enfermer\u00eda y Educaci\u00f3n en Salud (Chile) 1 (1), 43- 51, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_VtI_uAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En la b\u00fasqueda de los c\u00f3digos Socioling\u00fc\u00edsticos pedag\u00f3gicos y su mediaci\u00f3n en el aula: un estudio     Etnogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad Metropolitana de Ciencias de la Educaci\u00f3n, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "_VtI_uAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}