{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ah5rGOMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rukmini Becerra Lubies",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ah5rGOMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "early childhood",
        "teacher education",
        "intercultural education",
        "qualitativa methodologies"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 115,
    "citedby5y": 98,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2016": 4,
        "2017": 6,
        "2018": 5,
        "2019": 10,
        "2020": 12,
        "2021": 10,
        "2022": 33,
        "2023": 17,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The needs of educators in intercultural and bilingual preschools in Chile: A case study",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International Journal of Multicultural Education 18 (2), 58-84, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5427694355363714688",
            "cites_id": [
                "5427694355363714688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones acerca del rol de las comunidades mapuche en un jard\u00edn intercultural biling\u00fce",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicoperspectivas 14 (3), 56-67, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=895524536080470650",
            "cites_id": [
                "895524536080470650"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revitalization of indigenous languages and cultures: critical review of preschool bilingual educational policies in Chile (2007\u20132016)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Bilingual Education and Bilingualism 24 (8), 1147-1162, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4864179674371491380",
            "cites_id": [
                "4864179674371491380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-pensando el Lugar de las Lenguas Ind\u00edgenas en Chile: Globalizaci\u00f3n y Educaci\u00f3n Intercultural Biling\u00fce (Re-thinking the Place of Indigenous Languages in Chile: Globalization \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "International Journal of Multicultural Education 15 (3), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=453881270838966491",
            "cites_id": [
                "453881270838966491"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alianzas en jardines interculturales biling\u00fces y comunidades mapuche en la Regi\u00f3n Metropolitana, Chile: Negociaciones en una zona de contacto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PQDT-Global, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16708202154763348986",
            "cites_id": [
                "16708202154763348986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expansive learning in teachers\u2019 professional development: a case study of intercultural and bilingual preschools in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Bilingual Education and Bilingualism, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15312638520519792180",
            "cites_id": [
                "15312638520519792180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intercultural education and early childhood: strengthening knowledge based on Indigenous communities and territory",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "AlterNative: An International Journal of Indigenous Peoples 17 (2), 326-334, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13008942203374877785",
            "cites_id": [
                "13008942203374877785"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participation of Mapuche organizations in intercultural education for children: limitations and possibilities in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Diaspora, Indigenous, and Minority Education, 1-15, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14594255208224878552",
            "cites_id": [
                "14594255208224878552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teaching indigenous languages in Chile: perceptions of Traditional Educators",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Bilingual Education and Bilingualism 25 (1), 23-41, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13261306839663998502",
            "cites_id": [
                "13261306839663998502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous Languages in Early Childhood Education in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Handbook of Early Language Education, 1-30, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7649414704943522571",
            "cites_id": [
                "7649414704943522571"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ways of Seeing Indigenous Communities in Urban Intercultural Preschoolsin Chile: A Case Study",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Diaspora, Indigenous, and Minority Education 16 (1), 71-86, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "archivos anal\u00edticos de pol\u00edticas educativas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives, 1-23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Re-thinking the place of indigenous languages in Chile: globalization and intercultural bilingual education/Re-pensando el lugar de las lenguas indigenas en Chile \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "International Journal of Multicultural Education 15 (3), 26-45, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ofelia Garc\u00eda: Bilingual Education in the 21st Century: A Global Perspective (Malden, MA: Wiley/Blackwell, 2009. 496 p\u00e1ginas)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Onom\u00e1zein: Revista de ling\u00fc\u00edstica, filolog\u00eda y traducci\u00f3n de la Pontificia \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ofelia Garc\u00eda: Bilingual Education in the 21st Century: A Global Perspective (Malden, MA: Wiley/Blackwell, 2009. 496 p\u00e1ginas)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 298-302, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saving Language. An introduction to language revitalization",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfil socioling\u00fc\u00edstico de lenguas mapuche y aymara en la Regi\u00f3n Metropolitana",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Chile, Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adquisici\u00f3n de las per\u00edfrasis verbales aspectuales en el espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adquisici\u00f3n de las per\u00edfrasis verbales aspectuales en el espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estratificaci\u00f3n social del empleo de los marcadores discursivos en el habla de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ah5rGOMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}