{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "APHswnAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ignacio C\u00e1ceres Draper",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=APHswnAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "sociolog\u00eda de la religi\u00f3n",
        "cohesi\u00f3n social"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://coes.cl/integrantes/ignacio-caceres/",
    "citedby": 46,
    "citedby5y": 35,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 4,
        "2017": 3,
        "2018": 2,
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 1,
        "2022": 10,
        "2023": 9,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0oYjLYEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Matias Bargsted",
            "affiliation": "Instituto de Sociolog\u00eda, P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yyr6ge0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s M. Somma",
            "affiliation": "Associate Professor of Sociology, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social and political trust in a low trust society",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Political behavior 45 (4), 1401-1420, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "APHswnAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4273332689609939251",
            "cites_id": [
                "4273332689609939251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n de las organizaciones sociales: aplicaciones desde perspectivas sist\u00e9micas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "RIL editores, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "APHswnAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16625748858340455533",
            "cites_id": [
                "16625748858340455533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de innovaci\u00f3n en Chile: un acercamiento sist\u00e9mico a partir del estudio de Caso de una red cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "APHswnAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13956684678354062329",
            "cites_id": [
                "13956684678354062329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reincorporando la religi\u00f3n en la comprensi\u00f3n de la cohesi\u00f3n social en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Temas Sociol\u00f3gicos, 137-167, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "APHswnAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4628155445423395828",
            "cites_id": [
                "4628155445423395828"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pluralizaci\u00f3n del campo religioso y su impacto en la cohesi\u00f3n social en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "APHswnAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo de la cohesi\u00f3n social: superar el lugar com\u00fan",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Asuntos P\u00fablicos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "APHswnAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigadores en Empresas. El Camino Hacia la Innovaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "APHswnAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}