{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "AZkHM5kAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "maria loreto correa venegas",
    "affiliation": "Profesor Asistente Facultad Medicina Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Adolescencia",
        "pediatr\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 449,
    "citedby5y": 226,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 12,
        "2010": 13,
        "2011": 6,
        "2012": 15,
        "2013": 16,
        "2014": 19,
        "2015": 19,
        "2016": 27,
        "2017": 40,
        "2018": 44,
        "2019": 48,
        "2020": 52,
        "2021": 38,
        "2022": 41,
        "2023": 38,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevenci\u00f3n de conductas de riesgo en el Adolescente: rol de familia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Index de enfermer\u00eda 22 (1-2), 50-54, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 192,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14404828861851962012",
            "cites_id": [
                "14404828861851962012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de riesgo de trastornos alimentarios en adolescentes mujeres escolares de la Regi\u00f3n Metropolitana",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 77 (2), 153-160, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 132,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17951415455945919200",
            "cites_id": [
                "17951415455945919200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del programa\" Familias fuertes: amor y l\u00edmites\" en familias con adolescentes de 10 a 14 a\u00f1os",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 140 (6), 726-731, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15500115427989348842",
            "cites_id": [
                "15500115427989348842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de transici\u00f3n de servicios pedi\u00e1tricos a adultos: visi\u00f3n de adolescentes hospitalizados portadores de enfermedades cr\u00f3nicas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 87 (2), 110-115, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5882017545750557598",
            "cites_id": [
                "5882017545750557598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Familias fuertes\" taller de fortalecimienmto para adolescentes: satisfacci\u00f3n con la educaci\u00f3n recibida",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 83 (2), 146-153, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17345365909814439662",
            "cites_id": [
                "17345365909814439662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ativamente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Psicopedagogia 32 (97), 14-25, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10368331302637918898,7455409247381352691",
            "cites_id": [
                "10368331302637918898",
                "7455409247381352691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los nuevos retos del trabajo decente: la salud mental y los riesgos psicosociales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Carlos III de Madrid, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16440728257549397337",
            "cites_id": [
                "16440728257549397337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transici\u00f3n de adolescentes portadores de enfermedades cr\u00f3nicas desde servicios pedi\u00e1tricos a servicios de adultos: Recomendaciones de la Rama de Adolescencia de la Sociedad \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 88 (4), 553-560, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15217395226153266907",
            "cites_id": [
                "15217395226153266907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the program\" Strong families: love and limits\" in families with teenagers aged 10 to 14 years",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Medica de Chile 140 (6), 726-731, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9771193195594626315",
            "cites_id": [
                "9771193195594626315"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicios de transici\u00f3n para la atenci\u00f3n de adolescentes con enfermedades cr\u00f3nicas. Una necesidad urgente para Chile y Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 88 (1), 186-187, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3214829590823495188,5332794566262726288",
            "cites_id": [
                "3214829590823495188",
                "5332794566262726288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo del s\u00edndrome de congesti\u00f3n venosa p\u00e9lvica: comparaci\u00f3n del manejo endovascular vs. ligadura laparosc\u00f3pica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Rev Col Cir Vasc 11 (2), 53-60, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17551400265513901442",
            "cites_id": [
                "17551400265513901442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Risk Prevalence of Nutritional Disorders in female Adolescents of Santiago",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev Chil Pediatr 77, 53-160, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15799112877040321427",
            "cites_id": [
                "15799112877040321427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevention of Adolescent risk behaviors: Role of the family",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 22 (1-2), 50-54, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1742051174264104018",
            "cites_id": [
                "1742051174264104018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Strong families\": a workshop to strengthen adolescent families. Outcome satisfaction",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA-CHILE 83 (2), 146-153, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15024264088033715826",
            "cites_id": [
                "15024264088033715826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "62. Health-Related Quality of Life of Eating Disorders In Chilean Adolescents",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Adolescent Health 64 (2), S33-S34, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13686752803918854413",
            "cites_id": [
                "13686752803918854413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Invasive neumococcal disease in Costa del Sol Hospital: Replacement by non-vaccinable serotypes",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espanola de Salud Publica 92, e201806034-e201806034, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10134834778405951799",
            "cites_id": [
                "10134834778405951799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PAHO Strengthening Family Program for Parents and Youth 10-14. Evaluation of a Chilean Training of Trainers",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Adolescent Health 46 (2), S72-S73, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14684322806241564973",
            "cites_id": [
                "14684322806241564973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hematoma orbitario secundario a cirug\u00eda endosc\u00f3pica nasosinusal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de otorrinolaringolog\u00eda y cirug\u00eda de cabeza y cuello 82 (3), 333-337, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n de biodiesel por esterificaci\u00f3n y transesterificaci\u00f3n simult\u00e1nea de aceite de pulpa de coco (Acrocomia aculeata) utilizando metanol y etanol en condiciones de fluido \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The transitional health care processes for adolescents with chronic diseases. An urgent need for Chile and Latin American countries",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 88 (1), 186-187, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transicion de adolescetes portadores de enfermedades cronicas desde servicios pediatricos a servicios de adultos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatr\u00eda 88 (4), 553-560, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "244. The Transition Process From Pediatric to Adult Services: Perspectives From Adolescents With Chronic Diseases",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Adolescent Health 56 (2), S124-S125, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERMANENT SEMINAR OF EDUCATIONAL INNOVATION OF BIOCHEMISTRY AND BIOTECHNOLOGY: RESOLUTION OF CASES, TEAMWORK AND EVALUATION OF CORE COMPETENCIES",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "INTED2014 Proceedings, 4972-4981, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prevalencia de hipertensi\u00f3n arterial en una muestra de poblaci\u00f3n de la ciudad de San Carlos, departamento de Maldonado Octubre 2013",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "UR. FE, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modalidades de presentaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n arterial en el meso-sigmoides. Modalities for arterial distribution in meso-sigmoid.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de la Sociedad Venezolana de Ciencias Morfol\u00f3gicas 16 (1), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Familias fuertes\" taller de fortalecimienmto para adolescentes: satisfacci\u00f3n con la educaci\u00f3n recibida",
                "citation": "Sociedad Chilena de Pediatr\u00eda, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los jueces oficiales de la Real Hacienda y Caja de la ciudad de nuestra se\u00f1ora de los Zacatecas",
                "citation": "Real Caja de Zacatecas, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "AZkHM5kAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}