{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "b5y6fkAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "MIGUEL FAR\u00cdAS",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "music",
        "composition",
        "opera",
        "arts and politics",
        "music and politics"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 8,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 1,
        "2021": 1,
        "2022": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pretensiones culturales de la oligarqu\u00eda Chilena en el siglo XIX, el caso de la \u00d3pera.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Neuma (Talca) 2, 110-132, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b5y6fkAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16953718175835395113",
            "cites_id": [
                "16953718175835395113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creaci\u00f3n de nueva obra para orquesta sinf\u00f3nica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b5y6fkAAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00d3pera y nacionalismo en Latinoam\u00e9rica: lo irracional como ideolog\u00eda a trav\u00e9s de hegemon\u00edas complejas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Actos 2 (3), 42-51, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b5y6fkAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nocturno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b5y6fkAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rituales del Habla",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b5y6fkAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retratos Australes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b5y6fkAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personalidades sonoras en la creaci\u00f3n de \u00f3pera. Sistematizaci\u00f3n de elementos musicales en la creaci\u00f3n de personajes y su narrativa musical en El Cristo de Elqui",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Resonancias: Revista de investigaci\u00f3n musical, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "b5y6fkAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}