{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "bNZqP-QAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Leonor Palomer Roggerone",
    "affiliation": "Profesor Asociado Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Bio\u00e9tica",
        "Educaci\u00f3n Universitaria"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://example.edu/~leonorpalomer",
    "citedby": 540,
    "citedby5y": 274,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2007": 2,
        "2008": 5,
        "2009": 8,
        "2010": 6,
        "2011": 6,
        "2012": 9,
        "2013": 25,
        "2014": 19,
        "2015": 33,
        "2016": 35,
        "2017": 51,
        "2018": 46,
        "2019": 50,
        "2020": 47,
        "2021": 47,
        "2022": 61,
        "2023": 57,
        "2024": 12
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "l7Q0SrUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco A. Gallego",
            "affiliation": "Full Professor of Economics, Pontificia Universidad Catolica de Chile (PUC-Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "zmkA7uwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea Repetto",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XaYcf3IAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alex Vargas",
            "affiliation": "Acad\u00e9mico de la PUC"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "y30RH1kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristi\u00e1n Larroulet",
            "affiliation": "School of Business and Economics (FEN), Universidad del Desarrollo"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caries dental en el ni\u00f1o: Una enfermedad contagiosa",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 77 (1), 56-60, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 282,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10173389926979036097",
            "cites_id": [
                "10173389926979036097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioeconomic inequalities in self-perceived oral health among adults in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International journal for equity in health 16, 1-13, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1726763814721644230",
            "cites_id": [
                "1726763814721644230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consentimiento informado en odontolog\u00eda: un an\u00e1lisis te\u00f3rico-pr\u00e1ctico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Acta bioethica 15 (1), 100-105, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10259140583520838638",
            "cites_id": [
                "10259140583520838638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequidades en salud bucal: Factores que determinan su realidad en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Acta bioethica 22 (2), 315-319, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8220109639696902536",
            "cites_id": [
                "8220109639696902536"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de los valores \u00e9ticos y morales ense\u00f1ados en la carrera de Odontolog\u00eda de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, desde la apreciaci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 19 (2), 77-84, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15052916856420975217",
            "cites_id": [
                "15052916856420975217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestaciones orales de la epiderm\u00f3lisis bulosa en el ni\u00f1o",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 76 (6), 612-616, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17266979937754535811",
            "cites_id": [
                "17266979937754535811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dental caries in children: a contagious disease",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Rev Chil Pediatr 77 (1), 56-60, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=377449499313767012",
            "cites_id": [
                "377449499313767012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n del clima educativo y factores que influyen en su resultado. Estudio en una carrera de odontolog\u00eda chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "FEM: Revista de La Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 21 (2), 87-96, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6908156256740816623",
            "cites_id": [
                "6908156256740816623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia de\" aprendizaje-servicio\": fomentando el desarrollo de valores en estudiantes de odontolog\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "FEM Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 16 (2), 91-96, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11047182279003514898",
            "cites_id": [
                "11047182279003514898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n universitaria, formando profesionales y personas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "FEM: Revista de la Fundaci\u00f3n Educaci\u00f3n M\u00e9dica 19 (6), 281-285, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12370661578390648804",
            "cites_id": [
                "12370661578390648804"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es Importante la Salud Oral en los Ni\u00f1os con Diabetes?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 81 (1), 64-70, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13736049807272192580",
            "cites_id": [
                "13736049807272192580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos \u00e9ticos relacionados con las remuneraciones en odontolog\u00eda",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Acta bioethica 18 (2), 267-271, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12944321242627427512",
            "cites_id": [
                "12944321242627427512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral health inequities. Factors which determine their reality in Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3414932596598943385",
            "cites_id": [
                "3414932596598943385"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del h\u00e1bito prolongado de succi\u00f3n de chupete o dedo sobre la dentici\u00f3n en el ni\u00f1o",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pediatr. d\u00eda, 18-20, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2380840259712568123",
            "cites_id": [
                "2380840259712568123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oral manifestations in children with Epidermolysis Bullosa",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 76 (6), 612, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12633251120068893400",
            "cites_id": [
                "12633251120068893400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioeconomic inequalities in self-perceived oral health among adults in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unequal Access and Socioeconomic Gradients in Perceived Oral Health: Evidence from an Emerging Country",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez University, School of Government Working Papers, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unequal Access and Socioeconomic Gradients in Perceived Oral Health: Evidence from an Emerging Country",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n universitaria, formando profesionales y personas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n sobre los valores morales ense\u00f1ados en la carrera de odontolog\u00eda de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, desde la apreciaci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unequal Access and Socioeconomic Gradients in Perceived Oral Health: Evidence from an Emerging Country",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n de valores en el pregrado de la carrera de Odontolog\u00eda: experiencia en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia de\" aprendizaje-servicio\": fomentando el desarrollo de valores en estudiantes de odontolog\u00eda chilenos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethical aspects related to dentistry remunerations",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Acta Bioethica 18 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is Oral Health in Diabetic Children Important?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA-CHILE 81 (1), 64-70, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es Importante la Salud Oral en los Ni\u00f1os con Diabetes?",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informed consent in odontology. A theoretical-practical analysis",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Acta Bioethica 15 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consentimiento informado en odontolog\u00eda: un an\u00e1lisis te\u00f3rico-pr\u00e1ctico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Acta bioethica 15 (1), 100-105, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del h\u00e1bito prolongado de succi\u00f3n de chupete o dedo sobre la dentici\u00f3n en el ni\u00f1o",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Pediatr\u00eda al D\u00eda 23 (4), 18-20, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caries dental en el ni\u00f1o: Una enfermedad contagiosa",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 77 (1), 56-60, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DENTISTRY PROFESSIONALISM IN CHILE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EDUCANDO EN VALORES, COMBATIENDO LA INEQUIDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "bNZqP-QAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}