{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "BoKacE8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Macarena Ibarra",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=BoKacE8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesora Asociada, Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Historia urbana y del urbanismo",
        "patrimonio cultural y urbano",
        "ciudad y salud p\u00fablica"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://estudiosurbanos.uc.cl/",
    "citedby": 325,
    "citedby5y": 233,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 11,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2001": 3,
        "2002": 0,
        "2003": 0,
        "2004": 1,
        "2005": 1,
        "2006": 4,
        "2007": 1,
        "2008": 1,
        "2009": 4,
        "2010": 0,
        "2011": 4,
        "2012": 3,
        "2013": 3,
        "2014": 5,
        "2015": 3,
        "2016": 8,
        "2017": 12,
        "2018": 29,
        "2019": 27,
        "2020": 31,
        "2021": 63,
        "2022": 57,
        "2023": 44,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Dg7SobwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Arturo Almandoz",
            "affiliation": "Professor, Simon Bolivar University, Venezuela/Catholic Universilty, Chile/Academy of Engineering"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ransomware impact to SCADA systems and its scope to critical infrastructure",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "2019 IEEE 12th International Conference on Global Security, Safety and \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13815950162581718214",
            "cites_id": [
                "13815950162581718214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higiene y salud urbana en la mirada de m\u00e9dicos, arquitectos y urbanistas durante la primera mitad del siglo XX en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (1), 116-123, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16330326914601431003",
            "cites_id": [
                "16330326914601431003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio como objeto de estudio interdisciplinario. Reflexiones desde la educaci\u00f3n formal chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5101922899744948457",
            "cites_id": [
                "5101922899744948457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la f\u00e1brica a la vivienda: La protecci\u00f3n de la memoria obrera en torno a la F\u00e1brica Central de Leche, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Apuntes: Revista de Estudios sobre Patrimonio Cultural-Journal of Cultural \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10574178832288524598",
            "cites_id": [
                "10574178832288524598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hygiene and public health in Santiago de Chile's urban agenda, 1892\u20131927",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Planning Perspectives 31 (2), 181-203, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5505434512450096948",
            "cites_id": [
                "5505434512450096948"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n patrimonial en Chile. Una propuesta para el desarrollo de la identidad local",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Am\u00e9rica Patrimonio 6, 37-47, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2208146358849815839",
            "cites_id": [
                "2208146358849815839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Centenario:\u00bf un mito urbano?(Santiago de Chile 1887-1910)",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bicentenario 4 (1), 141, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13788626228788243764",
            "cites_id": [
                "13788626228788243764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de salud ambiental y el trabajo de la poblaci\u00f3n en la prevenci\u00f3n del dengue. Ciudad de La Habana, 2003",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Cubana de Higiene y Epidemiolog\u00eda 43 (1), 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11088991053868744107,10209573117560928613",
            "cites_id": [
                "11088991053868744107",
                "10209573117560928613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habitar la escuela: El problema de la infraestructura y su relaci\u00f3n con las enfermedades escolares en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Invi 26 (71), 109-131, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=39512523599163375",
            "cites_id": [
                "39512523599163375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres mapuche y huertas andinas: espacios de fertilidad, soberan\u00eda y transmisi\u00f3n de saberes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Huertas familiares y comunitarias: cultivando soberan\u00eda alimentaria \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3824197549461101604",
            "cites_id": [
                "3824197549461101604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cananea: resistencias regionales a la pol\u00edtica de modernizaci\u00f3n",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Cananea. Tradici\u00f3n y modernidad en una mina hist\u00f3rica. M\u00e9xico: Miguel \u00c1ngel \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15755922446690994682",
            "cites_id": [
                "15755922446690994682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Despu\u00e9s de la heroica fase de exploraci\u00f3n. La historiograf\u00eda urbana en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Guanajuato. Editorial Pontificia Universidad Javeriana \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7229924720032660822",
            "cites_id": [
                "7229924720032660822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La manzana de la Catedral en Santiago de Chile: expansi\u00f3n y contrucci\u00f3n urbana, 1874-1913",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Historia (Santiago) 44 (1), 91-129, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8654922960445441590",
            "cites_id": [
                "8654922960445441590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Institucionalidad para la creaci\u00f3n, mantenci\u00f3n y conservaci\u00f3n de parques urbanos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Concurso Pol\u00edticas publicas 2011. Propuestas para Chile, 145-172, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15343421101502349621",
            "cites_id": [
                "15343421101502349621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la cultura organizacional y estilos de liderazgo educativo en dos establecimientos de Alto Rendimiento de la comuna de Cauquenes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Dspace, 2 (1), 70 81, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10058465902892788098",
            "cites_id": [
                "10058465902892788098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calles sucias y cuerpos indecentes: el temor al otro en Valpara\u00edso, 1876-1906",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anuario Colombiano de Historia Social y de la Cultura 45 (1), 131-157, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10424239906533019313",
            "cites_id": [
                "10424239906533019313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidades y barrios en los nuevos procesos de patrimonializaci\u00f3n de la ciudad de Santiago, Chile (1980-2019)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 31 (1), 15-26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16669118517533971971",
            "cites_id": [
                "16669118517533971971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observaciones y propuestas al proyecto de ley de integraci\u00f3n social y urbana",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Documentos de trabajo del IEUT, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11317984283576073319",
            "cites_id": [
                "11317984283576073319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio y comunidad. Perspectivas de la educaci\u00f3 patrimonial en Chile (1970-2015)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mouseion, 15-40, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=878442090586984799",
            "cites_id": [
                "878442090586984799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio industrial y su dimensi\u00f3n territorial. Emergencia, acuerdos y posibilidades",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Entre Rieles y Chimeneas: Un recorrido por el barrio obrero y ferroviario \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14645365473043008760",
            "cites_id": [
                "14645365473043008760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "V\u00edsperas del urbanismo en Latinoam\u00e9rica, 1870-1930: imaginarios, pioneros y disciplinas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "RIL editores, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15670413705880788797",
            "cites_id": [
                "15670413705880788797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiograf\u00eda urbana en Chile. Trayectorias y desaf\u00edos en el estudio de la ciudad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Despu\u00e9s de la heroica fase de exploraci\u00f3n. La historiograf\u00eda urbana en \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4034992252399961703",
            "cites_id": [
                "4034992252399961703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago Sur: habitantes y modos de vida, 1900-1960",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Saavedra, M. Santiago Sur. Formaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de la periferia \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4731250923916544651",
            "cites_id": [
                "4731250923916544651"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los sismos y su disciplina: La construcci\u00f3n de una catedral",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ARQ (Santiago), 16-21, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=655320054821228299",
            "cites_id": [
                "655320054821228299"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad que no fue. Pioneros urbanistas en los debates de Santiago y otras ciudades chilenas",
                "pub_year": "1870",
                "citation": "V\u00edsperas del Urbanismo en Latinoam\u00e9rica 1930, 1870"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8294121569731488674",
            "cites_id": [
                "8294121569731488674"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cUna casa para cada familia\u201d. Discursos pol\u00edticos y profesionales en la nueva institucionalidad de la vivienda en Chile (1936-1965)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico, 113-131, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2235947750013542238",
            "cites_id": [
                "2235947750013542238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n pol\u00edtica del patrimonio. Reivindicaci\u00f3n del valor social del ferrocarril en Chile entre dictadura y democracia (1973-2012)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 29 (58), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=707115071320722969",
            "cites_id": [
                "707115071320722969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arraigo y planificaci\u00f3n urbana en grandes proyectos urbanos. El caso del Nuevo Aeropuerto de Quito",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 29-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4706977641274700577",
            "cites_id": [
                "4706977641274700577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuando la periferia fue ciudad. Imaginarios y modernizaci\u00f3n urbana en el barrio Matadero (1902-1939)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Avanzados, 74-93, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15418116606577982829",
            "cites_id": [
                "15418116606577982829"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n urbana en Am\u00e9rica Latina. De las grandes aldeas a las metr\u00f3polis masificadas. Arturo Almandoz Marte",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EURE (Santiago) 41 (122), 285-289, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7697700437900336031",
            "cites_id": [
                "7697700437900336031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Despu\u00e9s de la heroica fase de la exploraci\u00f3n: La historiograf\u00eda urbana en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial Pontificia Universidad Javeriana, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17276298476576508972",
            "cites_id": [
                "17276298476576508972"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones socio-territoriales para las medidas de control y prevenci\u00f3n del COVID-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Documentos de Trabajo del IEUT, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1406082417096262957",
            "cites_id": [
                "1406082417096262957"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CRISIS AND SPACE OF CARE IN PANDEMIA: housing and neighbourhood in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Arq, 86-97, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=28338604990865183",
            "cites_id": [
                "28338604990865183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de la cat\u00e1strofe. Las pol\u00e9micas propuestas urbanas de Vallenar tras el terremoto de 1922",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 417-437, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5635439084356311606",
            "cites_id": [
                "5635439084356311606"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Providencia: entre la urbanizaci\u00f3n del Oriente y la ordenanza nacional (1897-1932)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista 180, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=122502775068431824",
            "cites_id": [
                "122502775068431824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre el patrimonio inmaterial. Habitar las f\u00e1bricas en torno al ferrocarril de circunvalaci\u00f3n de Santiago",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La trama de los objetos. Distintas miradas sobre cultura material, 105-116, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1792302635277813997",
            "cites_id": [
                "1792302635277813997"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonio en construcci\u00f3n: Reflexiones para la Educaci\u00f3n Media",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ediciones UC, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12530200584019070286",
            "cites_id": [
                "12530200584019070286"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio en la planificaci\u00f3n urbana y territorial de Chile: contexto cr\u00edtico entre normas e instrumentos. Los casos de Santiago, La Serena y Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Urbanizaci\u00f3n planetaria y la reconstrucci\u00f3n de la ciudad, 491-517, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3816636622791562231",
            "cites_id": [
                "3816636622791562231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modernizaci\u00f3n urbana en Am\u00e9rica Latina. De las grandes aldeas a las metr\u00f3polis masificadas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Planning Perspectives 29 (4), 591-593, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15468382120911385535",
            "cites_id": [
                "15468382120911385535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Conservation of Historic Buildings in the University of Leeds, 1955\u20131975",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Northern History 40 (2), 343-364, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10121541747014963603",
            "cites_id": [
                "10121541747014963603"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciudad planificada a trav\u00e9s de la producci\u00f3n de la vivienda: una revisi\u00f3n a tres conjuntos de la Corvi en Chile (1961-1965)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de urbanismo, 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El despliegue del espacio urbano en la comprensi\u00f3n de los procesos sociales y econ\u00f3micos. Una mirada desde las revistas especializadas en Chile durante la d\u00e9cada de 1970",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Autocton\u00eda (Santiago) 7 (2), 1154-1188, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disputas del patrimonio, m\u00e1s all\u00e1 de la vandalizaci\u00f3n: urban fallism, resignificaci\u00f3n y apropiaci\u00f3n de monumentos p\u00fablicos en ciudades chilenas tras el estallido social",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista 180, 57-69, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planning for Post-Pandemic Neighborhoods of Metropolitan Cities. the Case of Santiago De Chile.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "XX ISA World Congress of Sociology (June 25-July 1, 2023), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periferia. Poblaciones y desarrollo urbano en Santiago de Chile 1920-1940",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Historia (Santiago) 56 (1), 468-472, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periphery. Populations and urban development in Santiago de Chile 1920-1940",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 56 (1), 468-472, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vivienda social como discurso pol\u00edtico en Chile. El problema de la localizaci\u00f3n, promoci\u00f3n y planificaci\u00f3n f\u00edsica, 1925-1973.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Divergencia 11 (18), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis y espacialidad de los cuidados en pandemia: vivienda y barrio en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ARQ (Santiago), 86-97, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The political dimension of heritage: vindicating the social value of the railway in Chile between dictatorship and democracy (1973-2012)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perfiles latinoamericanos 29 (58), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communities and neighborhoods in the new processes of heritization in the city of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 31 (1), 15-26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Communaut\u00e9s et quartiers dans les nouveaux processus de patrimonialisation de la ville de Santiago du Chili",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 31 (1), 15-26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La dimensi\u00f3n pol\u00edtica del patrimonio. Reivindicaci\u00f3n del valor social del ferrocarril en Chile entre dictadura y democracia (1973-2012)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historiograf\u00eda urbana en Chile. Trayectorias y desaf\u00edos en el estudio de la ciudad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Despu\u00e9s de la heroica fase de exploraci\u00f3n. La historiograf\u00eda urbana en \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEMORIA EMOCIONAL DE LOS LUGARES: INVESTIGACI\u00f3N EN TORNO AL LEGADO SOCIAL DE LOS ESPACIOS TEATRALES. ETAPA 1: TEATRO CAMILO HENR\u00edQUEZ.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vivienda, barrio y ciudad en el control de epidemias. Consideraciones sociales y urbanas para la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas de aislamiento y de distanciamiento social en \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond the Catastrophe. Three Urban Proposals for Vallenar After the 1922 Earthquake",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 417-437, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enracinement et planification urbaine en grands projets urbains. Le cas du nouvel a\u00e9roport de Quito",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 29-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enraizamento e planejamento urbano antes grandes projetos urbanos. O caso do Novo Aeroporto de Quito",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 29-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rootedness and urban planning regarding big urban projects. The case of the New Quito Quito Airport of Quito",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 29 (2), 29-38, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruas sujas e corpos indecentes: o medo do outro no Valpara\u00edso, 1876-1906",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anuario Colombiano de Historia Social y de la Cultura 45 (1), 131-157, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dirty Streets and Indecent Bodies: The Fear of the Other in Valpara\u00edso, 1876-1906",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anuario Colombiano de Historia Social y de la Cultura 45 (1), 131-157, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calles sucias y cuerpos indecentes: el temor al otro en Valpara\u00edso, 1876-1906",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROVIDENCIA: BETWEEN URBANIZATION OF THE EAST AND NATIONAL ORDINANCE (1897-1932)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA 180, 86-97, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA MANZANA DE LA CATEDRAL: LA TRAMA DE LA HISTORIA",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CIUDAD QUE NO FUE. REVISI\u00d3N CR\u00cdTICA DE PLANES Y PROYECTOS DE CIUDADES EN LA EMERGENCIA DEL URBANISMO EN CHILE (1872-1929)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hygiene and public health in Santiago de Chile\u2019s urban agenda, 1892\u20131927",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hygiene and urban health as seen by physicians, architects and planners during the first half of the twentieth century",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Medica de Chile 144 (1), 116-123, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Iniciando el Nuevo Siglo 1890-1930",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARQ Ediciones, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higiene y salud urbana en la mirada de m\u00e9dicos, arquitectos y urbanistas durante la primera mitad del Siglo XX en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrim\u00f4nio e comunidade. Perspectiva da educa\u00e7\u00e3o patrimonial Chilena (1970-2015)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "URBAN MODERNIZATION IN LATIN AMERICA. FROM LARGE VILLAGES TO CROWDED METROPOLISES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 41 (122), 285-289, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Permanencias y cambios de la autenticidad: Monumentos, patrimonio y centros hist\u00f3ricos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La modernizaci\u00f3n entre cafetales. San Jos\u00e9, Costa Rica, 1880\u20131930",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Planning Perspectives 29 (1), 124-126, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urban Modernization in Latin America. From large villages to overcrowded cities",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "PLANNING PERSPECTIVES 29 (4), 591-593, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El patrimonio como objeto de estudio interdisciplinario. Reflexiones desde la educaci\u00f3n formal chilena",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n al estado de calidad de agua de los r\u00edos Puyehue y Donguil, 39\u00b0 S, a trav\u00e9s de macro invertebrados bent\u00f3nicos, comuna de Gorbea novena regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Sustainability, Agri, Food and Environmental Research 2 (1), 56-60, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n patrimonial en Chile. Una propuesta para el desarrollo de la identidad local",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La modernizaci\u00f3n entre cafetales. San Jos\u00e9, Costa Rica, 1880-1930",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "EURE (Santiago) 39 (118), 265-268, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COFFEE PLANTATION MODERNIZATION. SAN JOSE, COSTA RICA 1880-1930",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 39 (118), 265-268, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vistas panor\u00e1micas de Santiago 1790\u20131910",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Planning Perspectives 28 (1), 164-165, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ua f\u00e1brica \u00e0 casa prote\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria obreira associada \u00e0 F\u00e1brica\" Central de Leche\", Santiago do Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Apuntes: Revista de Estudios sobre Patrimonio Cultural-Journal of Cultural \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From the factory to housing protecting working class memory in the\" F\u00e1brica Central de Leche\", Santiago de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Apuntes: Revista de Estudios sobre Patrimonio Cultural-Journal of Cultural \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la f\u00e1brica a la vivienda. La protecci\u00f3n de la memoria obrera en torno a la f\u00e1brica central de leche (Santiago de Chile)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Patrimonio inmaterial e intangible de la industria: artefactos, objetos \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la f\u00e1brica a la vivienda. La protecci\u00f3n de la memoria obrera en torno a la F\u00e1brica Central de Leche, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EARTHQUAkE DISCIPLINE THE CONSTRUCTION OF A CATHEDRAL",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ARQ, 16-23, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Earthquake discipline: the construction of a cathedral",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ARQ, 22-23, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Earthquake discipline: the construction of a cathedral",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE APPLE OF THE CATHEDRAL IN SANTIAGO DE CHILE: EXPANSION AND URBAN CONTRACTION 1874-1913",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 44 (1), 91-129, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNA CIUDAD, DOS CATEDRALES. LOS CAMBIOS EN EL CONJUNTO CATEDRALICIO DE SANTIAGO Y EL PROCESO DE MODERNIZACION URBANA DEL ULTIMO PERIODO COLONIAL: 1730-1800",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La manzana de la Catedral en Santiago de Chile: expansi\u00f3n y contracci\u00f3n urbana, 1874-1913.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESPACIO URBANO Y SALUD PUBLICA: LA CONSTRUCCION DE UNA CIUDAD MAS HIGIENICA EN SANTIAGO DE CHILE (1886-1935).",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago. Regi\u00f3n Capital de Chile. Una invitaci\u00f3n al conocimiento del espacio propio",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Bicentenario 5 (1), 151, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago de Chile 1887-1937: urban transformations and cultural debate",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "University of Cambridge, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[rieles que unen] patrimoni\u00f3 ferroviari\u00f3 y configuraci\u00f3n del paisaje cultural urbano del ferrocarril al sur entre estaci\u00f3n central y san bernardo (1905-2013)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Patrimonio industrial de Barquito: hacia su protecci\u00f3n, puesta en valor y dinamizaci\u00f3n de la comuna de Cha\u00f1aral.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROVIDENCIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UN SERVICIO DE PARQUES URBANOS PARA NUESTRAS CIUDADES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "BoKacE8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}