{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "C3H1lxkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hern\u00e1n Rivas Catricheo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=C3H1lxkAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor de Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile; Sede Villarrica.",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica",
        "Formaci\u00f3n de profesores de Educaci\u00f3n Primaria"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 481,
    "citedby5y": 319,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 8,
    "cites_per_year": {
        "2013": 5,
        "2014": 11,
        "2015": 20,
        "2016": 25,
        "2017": 42,
        "2018": 48,
        "2019": 69,
        "2020": 39,
        "2021": 56,
        "2022": 67,
        "2023": 59,
        "2024": 27
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ingenier\u00eda did\u00e1ctica basada en el enfoque ontol\u00f3gico-semi\u00f3tico del conocimiento y la instrucci\u00f3n matem\u00e1ticos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Recherches en didactique des Math\u00e9matiques 34 (2/3), 167-200, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 151,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13338021861609821915",
            "cites_id": [
                "13338021861609821915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Componentes e indicadores de idoneidade de programas de forma\u00e7\u00e3o de professores em educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REVEMAT: Revista Eletr\u00f4nica de matem\u00e1tica 8 (1), 46-74, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 125,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4315655336553998245",
            "cites_id": [
                "4315655336553998245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inferencia de indicadores de idoneidad did\u00e1ctica a partir de orientaciones curriculares",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Praxis educativa 7 (02), 331-354, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1557783204773720161",
            "cites_id": [
                "1557783204773720161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of didactical trajectories in teaching and learning mathematics: overcoming extreme objectivist and constructivist positions",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Electronic Journal of Mathematics Education, 2019, Volume 14 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2925343654874295773",
            "cites_id": [
                "2925343654874295773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Idoneidad did\u00e1ctica de procesos de formaci\u00f3n estad\u00edstica de profesores de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Granada, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9516804387529724428,7283971055831010020",
            "cites_id": [
                "9516804387529724428",
                "7283971055831010020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la ense\u00f1anza de la estad\u00edstica basada en proyectos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Probabilidad condicionada: Revista de did\u00e1ctica de la Estad\u00edstica, 173-180, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15452761307720490775",
            "cites_id": [
                "15452761307720490775"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hechos did\u00e1cticos significativos en el estudio de nociones probabil\u00edsticas por futuros maestros. An\u00e1lisis de una experiencia formativa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Did\u00e1ctica de la Estad\u00edstica, Probabilidad y Combinatoria 2, 339-346, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18097526548328441850",
            "cites_id": [
                "18097526548328441850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los proyectos como contextualizadores de nociones b\u00e1sicas de estad\u00edstica y probabilidad en la formaci\u00f3n inicial de profesores de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Pedag\u00f3gicos (Valdivia) 45 (1), 41-59, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10801039117779413531",
            "cites_id": [
                "10801039117779413531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de conocimientos estad\u00edsticos en futuros profesores de educaci\u00f3n primaria a trav\u00e9s de un proyecto de an\u00e1lisis de datos: posibilidades y limitaciones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 30 (3), 83-100, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3548783239328426482",
            "cites_id": [
                "3548783239328426482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del conocimiento estad\u00edstico com\u00fan y avanzado en estudiantes de magisterio",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Sociedad Espa\u00f1ola de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Matem\u00e1tica (SEIEM) 17, 467-474, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17729402409384111942",
            "cites_id": [
                "17729402409384111942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conocimientos desplegados por estudiantes de pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n Primaria al Dise\u00f1ar una Tarea Matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 593-614, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16219683259158651560,1364495870232545569",
            "cites_id": [
                "16219683259158651560",
                "1364495870232545569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia PIRI en el relacionamiento academia-comunidad como aporte al desarrollo rural, subcuenca r\u00edo Pasto, Nari\u00f1o, Colombia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Agroforester\u00eda Neotropical 1 (6), 17, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4373273598232764895",
            "cites_id": [
                "4373273598232764895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suitability criteria for teachers\u2019 education programs in mathematics and statistic education",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Proceedings of the Ninth International Conference on Teaching Statistics, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6093112370551574341",
            "cites_id": [
                "6093112370551574341"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Knowledge displayed by pedagogy students in primary education when designing a mathematical task",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Bolema: Boletim de Educa\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica 32, 593-614, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12450047368538949398",
            "cites_id": [
                "12450047368538949398"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de un proceso de pr\u00e1ctica profesional orientado a la reflexi\u00f3n docente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Granada, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11396673466387981058",
            "cites_id": [
                "11396673466387981058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de trayectorias did\u00e1cticas en la ense\u00f1anza y aprendizaje de las matem\u00e1ticas: superando posiciones objetivistas y constructivistas extremas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Electronic Journal of Mathematics Education 14 (1), 147-161, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12933211635425247680",
            "cites_id": [
                "12933211635425247680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de un proceso de pr\u00e1ctica profesional orientado a la reflexi\u00f3n docente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "JM Contreras, et al.(eds.). Segundo Congreso International Virtual sobre el \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9633513492059442969",
            "cites_id": [
                "9633513492059442969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de la estad\u00edstica y la probabilidad de los 4 a los 8 a\u00f1os de edad: una aproximaci\u00f3n desde los procesos matem\u00e1ticos en libros de texto chilenos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de Granada, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de la hoja de c\u00e1lculo en el estudio de la estad\u00edstica basado en proyectos: an\u00e1lisis de una experiencia formativa con futuros profesores de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad de Granada, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Developing statistical knowledge in prospective primary school teachers through a data analysis project: possibilities and limitations",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n matem\u00e1tica 30 (3), 83-100, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La experiencia del Programa de Internado Rural Interdisciplinario-PIRI en la subcuenca del r\u00edo Pasto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista UNIMAR 35 (2), 149-159, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estad\u00edstica con proyectos en el contexto escolar mapuche",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 204-208, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hechos did\u00e1cticos significativos en el estudio de figuras planas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOCHIEM, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ingenier\u00eda did\u00e1ctica basada en el enfoque ontologico Semi\u00f3tico del conocimento y de la intrucci\u00f3n matem\u00e1ticos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos de la ense\u00f1anza de la estad\u00edstica basada en proyectos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Probabilidad Condicionada: Revista de did\u00e1ctica de la Estad\u00edstica 2, 173-180, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ingenier\u00eda did\u00e1ctica basada en el enfoque ontosemi\u00f3tico del conocimiento y la instrucci\u00f3n matem\u00e1tica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n presentada en el Grupo de Did\u00e1ctica de la Matem\u00e1tica como \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inferencia de indicadores de idoneidad did\u00e1ctica a partir de orientaciones curriculares",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo tri-dimensional de la estructura cortical en Chile central (32\u00baS-35\u00baS) constre\u00f1ida por datos geof\u00edsicos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago 22, S9_077, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura cortical en la transici\u00f3n flatslab-subducci\u00f3n normal (31\u00baS-36\u00baS) a partir de datos gravim\u00e9tricos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago 22, S9_040, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inferencia de indicadores de idoneidad did\u00e1ctica a partir de orientaciones curriculares Evaluation of didactic suitability indicators from curricular orientations",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aucanquilcha: An\u00e1lisis de su historia eruptiva y estudios Geof\u00edsicos actuales bajo un enfoque de caracterizaci\u00f3n Geotermal",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "C3H1lxkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}