{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ctBMKgwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Del R\u00edo",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ctBMKgwAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile / Harvard University",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Latin American Literature",
        "Cultural Studies",
        "Literary Criticism",
        "Comparative Literature",
        "Education"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 167,
    "citedby5y": 133,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2017": 12,
        "2018": 18,
        "2019": 13,
        "2020": 20,
        "2021": 16,
        "2022": 26,
        "2023": 38,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "qZ_6LIgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Chiuminatto",
            "affiliation": "Profesor Facultad de Letras Univerisdad Cat\u00f3lica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "INBSXpMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "miguel nussbaum",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "B5dkSGwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristi\u00e1n Opazo",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Designing and implementing a test for measuring critical thinking in primary school",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Thinking Skills and Creativity 20, 40-49, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 114,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10163590357081338947",
            "cites_id": [
                "10163590357081338947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrating a collaboration script and group awareness to support group regulation and emotions towards collaborative problem solving",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Computer-Supported Collaborative Learning 17 (1 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14618517780170978093",
            "cites_id": [
                "14618517780170978093"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de evaluaci\u00f3n y dise\u00f1o de test de pensamiento cr\u00edtico en el dominio de lenguaje y comunicaci\u00f3n para educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PQDT-Global, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7514288394640076459",
            "cites_id": [
                "7514288394640076459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patagonia: Retorno a lo desconocido, la parad\u00f3jica reminiscencia de un paisaje vac\u00edo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 44 (1), 73-83, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8633348241836996541",
            "cites_id": [
                "8633348241836996541"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La estela del ojo. Lectura de El espectro de Ren\u00e9 Magritte",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cuadernos de literatura 22 (43), 97-119, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8815790772436796642",
            "cites_id": [
                "8815790772436796642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes del mar de Chile. Benjam\u00edn Subercaseaux e Ignacio Balcells, paralelo literario distante",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "TRANS-. Revue de litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale et compar\u00e9e, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=707408005036346877",
            "cites_id": [
                "707408005036346877"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las infraestructuras acad\u00e9micas del latinoamericanismo tras la pandemia",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Letral, 1-16, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Humanidades al l\u00edmite: Posiciones en/contra dela universidad global",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Chasqui 52 (1), R29-R30, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los intelectuales de izquierda y el problema del triunfo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CEP: Centro de Estudios P\u00fablicos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La reducci\u00f3n de la historia a an\u00e9cdota: Apuntes para una historia de la dictadura c\u00edvico-militar de Juan Crist\u00f3bal Romero",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "El Pez y la Flecha. Revista de Investigaciones Literarias 2 (3), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Wild Life of Plants: Clarice Lispector in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nashim: A Journal of Jewish Women's Studies & Gender Issues 40 (1), 30-46, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PATAGONIA: RETURN INTO THE UNKNOWN, THE PARADOXICAL REMINISCENCE OF AN EMPTY LANDSCAPE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MAGALLANIA 44 (1), 73-83, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Images of the sea of Chile. Benjamin Subercaseaux and Ignacio Balcells, distant literary parallel",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "TRANS-REVUE DE LITTERATURE GENERALE ET COMPAREE 19, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Padre de la perversa. Ant\u00edgona materna en la po\u00e9tica de Gabriela Mistral",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Catedral Tomada. Revista de cr\u00edtica literaria latinoamericana 1 (2), 36-50, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Elba Andrade Iglesias, im\u00e1genes y devotos: rito y teatralidad en la fiesta patronal de Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Apuntes de Teatro, 160-162, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ctBMKgwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}