{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Eum3HWMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Anita Perricone",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Eum3HWMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "movimientos sociales",
        "movilizaci\u00f3n legal",
        "pueblos ind\u00edgenas"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2020": 5,
        "2021": 3,
        "2022": 1,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "J57b5W4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Enrico Padoan",
            "affiliation": "Assegnista di ricerca, Dipartimento di Scienze Sociali, Politiche e Cognitive, Universit\u00e0 di Siena"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La judicializaci\u00f3n de la protesta y sus resultados: una tipolog\u00eda de la movilizaci\u00f3n legal en el Chile post-transici\u00f3n (1990-2018)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 40 (1), 73-94, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Eum3HWMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12842793068166335612",
            "cites_id": [
                "12842793068166335612"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cile in rivolta",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "LIT EDIZIONI, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Eum3HWMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1437001026474134365",
            "cites_id": [
                "1437001026474134365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n estrat\u00e9gica en Defensa:\u00bf cu\u00e1les desaf\u00edos para el Estado Mayor Conjunto de Chile?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Eum3HWMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9385366540635326669",
            "cites_id": [
                "9385366540635326669"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Chilean writ of protection as an opportunity for legal mobilization? Beyond courts (and their decisions)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 157-186, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Eum3HWMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf El recurso de protecci\u00f3n chileno como oportunidad para la movilizaci\u00f3n legal? M\u00e1s all\u00e1 de las cortes (y sus sentencias)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuestiones constitucionales, 157-186, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Eum3HWMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortalecimiento de la capacidad operativa de las FF. AA. Frente a cat\u00e1strofes y emergencias: El potencial olvidado de la defensa civil",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Pol\u00edtica y Estrategia, 99-126, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Eum3HWMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf El recurso de protecci\u00f3n chileno como oportunidad para la movilizaci\u00f3n legal? M\u00e1s all\u00e1 de las cortes (y sus sentencias) The Chilean writ of protection as an opportunity for \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Eum3HWMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}