{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "F6jo_YsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Ignacio Rosas Oliva",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=F6jo_YsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Derecho Penal"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://independent.academia.edu/JuanIgnacioRosas",
    "citedby": 58,
    "citedby5y": 19,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2007": 1,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 4,
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 6,
        "2016": 1,
        "2017": 7,
        "2018": 15,
        "2019": 2,
        "2020": 4,
        "2021": 12,
        "2022": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La delimitaci\u00f3n del deber de cuidado en la imputaci\u00f3n de responsabilidad penal por imprudencia m\u00e9dica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Doctrina y jurisprudencia penal, 3-33, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F6jo_YsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7227675258608147433",
            "cites_id": [
                "7227675258608147433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones para la tipificaci\u00f3n de un delito contra la corrupci\u00f3n en el sector privado en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cuadernos de Pol\u00edtica Criminal, Madrid 2 (99), 93-123, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F6jo_YsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10389142730570762325",
            "cites_id": [
                "10389142730570762325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Delito de Abuso de Informaci\u00f3n Privilegiada en el Mercado de Valores: An\u00e1lisis cr\u00edtico de la regulaci\u00f3n contenida en la Ley N 18.045",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Gaceta Jur\u00eddica 299, 7-24, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F6jo_YsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13984466964426085859",
            "cites_id": [
                "13984466964426085859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los nuevos tipos penales de asociaci\u00f3n delictiva y asociaci\u00f3n criminal previstos en el proyecto de nuevo C\u00f3digo Penal de 2014: \u00bfuna respuesta espec\u00edfica a la criminalidad \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Ciencias Penales 42 (3), 221-240, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F6jo_YsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15986539266818960067",
            "cites_id": [
                "15986539266818960067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n en una organizaci\u00f3n delictiva como tipo penal autonomo: una aproximacion a su injusto y tipificaci\u00f3n en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F6jo_YsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7053655292164140124",
            "cites_id": [
                "7053655292164140124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caso \"imprudencia mortal en el equipo m\u00e9dico\". SCA de Santiago, 3/04/2005, Rol N\u00ba 14193-2005",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Casos destacados Derecho penal. Parte general, 133-148, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F6jo_YsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Penitenciario Derecho",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F6jo_YsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVOLUCI\u00d3N HIST\u00d3RICA DE LA TIPIFICACI\u00d3N DEL DELITO DE \u201cASOCIACI\u00d3N IL\u00cdCITA\u201d: AN\u00c1LISIS DE DERECHO COMPARADO",
                "citation": "PERSPECTIVA PENAL ACTUAL 2012 (1), 121, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "F6jo_YsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}