{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "fD1zKpQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Chamarrita Farkas",
    "affiliation": "Profesora de Psicolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 2231,
    "citedby5y": 1308,
    "hindex": 24,
    "hindex5y": 20,
    "i10index": 53,
    "i10index5y": 43,
    "cites_per_year": {
        "2009": 6,
        "2010": 15,
        "2011": 28,
        "2012": 47,
        "2013": 51,
        "2014": 76,
        "2015": 107,
        "2016": 110,
        "2017": 175,
        "2018": 245,
        "2019": 196,
        "2020": 238,
        "2021": 305,
        "2022": 270,
        "2023": 235,
        "2024": 63
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal stress and perceptions of self-efficacy in socioeconomically disadvantaged mothers: An explicative model",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Infant Behavior and Development 33 (4), 654-662, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10583881045668994201",
            "cites_id": [
                "10583881045668994201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n gestual en la infancia temprana: Una revisi\u00f3n de su desarrollo, relaci\u00f3n con el lenguaje e implicancias de su intervenci\u00f3n",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 16 (2), 107-115, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 118,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15366180601858281018",
            "cites_id": [
                "15366180601858281018"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depression, anxiety and PTSD in sexually abused adolescents: Association with self-efficacy, coping and family support",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Child abuse & neglect 76, 310-320, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 117,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13416774396483041312",
            "cites_id": [
                "13416774396483041312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de evaluaci\u00f3n parental (EEP): desarrollo, propiedades psicom\u00e9tricas y aplicaciones",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universitas Psychologica 7 (2), 457-467, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 117,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17081093275477091065",
            "cites_id": [
                "17081093275477091065"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de autocuidado en equipos profesionales que trabajan en maltrato infantil",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 16 (1), 77-89, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 106,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4538988524429070752",
            "cites_id": [
                "4538988524429070752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s materno y configuraci\u00f3n familiar: estudio comparativo en familias chilenas monoparentales y nucleares de bajos ingresos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (4), 1317-1326, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 103,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8712890709728807382",
            "cites_id": [
                "8712890709728807382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores predictivos de sensibilidad materna en infancia temprana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicoperspectivas 14 (1), 66-76, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10718529531809145987",
            "cites_id": [
                "10718529531809145987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de la sensibilidad del adulto con ni\u00f1os de 6 a 36 meses de edad: construcci\u00f3n y an\u00e1lisis preliminares de la Escala de Sensibilidad del Adulto, ESA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 30 (3), 19-29, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=152431657342496890",
            "cites_id": [
                "152431657342496890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones psicol\u00f3gicas perinatales en depresi\u00f3n materna y v\u00ednculo madre-beb\u00e9: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 31 (2), 249-261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2487430288940685799",
            "cites_id": [
                "2487430288940685799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego y ajuste socio emocional: un estudio en embarazadas primigestas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 17 (1), 65-80, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15849466118988993515",
            "cites_id": [
                "15849466118988993515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s y afrontamiento en estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Psykhe 11 (1), 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6501600664584552218",
            "cites_id": [
                "6501600664584552218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infant sign language program effects on synchronic mother\u2013infant interactions",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Infant behavior and development 32 (2), 216-225, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9845238030207751219",
            "cites_id": [
                "9845238030207751219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalization in Chilean Educational Staff with 12-month-old children: Does it make a difference in relation to what children receive at home?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Early Education and Development 28 (7), 839-857, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=609124153632206011",
            "cites_id": [
                "609124153632206011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal mental state language during storytelling versus free-play contexts and its relation to child language and socioemotional outcomes at 12 and 30 months of age",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cognitive Development 47, 181-197, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5397093191877994667",
            "cites_id": [
                "5397093191877994667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting secure attachment: Evaluation of the effectiveness of an early intervention pilot programme with mother\u2013infant dyads in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Child: care, health and development 37 (2), 203-210, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12273929024186807366",
            "cites_id": [
                "12273929024186807366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas conductuales en preescolares chilenos: Percepci\u00f3n de las madres y del personal educativo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 40 (2), 175-187, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10183679445370300935",
            "cites_id": [
                "10183679445370300935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sintomatolog\u00eda en v\u00edctimas de abuso sexual:\u00bf Son importantes las caractersticas\" objetivas\" del abuso? 1",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 24 (2), 85-103, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10653997185138364069",
            "cites_id": [
                "10653997185138364069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de la sensibilidad entre madres y personal educativo en interacci\u00f3n con ni\u00f1os y ni\u00f1as de un a\u00f1o de edad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perfiles educativos 37 (148), 16-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9209860665534627914",
            "cites_id": [
                "9209860665534627914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioemotional skills between 12 and 30 months of age on Chilean children: When do the competences of adults matter?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Infant Behavior and Development 49, 192-203, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7182021486683974449",
            "cites_id": [
                "7182021486683974449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in infant temperament between Chile and the US",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Infant Behavior and Development 44, 208-218, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4148675512654054866",
            "cites_id": [
                "4148675512654054866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre mentalizaci\u00f3n y sensibilidad de madres de infantes de un a\u00f1o de edad y su efecto en su desarrollo socioemocional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 26 (1), 1-14, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15276726153408920966",
            "cites_id": [
                "15276726153408920966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building infant\u2013mother attachment: the relationship between attachment style, socio\u2010emotional well\u2010being and maternal representations",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Reproductive and Infant Psychology 28 (1), 30-43, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10201150356283459104",
            "cites_id": [
                "10201150356283459104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lenguaje y uso de etiquetas emocionales: Su relaci\u00f3n con el desarrollo socioemocional en ni\u00f1os de 30 meses que asisten a jard\u00edn infantil",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 28 (2), 1-14, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16016261104648749687",
            "cites_id": [
                "16016261104648749687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antenatal depression and its relationship with problem-solving strategies, childhood abuse, social support, and attachment styles in a low-income Chilean sample",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Mental Health & Prevention 2 (3-4), 86-97, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4885842347687159514",
            "cites_id": [
                "4885842347687159514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n materna del desarrollo socioemocional infantil: relaci\u00f3n con temperamento infantil y sensibilidad materna",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta de investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica 7 (2), 2735-2746, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14737837739378441978",
            "cites_id": [
                "14737837739378441978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adquisici\u00f3n fonol\u00f3gica en ni\u00f1os prematuros",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de neurolog\u00eda 50 (1), 12-18, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=162454148715737789",
            "cites_id": [
                "162454148715737789"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo explicativo del desarrollo temprano cognitivo, motor y de lenguaje en infantes chilenos de nivel socioecon\u00f3mico bajo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios de Psicolog\u00eda 33 (3), 311-323, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10100056433532839036",
            "cites_id": [
                "10100056433532839036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ampliaci\u00f3n de la cobertura escolar: algunas recomendaciones para resguardar la calidad",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17236669654425220483",
            "cites_id": [
                "17236669654425220483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilizaci\u00f3n de estrategias m\u00e1gicas para el manejo de situaciones estresantes en estudiantes universitarios/as",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 37 \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6714843141813206230",
            "cites_id": [
                "6714843141813206230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mothers\u2019 competence profiles and their relation to language and socioemotional development in Chilean children at 12 and 30 months",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Infant Behavior and Development 59, 101443, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2360370664784421618",
            "cites_id": [
                "2360370664784421618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis desde una perspectiva evolutiva y cultural del uso de la comunicaci\u00f3n gestual en infantes y pre-escolares, en la expresi\u00f3n y comprensi\u00f3n de los estados internos y su \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Proyecto Fondecyt, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13117816311321880186",
            "cites_id": [
                "13117816311321880186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario del Desarrollo de Habilidades Comunicativas McArthur-Bates (CDI): propuesta de una versi\u00f3n abreviada",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitas Psychologica 10 (1), 245-262, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11714569523457103451",
            "cites_id": [
                "11714569523457103451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de momentos de cambio en el proceso terap\u00e9utico adelantado bajo la modalidad de un taller grupal psicoeducativo con embarazadas primigestantes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitas Psychologica 9 (2), 409-422, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6296764965826910931",
            "cites_id": [
                "6296764965826910931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cuentos infantiles y su rol en el desarrollo emocional en la primera infancia.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Sociolog\u00eda 36 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12864263506290991011",
            "cites_id": [
                "12864263506290991011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "US and Chilean mothers\u2019 use of mental references with infant girls and boys: Comparison of maternal practices in gender socialization via language in two countries",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Cross-Cultural Psychology 48 (8), 1271-1287, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1957712716134493217",
            "cites_id": [
                "1957712716134493217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gestos que hablan: Aprendiendo a comunicarse con nuestros ni\u00f1os",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones UC, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1009523245987128838",
            "cites_id": [
                "1009523245987128838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones basadas en la Mentalizaci\u00f3n para padres y educadores: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "terapia psicol\u00d3gica 34 (1), 71-80, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10875855999856916615",
            "cites_id": [
                "10875855999856916615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las preocupaciones asociadas al embarazo en un grupo de embarazadas primigestas chilenas.[Study of concerns related to pregnancy in a group of first-time Chilean \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda de la Universidad Santo Tom\u00e1s de Chile 5 (1), 13-20, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5300169591932000761",
            "cites_id": [
                "5300169591932000761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sensibilidad y mentalizaci\u00f3n de las educadoras de p\u00e1rvulos. Predictores del lenguaje infantil a los 30 meses",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (160), 64-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17662913068993368362",
            "cites_id": [
                "17662913068993368362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 medida la mentalizaci\u00f3n parental y el nivel socioecon\u00f3mico predicen el lenguaje infantil?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicoperspectivas 15 (1), 169-190, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=720667095410525956,14432931743228876810",
            "cites_id": [
                "720667095410525956",
                "14432931743228876810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children\u2019s storybooks as a source of mental state references: Comparison between books from Chile, Colombia, Scotland and USA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cognitive Development 53, 100845, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14533482504470131327",
            "cites_id": [
                "14533482504470131327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breastfeeding and behavioural problems: Propensity score matching with a national cohort of infants in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "BMJ open 9 (2), e025058, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8032270519776904041",
            "cites_id": [
                "8032270519776904041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturality and Early Attachment: A Comparison of Urban/ Non-Mapuche and Rural/Mapuche Mother-Baby Dyads in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Child and Family Studies 26, 205-216, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2094432110401943063",
            "cites_id": [
                "2094432110401943063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la vinculaci\u00f3n que tienen los ni\u00f1os y ni\u00f1as escolares con sus perros y los efectos socioemocionales de este v\u00ednculo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Summa psicol\u00f3gica UST 9 (1), 23-32, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10075968214181011591",
            "cites_id": [
                "10075968214181011591"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in chilean and USA mothers\u2019 sensitivity considering child gender and temperament",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Child and Family Studies 28, 1937-1947, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10758628562686379155",
            "cites_id": [
                "10758628562686379155"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalization in Chilean mothers with children aged 12 and 30 months: Relation to child sex and temperament and family socioeconomic status",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Child and Family Studies 28, 959-970, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12531378582494550953",
            "cites_id": [
                "12531378582494550953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental materna y adaptaci\u00f3n del preescolar al jard\u00edn infantil en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 21 (1), 75-84, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=519535575254723988",
            "cites_id": [
                "519535575254723988"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de las habilidades socio-cognitivas en la infancia temprana",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Summa psicol\u00f3gica UST 3 (1), 31-42, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12074874917376412825",
            "cites_id": [
                "12074874917376412825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en adolescentes abusados sexualmente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicoperspectivas 16 (1), 67-79, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11343806222617629220",
            "cites_id": [
                "11343806222617629220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breastfeeding initiation and duration in Chile: understanding the social and health determinants",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "J Epidemiol Community Health 73 (7), 637-644, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10556022794606411927",
            "cites_id": [
                "10556022794606411927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias en sensibilidad parental entre madres y padres de Chile y Estados Unidos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psicoperspectivas 16 (3), 137-148, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16061499418933643858",
            "cites_id": [
                "16061499418933643858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fomentando gestos simb\u00f3licos en infantes: impacto sobre el estr\u00e9s y la autoeficacia materna",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16536701100501128233",
            "cites_id": [
                "16536701100501128233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "como un individuo con mente: Nuevas perspectivas para el estudio de la interacci\u00f3n entre el (la) ni\u00f1o (a) preescolar y sus figuras de apego",
                "citation": "Summa psicol\u00f3gica 9 (2), 69-78, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7273119178261539073",
            "cites_id": [
                "7273119178261539073"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the effectiveness of a pilot program that promotes sensitive response in the educational staff of Chilean nursery schools",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Children and Youth Services Review 75, 87-95, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10080867543517841538",
            "cites_id": [
                "10080867543517841538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between maternal representations and interactive behaviour with the mother\u2019s emotional state, perceived social support and the infant\u2019s risk level in a group \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Studies in Psychology 35 (1), 80-103, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13576504453485515214",
            "cites_id": [
                "13576504453485515214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological perinatal interventions in maternal depression and mother-child bond: A systematic review",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 31 (2), 249-261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14664230120990744457",
            "cites_id": [
                "14664230120990744457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental Evaluation Scale (EEP): development, psychometric properties and applications",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universitas Psychologica 7 (2), 457-467, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16843124625763567148",
            "cites_id": [
                "16843124625763567148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre atenci\u00f3n compartida madre-hijo, sensibilidad materna y expresi\u00f3n emocional gestual infantil",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta colombiana de Psicolog\u00eda 21 (2), 131-155, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10526021777659047653",
            "cites_id": [
                "10526021777659047653"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infants' emotional expression: Differences in the expression of pleasure and discomfort between infants from Chile and the United States",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Infant and Child Development 26 (6), e2033, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5585473375023496953",
            "cites_id": [
                "5585473375023496953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferencias en temperamento seg\u00fan nivel socioecon\u00f3mico en ni\u00f1os chilenos de 12 y 30 meses",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta de investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica 8 (2), 42-58, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11786615070316716390",
            "cites_id": [
                "11786615070316716390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores predictivos de sensibilidad materna en infancia temprana. Psicoperspectivas, 14 (1), 66-76",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18382501995578612347",
            "cites_id": [
                "18382501995578612347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de la mentalizaci\u00f3n del adulto significativo en interacci\u00f3n con ni\u00f1os de 0 a 48 meses: desarrollo y estudio piloto",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "The Spanish Journal of Psychology, under review, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15389150086186088475",
            "cites_id": [
                "15389150086186088475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preschoolers' attachment representations and maternal psychosocial characteristics in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Mental Health & Prevention 1 (1), 33-43, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9138489973382091642",
            "cites_id": [
                "9138489973382091642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades parentales requeridas en la interacci\u00f3n con el preescolar para la promoci\u00f3n del apego seguro",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Humanitas 9 (9), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6440226202068523432",
            "cites_id": [
                "6440226202068523432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de la comunicaci\u00f3n gestual intencionada en beb\u00e9s: Estudio de un caso",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2895871812219436141",
            "cites_id": [
                "2895871812219436141"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mothers\u2019 use of regulatory talk with toddlers in Chile and the US: how do cultural values and children\u2019s gender affect mothers\u2019 regulatory talk at 12 and 30 months?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Children 8 (10), 874, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10587250448442194178",
            "cites_id": [
                "10587250448442194178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a mentalization-informed group intervention with videofeedback for mothers of preschool children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Infant, Child, and Adolescent Psychotherapy 20 (1), 63-76, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8926929467250477660",
            "cites_id": [
                "8926929467250477660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are children from different countries exposed to diverse emotions in storybooks? Comparative study between Chile and the United States",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social Development 29 (4), 1134-1154, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9528888401266013732",
            "cites_id": [
                "9528888401266013732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 competence profiles and their relation to language development in Chilean children at 12 and 30 months",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Early Education and Development 30 (6), 743-764, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8089513762825789635",
            "cites_id": [
                "8089513762825789635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative study of sensitivity among mothers and education personnel in their interactions with one-year old girls and boys",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perfiles educativos 37 (148), 16-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=229418571712704772",
            "cites_id": [
                "229418571712704772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictors of emotional problems in 5-year-old children: an international comparison between two cohorts in Chile and Scotland",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Current Psychology 42 (1), 390-405, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5102636895994355805",
            "cites_id": [
                "5102636895994355805"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipo de parto y sensibilidad materna: Efectos en el desarrollo socioemocional de ni\u00f1os y ni\u00f1as al a\u00f1o de edad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 23 (2), 254-266, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=541853200506840425",
            "cites_id": [
                "541853200506840425"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos actuales en torno a la investigaci\u00f3n en apego infantil en el contexto chileno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 5 (2), 27-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15332974176132944892",
            "cites_id": [
                "15332974176132944892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Impact of Contextual, Maternal and Prenatal Factors on Receptive Language in a Chilean Longitudinal Birth Cohort",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Child Psychiatry & Human Development 52 (6), 1106-1117, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10065989502315711453",
            "cites_id": [
                "10065989502315711453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mode of delivery and maternal sensitivity: Effects on the socioemotional development of children at one year of age",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 23 (2), 254-266, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6222868563653676544",
            "cites_id": [
                "6222868563653676544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between mother-child shared attention, maternal sensitivity and infant emotional gestural expression",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 21 (2), 131-155, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=527647762263207451",
            "cites_id": [
                "527647762263207451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de la autorregulaci\u00f3n infantil con sensibilidad materna y contexto familiar a los 12 y 30 meses de edad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 15 (1), 25-34, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16165027325478837279",
            "cites_id": [
                "16165027325478837279"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En qu\u00e9 medida predicen la mentalizaci\u00f3n del cuidador principal evaluada a los 12 meses y el nivel socioecon\u00f3mico el lenguaje del ni\u00f1o (a) a los 30 meses?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Psicoperspectivas. Individuo y Sociedad 15 (1), 169-180, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13624919292657800329",
            "cites_id": [
                "13624919292657800329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalization based interventions for parents and educators: A systematic review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 34 (1), 71-80, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4008194703015866437",
            "cites_id": [
                "4008194703015866437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in maternal sensitivity responses according to child gender and temperament at 12 months old: A comparative study between Chile and USA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12080214198844774198",
            "cites_id": [
                "12080214198844774198"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mind Mindedness o la capacidad del adulto para tratar al ni\u00f1o (a) como un individuo con mente: Nuevas perspectivas para el estudio de la interacci\u00f3n entre el (la) ni\u00f1o (a \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 9 (2), 69-78, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6446956885197701809",
            "cites_id": [
                "6446956885197701809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe de Confiabilidad de Instrumentos (Informe de Avance Proyecto Fondecyt N 1100721)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Santiago, Chile: Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15642421925822356976",
            "cites_id": [
                "15642421925822356976"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phonological acquisition in preterm infants",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista De Neurologia 50 (1), 12-18, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6180524677962864993",
            "cites_id": [
                "6180524677962864993"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes negativas hacia el embarazo y sus consecuencias",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago de Chile: Fundaci\u00f3n San Jos\u00e9, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18243964246509516685",
            "cites_id": [
                "18243964246509516685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gestural representation of emotions: A comparative study on Chilean and American women",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Child and Family Studies 26, 2166-2174, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6303209143174958634,10648960902817662843",
            "cites_id": [
                "6303209143174958634",
                "10648960902817662843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf En que medida predicen la mentalizaci\u00f3n del cuidador principal evaluada a los 12 meses y el nivel socioecon\u00f3mico el lenguaje del ni\u00f1o (a) a los 30 meses?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=978449820681604780",
            "cites_id": [
                "978449820681604780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Afectan las complicaciones perinatales la respuesta sensible de las madres hacia sus hijos/as de 12 meses?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 13 (1), 57-65, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2562705257785060626",
            "cites_id": [
                "2562705257785060626"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre modelos operantes internos y nivel educacional materno, con la teor\u00eda de la mente en ni\u00f1os chilenos de 3 y 4 a\u00f1os: rol mediador del lenguaje mentalizante materno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 26 (1), 166-187, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8377432221245301175",
            "cites_id": [
                "8377432221245301175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Influyen el sexo y el temperamento en los cambios en la expresividad emocional de infantes chilenos? Un estudio longitudinal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda 21 (1), 2-24, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11451478022613772549",
            "cites_id": [
                "11451478022613772549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal perception of infant socio-emotional development: Relationship with infant temperament and maternal sensitivity",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Acta de investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica 7 (2), 2735-2746, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11372583047413407358",
            "cites_id": [
                "11372583047413407358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno al dise\u00f1o de un programa de intervenci\u00f3n de promoci\u00f3n de apego seguro en salas cuna chilenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9125630864069317521",
            "cites_id": [
                "9125630864069317521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal Stress and Family Constitution: Comparative Study on Chilean, Single-Mother and Nuclear, Low-Income Families",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universitas Psychologica 11 (4), 1317-1326, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12068387551789129488",
            "cites_id": [
                "12068387551789129488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Explanatory model of early cognitive, motor and language development in Chilean children of low socioeconomic level",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ESTUDIOS DE PSICOLOGIA 33 (3), 311-323, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4678095453779460635",
            "cites_id": [
                "4678095453779460635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a gestural communication program in Chilean babies",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY 43 (3-4), 400-400, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15949822151732869508",
            "cites_id": [
                "15949822151732869508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Evaluaci\u00f3n Parental (EEP): Desarrollo, propiedades psicom\u00e9tricas y aplicaciones",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5349996791637306203",
            "cites_id": [
                "5349996791637306203"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An Early Intervention in Gestural Communication in Chilean Children from Psychosocially At-Risk Backgrounds and Its Impact on Language Skills at 18 Months Old",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Languages 9 (4), 146, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between Internal Working Models and Maternal Educational Level, with the Theory of Mind of Chilean Children Aged 3 and 4: Mediating Role of Maternal Mentalizing \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Acta Colombiana de Psicolog\u00eda 26 (1), 166-187, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Effects of a mentalization-based group intervention with videofeedback for mothers of preschool children\": Correction.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Taylor & Francis, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a mentalization-based group intervention with videofeedback for mothers of preschool children.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correction: effects of a mentalization-informed group intervention with videofeedback for mothers of preschool children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Influyen el sexo y el temperamento en los cambios en la expresividad emocional de infantes chilenos? Un estudio longitudinal",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predictors of emotional problems in 5-year-old children: an international comparison between two cohorts in Chile and Scotland",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mode of Delivery and Maternal Sensitivity: Effects on the Socioemotional Development of Children at One Year of Age",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda para educadoras y t\u00e9cnicas auxiliares de p\u00e1rvulos:\u00bf C\u00f3mo abordar la actual crisis social con los ni\u00f1os y ni\u00f1as?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Awareness and mentalization among pre-school teachers. Child language predictors at 30 months",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Perfiles educativos 40 (160), 64-82, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sensibilidad y mentalizaci\u00f3n de las educadoras de p\u00e1rvulos: predictores del lenguaje infantil a los 30 meses",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Differences in temperament according to socioeconomic status in 12 to 30 months Chilean children",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta de investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica 8 (2), 42-58, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the ability to represent emotions in 30 months old children: Relationship with child\u2019s sex and temperament and parental ability to represent emotions",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta de investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica 8 (1), 5-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de la autorregulaci\u00f3n infantil con sensibilidad materna y contexto familiar a los 12 y 30 meses de edad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la representaci\u00f3n de emociones en ni\u00f1os de 30 meses de edad: Relaci\u00f3n con el temperamento y sexo del ni\u00f1o y capacidad de representar en los padres",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta de investigaci\u00f3n psicol\u00f3gica 8 (1), 5-16, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de la sensibilidad de los cuidadores principales en el desarrollo ling\u00fc\u00edstico de los ni\u00f1osas entre los 12 y 30 meses de edad en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Humanitas 14 (14), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gestural Representation of Emotions: A Comparative Study on Chilean and American Women (vol 26, pg 2166, 2017)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "JOURNAL OF CHILD AND FAMILY STUDIES 26 (8), 2346-2346, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perfiles de estr\u00e9s postraum\u00e1tico en adolescentes abusados sexualmente/Profiles of PTSD in adolescents victims of sexual abuse.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpo Revisor Nacional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n materna del desarrollo socioemocional infantil: relaci\u00f3n con temperamento infantil y sensibilidad materna",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the effectiveness of a pilot program that promotes sensitive response in the educational staff of Chilean nursery schools.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre mentalizaci\u00f3n y sensibilidad en madres de infantes de un a\u00f1o de edad y su rol en su desarrollo socioemocional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MENTALIZACI\u00d3N DE APODERADOS Y PERSONAL EDUCATIVO Y SU RELACI\u00d3N CON COMPETENCIAS SOCIOEMOCIONALES Y LING\u00dc\u00cdSTICAS DE NI\u00d1OS (AS) DE 12 Y 30 MESES QUE ASISTEN A SALA CUNA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones basadas en la mentalizaci\u00f3n para padres y educadores: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la relaci\u00f3n entre expresi\u00f3n emocional y cultura",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Humanitas 12 (12), 130-142, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review of Instruments Assessing Parental Mentalization: The State of Art",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can Parents' Mentalization Shape Children's Temperament? A Comparative Study of Chilean and US Dyads at 12 and 30 Months of Age",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal competence profiles and their relation to language and socioemotional outcomes in Chilean children at 12 and 30 months",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de la sensibilidad materna con la autorregulaci\u00f3n de sus hijos a los 12 y 30 meses de edad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores predictivos de sensibilidad materna en infancia temprana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre representaciones y conducta interactiva materna con el estado emocional de la madre, el apoyo social percibido y el nivel de riesgo del ni\u00f1o (a) en un grupo \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificando el enga\u00f1o en psicoterapia a partir del an\u00e1lisis de la comunicaci\u00f3n no verbal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Humanitas 10 (10), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombre Impresionantes Zapatos Lacoste Con Laccord Cordones XxBq4d for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hombre Impresionantes Zapatos Lacoste Con Laccord Cordones XxBq4d for vomit \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zapatilla Block Vans Sk8 Mujer Tienda Hi Online rWrqgwp1H for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Zapatilla Block Vans Sk8 Mujer Tienda Hi Online rWrqgwp1H for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levin Bailarina Color Mujer 2017 Nueva Moda Springfield Zapatos gqAwv4v for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Levin Bailarina Color Mujer 2017 Nueva Moda Springfield Zapatos gqAwv4v for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9cathlon Barata De 34 Ni\u00f1o Bust Zapatillas Xzwqtbn0q 99 6 Deporte 67Uq7 for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "D\u00e9cathlon Barata De 34 Ni\u00f1o Bust Zapatillas Xzwqtbn0q 99 6 Deporte 67Uq7 for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zapatos Mujer Aldo Textil De Naranja Bailarinas qHxZ7AEwx for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Zapatos Mujer Aldo Textil De Naranja Bailarinas qHxZ7AEwx for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nike Zapatos Presto Esrtplph esrtplph Extreme ZRZrqTHPp for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Nike Zapatos Presto Esrtplph esrtplph Extreme ZRZrqTHPp for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monta\u00f1a Timberland Zapatos Botas Afaqxfr4 De Hombre Con Cordones R8dEdqn for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Monta\u00f1a Timberland Zapatos Botas Afaqxfr4 De Hombre Con Cordones R8dEdqn for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombre De A7810 Zapatos Negro Bajos Calzado Negros Mocasines Ifz5wq for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hombre De A7810 Zapatos Negro Bajos Calzado Negros Mocasines Ifz5wq for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer Lodi Zapatos De o54y3070 Sal\u00f3n Fucsia x4an0C1qwf for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mujer Lodi Zapatos De o54y3070 Sal\u00f3n Fucsia x4an0C1qwf for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verdes Zapatillas Mujer es Adornosanpecc Nike 5UUCxqwT for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Verdes Zapatillas Mujer es Adornosanpecc Nike 5UUCxqwT for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer Oro Xti Espectacular Calzado Material 046931 Zapatillas Nude gqZxFw8n for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mujer Oro Xti Espectacular Calzado Material 046931 Zapatillas Nude gqZxFw8n \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mayoral Zapatos Beb\u00e9 Comprar Ni\u00f1a Online qF0f1Xx for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mayoral Zapatos Beb\u00e9 Comprar Ni\u00f1a Online qF0f1Xx for vomit. t-sconsulting \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calzado Zapatillas Mujer Running Adizero Adidas Azul Adios wTxqXff4 for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Calzado Zapatillas Mujer Running Adizero Adidas Azul Adios wTxqXff4 for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer Zapatos Charol Negro De Planos Cl\u00e1sicos Espa\u00f1a 1461 2018 U4HqPP for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mujer Zapatos Charol Negro De Planos Cl\u00e1sicos Espa\u00f1a 1461 2018 U4HqPP for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descuento Mujer Boohoo Sal\u00f3n Zapatos Tac\u00f3n Cordones Con De 4Rrq47nCwd for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Descuento Mujer Boohoo Sal\u00f3n Zapatos Tac\u00f3n Cordones Con De 4Rrq47nCwd for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zapatillas Aj5 Para Jordan V Air Negras Hombres On P\u00farpura OwqTBR for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Zapatillas Aj5 Para Jordan V Air Negras Hombres On P\u00farpura OwqTBR for vomit \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gratis Moda La Zapatos Psd De Oxford Png Descargar Y 8wxHRUI for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Gratis Moda La Zapatos Psd De Oxford Png Descargar Y 8wxHRUI for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4 17 Indoor Hombre Tango F\u00fatbol Nemeziz Tenis Adidas Para qaSzz0 for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "4 17 Indoor Hombre Tango F\u00fatbol Nemeziz Tenis Adidas Para qaSzz0 for vomit \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Con Vivaldi Botines Cordones Elle De Tac\u00f3n Mujer Zapatos wIfOYx for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Con Vivaldi Botines Cordones Elle De Tac\u00f3n Mujer Zapatos wIfOYx for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adidas Superestrella Zapatillas De Mujer Zapatos Boost Deportivas W rrqzxw6P for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Adidas Superestrella Zapatillas De Mujer Zapatos Boost Deportivas W rrqzxw6P \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suede Bbcsry Fit 3 Rojas Mujer Zapatillas Espa\u00f1a Jordan Air 2018 fYqTxwBaf for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Suede Bbcsry Fit 3 Rojas Mujer Zapatillas Espa\u00f1a Jordan Air 2018 fYqTxwBaf \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cordones Derby Con 5268483 Zapatos Mujer Para Bata De d7Xxp4X for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cordones Derby Con 5268483 Zapatos Mujer Para Bata De d7Xxp4X for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zapatillas Caminar Mujeres Hombres Trotar Mujer Para Zapatos Zwqf8HB for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Zapatillas Caminar Mujeres Hombres Trotar Mujer Para Zapatos Zwqf8HB for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casual Velcro Blanco Tela Refine Adap Mujer Zapatillas Adidas ZW4xIfq1x for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Casual Velcro Blanco Tela Refine Adap Mujer Zapatillas Adidas ZW4xIfq1x for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cordones Tacon Mustang Zapatos Tacon Plataforma Mustang Zapatos WRq6YUIq for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cordones Tacon Mustang Zapatos Tacon Plataforma Mustang Zapatos WRq6YUIq for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actos del cuerpo a la hora de comer en Diadas Chilenas Preverbales Urbanas y Rural Mapuche.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "De Familias y Terapias, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental materna y adaptaci\u00f3n del preescolar al jard\u00edn infantil en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades parentales requeridas en la interacci\u00f3n con el preescolar para la promoci\u00f3n del apego seguro.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s materno y configuraci\u00f3n familiar: estudio comparativo en familias chilenas monoparentales y nucleares de bajos ingresos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The bond between school-age children and their dogs, and the socioemotional effects of this bond",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Summa psicol\u00f3gica UST (En l\u00ednea) 9 (1), 23-32, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mind Mindedness or the ability of adults to treat the child as minded individual: New perspectives for the study of the interaction between a preschool child and their \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Summa psicol\u00f3gica UST (En l\u00ednea) 9 (2), 69-78, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adult Sensitivity Assessment in Interaction with 6-36 Months old Children: Design and Preliminary Analyses of Adult Sensitivity Scale",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SOCIEDAD CHILENA PSICOLOGIA CLINICA, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades parentales requeridas en la interacci\u00f3n con el preescolar para la promoci\u00f3n del apego seguro.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Humanitas: Revista de Investigaci\u00f3n 9 (9), 168-189, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Signing in childcare settings: Effects on children language development",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "INFANT MENTAL HEALTH JOURNAL 31 (3), 205-205, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of a secure attachment program oriented to day care staff in charge of children from 0 to 2 years.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "INFANT MENTAL HEALTH JOURNAL 32 (3), 207-207, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "McArthur'Bates Communicative Development Inventory (CDI): Proposal of an Abbreviate Version",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universitas Psychologica 10 (1), 245-262, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario del desarrollo de habilidades comunicativas McArthur-Bates (CDI): propuesta de una versi\u00f3n abreviada. Universitas Psychologica. Vol. 10 (1), 2011",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Red Universitas Psychologica, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inventario del desarrollo de habilidades comunicativas McArthur-Bates (CDI)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Nacional de Colombia, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Workshop: Infant signing as intervention: Applications in different contexts and cultures",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "INFANT MENTAL HEALTH JOURNAL 32 (3), 32-32, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of Moments of Change in the Therapeutic Process Conducted in a Psycho-Educational Workshop Modality with First Pregnancy Women",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitas Psychologica 9 (2), 409-422, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de momentos de cambio en el proceso terap\u00e9utico adelantado bajo la modalidad de un taller grupal psicoeducativo con embarazadas primigestantes. Universitas \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Red Universitas Psychologica, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos actuales en torno a la investigaci\u00f3n en apego infantil en el contexto chileno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las preocupaciones asociadas al embarazo en un grupo de embarazadas primigestas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTITUDES NEGATIVAS HACIA EL EMBARAZO Y SUS CONSECUENCIAS",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "FUNDACION SAN JOSE PARA LA ADOPCION, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos actuales en torno a la investigaci\u00f3n en apego infantil en el contexto chileno1 Current challenges around research in infant attachment in the Chilean context",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de la comunicaci\u00f3n gestual intencionada en beb\u00e9s: Estudio de un caso Development of intentional communication trough gestures in infants: A case study",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural differences in parents' mentalization of young children considering children and adults characteristics",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalizaci\u00f3n del personal educativo que trabaja en salas cunas y jardines infantiles y su relaci\u00f3n con variables individuales del ni\u00f1o y profesi\u00f3nales de las educadoras",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisi\u00f3n de las Habilidades Socio-cognitivas en la infancia temprana Revision of Social-cognitive Skills in early childhood",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de la autorregulaci\u00f3n infantil con sensibilidad materna y contexto familiar a los 12 y 30 meses de edad Relationship between children self-regulation, maternal \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preschoolers' attachment representations and maternal psychosocial characteristics in Santiago, Chile$",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de la mentalizaci\u00f3n entre madres y personal educativo en interacci\u00f3n con ni\u00f1os (as) de 12 meses de edad Comparative Study between Mother\u2019s and Teacher\u2019s \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fD1zKpQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 1
    }
}