{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "fv7N0eUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sergio Huertas-Hern\u00e1ndez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=fv7N0eUAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Political Science",
        "Comparative Politics",
        "Legislative Politics",
        "Political Institutions"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 75,
    "citedby5y": 71,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 3,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2017": 2,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 10,
        "2021": 14,
        "2022": 12,
        "2023": 26,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZRf8dtAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Patricia Sotomayor Valarezo",
            "affiliation": "PhD. Student Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CDNtHIcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Santiago Basabe-Serrano",
            "affiliation": "FLACSO Ecuador"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xWbhhH8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Altman",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile - Project Manager V-Dem"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "POHGEtYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Olivares Lavados",
            "affiliation": "Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "F7Dguu4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio Toro Maureira",
            "affiliation": "Universidad Mayor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BSjbCrEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Carlos Arellano Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Departamento Sociolog\u00eda y Ciencia Pol\u00edtica Universidad Cat\u00f3lica de Temuco"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-lzMBqcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Valeria Palanza",
            "affiliation": "Associate Professor of Politics, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El estado de la investigaci\u00f3n en ciencia pol\u00edtica sobre Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista espa\u00f1ola de ciencia pol\u00edtica, 153-170, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14028000650698635422,5936484853705799647",
            "cites_id": [
                "14028000650698635422",
                "5936484853705799647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two paths towards the exceptional extension of national voting rights to non-citizen residents",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Ethnic and Migration Studies 49 (10), 2541-2560, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14079161598654107869",
            "cites_id": [
                "14079161598654107869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El camino hacia los gabinetes ministeriales: un estudio de los factores que influyen en la designaci\u00f3n de mujeres ministras en Ecuador y Colombia, 1978-2018",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Colombia Internacional, 29-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5182167648438862011,7728751447344873318,8438492711690027205",
            "cites_id": [
                "5182167648438862011",
                "7728751447344873318",
                "8438492711690027205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legislative override and particularistic bills in unstable democracies: Ecuador in comparative perspective",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Journal of legislative studies 27 (2), 266-284, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8163557492215722095",
            "cites_id": [
                "8163557492215722095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en gabinetes ministeriales. Un estudio de Ecuador desde el retorno a la democracia (1979-2015)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Pol\u00edtica. Revista de Ciencia Pol\u00edtica 55 (2), 7-32, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2591563797802271133",
            "cites_id": [
                "2591563797802271133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Crisis y alternativas frente a las l\u00f3gicas neoliberales, una reflexi\u00f3n desde el pensamiento cr\u00edtico latinoamericano",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anal\u00e9ctica 2 (13), 13-18, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2574556393047582570,14205485006572396910",
            "cites_id": [
                "2574556393047582570",
                "14205485006572396910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asamblea Nacional de Ecuador en tiempos de Pandemia:\u00bf Qu\u00e9 hacen nuestros legisladores",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Clivajes: Bolet\u00edn de la Asociaci\u00f3n Ecuatoriana de Ciencia Pol\u00edtica 6, 11-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10546561693783677343",
            "cites_id": [
                "10546561693783677343"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 tan Fuerte es el Legislativo en Ecuador?: Un Estudio de sus Poderes Constitucionales Desde el Retorno a la Democracia.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Pol\u00edticas P\u00fablicas Universidad de Santiago de Chile 11 (2), 40-57, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5720894730439564193",
            "cites_id": [
                "5720894730439564193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias sobre el Senado: Reflexiones para el debate Latinoamericano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Iberoamericana. Am\u00e9rica Latina-Espa\u00f1a-Portugal 23 (83), 189-210, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=415203626110619654,13798782520920268041",
            "cites_id": [
                "415203626110619654",
                "13798782520920268041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ciencia pol\u00edtica en Colombia. Reflexiones sobre su quehacer investigativo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 20 (39), 69-84, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7102884911485659296,3137195405036990896",
            "cites_id": [
                "7102884911485659296",
                "3137195405036990896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 es justo reconocer la representaci\u00f3n especial de las minor\u00edas? Reflexiones del consenso traslapado en Rawls a la ciudadan\u00eda diferenciada en Young",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de derecho y ciencia pol\u00edtica 13 (1), 156-179, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12285402820216865453",
            "cites_id": [
                "12285402820216865453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas constituyentes de los aciertos y desaciertos frente a la conformaci\u00f3n del movimiento estudiantil# YoSoy132",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Panorama 9 (17), 86-102, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=906123242564929682,11922217203644968277,4597544035561032295,3042990409925857760",
            "cites_id": [
                "906123242564929682",
                "11922217203644968277",
                "4597544035561032295",
                "3042990409925857760"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lawmaking and Presidential Attributes in the Chilean Constitution: What\u2019s the Urgency?",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "PS: Political Science & Politics, 1-6, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caminos al poder pol\u00edtico: el efecto de la magnitud del distrito y la experiencia previa para las carreras pol\u00edticas de congresistas en Colombia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista SAAP 17 (2), 299-332, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Populismo y Religi\u00f3n: su relaci\u00f3n en la era de izquierda de Rafael Correa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Populismo y comportamiento pol\u00edtico en Ecuador: incorporando la agenda \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 factores explican la productividad legislativa? Un an\u00e1lisis a Ecuador y Per\u00fa",
                "citation": "Quito, Ecuador: Flacso Ecuador, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "fv7N0eUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}