{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GFjglRoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ingrid Urgelles",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Narcoliteratura",
        "literatura paramilitar",
        "estudios culturales"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 85,
    "citedby5y": 67,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 11,
        "2019": 5,
        "2020": 14,
        "2021": 13,
        "2022": 21,
        "2023": 11,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eyfajWsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ainhoa V\u00e1squez",
            "affiliation": "Facultad de Filosof\u00eda y Letras, UNAM"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n: Lo narco como modelo cultural. Una apropiaci\u00f3n transcontinental",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mitolog\u00edas hoy 14, 9-23, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2324569870990021963,17090788180045994529",
            "cites_id": [
                "2324569870990021963",
                "17090788180045994529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La narcoliteratura s\u00ed existe: tipolog\u00eda de un g\u00e9nero narrativo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Narcotransmisiones. Neoliberalismo e hiperconsumo en la era del# narcopop \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14133644720818090440",
            "cites_id": [
                "14133644720818090440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia paramilitar en la narrativa reciente de Colombia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Hispam\u00e9rica 47 (139), 37-45, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10406255719574163301",
            "cites_id": [
                "10406255719574163301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narcotransmisiones. Neoliberalismo e hiperconsumo en la era del# narcopop",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10761407438638132906",
            "cites_id": [
                "10761407438638132906"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas m\u00faltiples del conflicto paramilitar en dos novelas colombianas recientes: Viaje al interior de una gota de Sangre (2011) de Daniel Ferreira y El espantap\u00e1jaros de \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Catedral Tomada. Revista de Cr\u00edtica Literaria Latinoamericana 8 (15), 121-147, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17877907267751381464",
            "cites_id": [
                "17877907267751381464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTRODUCTION THE NARCO AS A CULTURAL MODEL. A TRANSCONTINENTAL APPROPRIATION",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MITOLOGIAS HOY-REVISTA DE PENSAMIENTO CRITICA Y ESTUDIOS LITERARIOS \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12439456501166072163",
            "cites_id": [
                "12439456501166072163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El detonante evolutivo de la narcoliteratura colombiana en El ruido de las cosas al caer de Juan Gabriel V\u00e1zquez: entre memoria, cambio y parodia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Humanidades, 11-67, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7377400920033498701",
            "cites_id": [
                "7377400920033498701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El uso de las drogas en el cyberpunk latinoamericano:\" Timbuct\u00fa\" de Carlos Gardini y\" El trozo m\u00e1s grande\" de Bernardo (BEF) Fern\u00e1ndez",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Mitolog\u00edas hoy 22, 0263-279, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3229880811980604565",
            "cites_id": [
                "3229880811980604565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9lmer Mendoza",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hispam\u00e9rica 45 (133), 69-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13899951862520310365",
            "cites_id": [
                "13899951862520310365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo narco como modelo cultural. Una apropiaci\u00f3n transcontinental",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11923334416529274301",
            "cites_id": [
                "11923334416529274301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subvertir la narcoviolencia en dos pel\u00edculas mexicanas. Noche de fuego (2021) de Tatiana Huezo y Sin se\u00f1as particulares (2020) de Fernanda Valadez",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aisthesis, 119-136, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El boom de lo narco: m\u00e1s que una representaci\u00f3n est\u00e9tica y cultural",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aisthesis, 6-8, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necroescrituras del Siglo XXI: Narcotr\u00e1fico, Migraci\u00f3n y Paramilitarismo en la Novela Mexicana y Colombiana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PQDT-Global, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El detonante evolutivo de la narcoliteratura colombiana en El ruido de las cosas al caer de Juan Gabriel V\u00e1zquez: entre memoria, cambio y parodia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necroescrituras del siglo XXI: narcotr\u00e1fico, migraci\u00f3n y paramilitarismo en la novela mexicana y colombiana",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo al libro",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "# NetNarcocultura: Estudios de g\u00e9nero y juventud en la sociedad red \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Humanidades, 13-30, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No mirar. Tres razones para defender las narcoseries, de Ainhoa V\u00e1squez Mej\u00edas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anclajes 25 (2), 257-261, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de No mirar. Tres razones para defender las narcoseries Ainhoa V\u00e1squez Mej\u00edas M\u00e9xico, Universidad Aut\u00f3noma de Chihuahua/Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa, 2020, 145 p\u00e1ginas.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No mirar. Tres razones para defender las narcoseries. Ainhoa V\u00e1squez Mej\u00edas. M\u00e9xico, Universidad Aut\u00f3noma de Chihuahua/Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa, 2020, 145 p\u00e1ginas.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anclajes 25 (2), 257-261, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Narcotransmisiones. Liberalismo e hiperconsumo en la era del# narcopop",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ciudad Ju\u00e1rez, El Colegio de Chihuahua, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multiple Perspectives on the Paramilitary Conflict in Two Recent Colombian Novels: Viaje al interior de una gota de Sangre (2011) by Daniel Ferreira and El espantap\u00e1jaros by \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Catedral Tomada. Revista de cr\u00edtica literaria latinoamericana 8 (15), 121-147, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cYa nos ha entrado demasiada sangre a los ojos\u201d. Entrevista a Alejandro Almaz\u00e1n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Taller de Letras, 215-218, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paramilitary violence in Colombia's recent narrative",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "HISPAMERICA-REVISTA DE LITERATURA 47 (139), 37-45, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violencia paramilitar en la narrativa reciente de Colombia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cYa nos ha entrado demasiada sangre a los ojos\u201d. Entrevista a Alejandro Almaz\u00e1n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" We Have Seen Enough Bloodshed\". Interview to Alejandro Almazan",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 215-218, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cYo digo que escribo historias de amor y me salen un mont\u00f3n de balazos\u201d. Entrevista a Alejandro P\u00e1ez Varela",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Mitolog\u00edas hoy 14, 305-313, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y Literatura: Textos y Contextos. Jorge Roggero (2015). Buenos Aires: Eudeba",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Iuris Dictio, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" I Say that I Write about Love Stories and it Turns Out a Lot of Bullets\". Interview with Alejandro Paez Varela",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "MITOLOGIAS HOY-REVISTA DE PENSAMIENTO CRITICA Y ESTUDIOS LITERARIOS \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Colegio de Chihuahua",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho y literatura: textos y contextos. Jorge Roggero (2015). Buenos Aires: Eudeba.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Danilo Santos e Ingrid Urgelles",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Hispam\u00e9rica: revista de literatura, 69-78, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Yo digo que escribo historias de amor y me salen un mont\u00f3n de balazos\". Entrevista a Alejandro P\u00e1ez Varela",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrevista a Elmer Mendoza",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Danilo Santos e Ingrid Urgelles",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El recurso de queja en el arbitraje: an\u00e1lisis de jurisprudencia ente los a\u00f1os 1990 y 2009",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sascha Hannig",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n de Santiago y Se\u00fal en producciones cinematogr\u00e1ficas del siglo XXI: La claustrof\u00f3bica ciudad vertical",
                "citation": "DOSSIER: Primer Congreso Nacional ALADAA-CHILE, 19, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GFjglRoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}