{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Gq1PAK8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Felipe Irarrazaval",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Gq1PAK8AAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Investigador postdoctoral. COES e Instituto de Estudios Urbanos, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Economic Geography",
        "Global Production Networks",
        "Resource Governance",
        "Political Economy"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://www.felipeirarrazaval.com/",
    "citedby": 595,
    "citedby5y": 459,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 14,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 4,
        "2014": 11,
        "2015": 12,
        "2016": 28,
        "2017": 32,
        "2018": 35,
        "2019": 68,
        "2020": 76,
        "2021": 98,
        "2022": 90,
        "2023": 98,
        "2024": 29
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OpI95RgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Beatriz Bustos-Gallardo",
            "affiliation": "Departmento de Geograf\u00eda, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "uassyqoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Caroline Stamm",
            "affiliation": "Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales - PUC Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "g76Pn5kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jonathan R. Barton",
            "affiliation": "Institute of Geography, Institute for Sustainable Development & CEDEUS, UC Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9cxoZ8MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Felipe Link",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "y9Oh9SUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hugo Romero Aravena",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Y4q4OfoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Antoine Maillet",
            "affiliation": "Instituto de Asuntos P\u00fablicos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "S0FltvkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mart\u00edn Arias-Loyola",
            "affiliation": "Departamento Econom\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Climas urbanos y contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica en Santiago de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "EURE (santiago) 36 (109), 35-62, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 100,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9105587960907813778",
            "cites_id": [
                "9105587960907813778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Global Salmon Networks: Unpacking Ecological Contradictions at the Production Stage",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Economic Geography 95 (2), 159 - 178, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 56,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12922658776679053083",
            "cites_id": [
                "12922658776679053083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El imaginario\" verde\" y el verde urbano como instrumento de consumo inmobiliario: configurando las condiciones ambientales del \u00e1rea metropolitana de Santiago",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista INVI 27 (75), 73-103, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17247716812879475546",
            "cites_id": [
                "17247716812879475546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciudades intermedias y gobiernos locales: desfases escalares en la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "EURE (Santiago) 43 (130), 161-184, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5847091179957919995",
            "cites_id": [
                "5847091179957919995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico y gesti\u00f3n de riesgos naturales: buscando s\u00edntesis en la planificaci\u00f3n urbana",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 87-110, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16182005169709209160",
            "cites_id": [
                "16182005169709209160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supporting local adaptation: The contribution of socio-environmental fragmentation to urban vulnerability",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Applied Geography 55, 61-70, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1918679557246742156",
            "cites_id": [
                "1918679557246742156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cThrowing Money into the Sea\u201d: Capitalism as a world-ecological system. evidence from the Chilean salmon industry crisis, 2008",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Capitalism Nature Socialism 27 (3), 83-102, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14670907300266382716",
            "cites_id": [
                "14670907300266382716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contesting uneven development: the political geography of natural gas rents in Peru and Bolivia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Political Geography 79, 102161, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14012710073527210486",
            "cites_id": [
                "14012710073527210486"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisajes en movimiento: Sentidos de lugar y pr\u00e1cticas interculturales en ciudades de la Regi\u00f3n de La Araucan\u00eda, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 49 (2), 251-264, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12909573930191706297",
            "cites_id": [
                "12909573930191706297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Natural Gas Production Networks: Resource Making and Interfirm Dynamics in Peru and Bolivia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Annals of the American Association of Geographers 111 (2), 540 - 558, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3296080526015560861",
            "cites_id": [
                "3296080526015560861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comodificaci\u00f3n y segregaci\u00f3n socio-ambiental en Pe\u00f1alol\u00e9n: Comprendiendo su estructuraci\u00f3n territorial",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Programa Domeyko\u2013Universidad de Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15043554077322709654",
            "cites_id": [
                "15043554077322709654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conflicto, territorio y extractivismo en Chile: Aportes y l\u00edmites de la producci\u00f3n acad\u00e9mica reciente",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista De Geograf\u00eda Norte Grande, 59 - 80, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10284659219557852553,8701301207886195088",
            "cites_id": [
                "10284659219557852553",
                "8701301207886195088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring intermediate cities in Latin America: mixed mobile methods for mobility assessment in Villarrica, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "The Geographical Journal 183 (3), 247-260, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6657638406029241871",
            "cites_id": [
                "6657638406029241871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trends in household energy-related GHG emissions during COVID-19 in four Chilean cities",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Carbon Management 13 (1), 1-16, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5370103334165642131",
            "cites_id": [
                "5370103334165642131"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Geographical representations: the role of the military in the development of contemporary C hilean geography",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Area 46 (2), 129-136, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14491387526732285667",
            "cites_id": [
                "14491387526732285667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La no tan loca geograf\u00eda del COVID 19 en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Latin American Geography, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10877600089562866328",
            "cites_id": [
                "10877600089562866328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mobilising Rents: Natural Gas Production Networks and the Landlord State in Peru and Bolivia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Antipode, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8095660820891569366",
            "cites_id": [
                "8095660820891569366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfPeces gordos y peces peque\u00f1os? Las empresas salmoneras y el cambio institucional en acuicultura post crisis del virus ISA",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis Magister en Ciencia Politica. Institituo de Asuntos Publicos \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9280902840141270552,3055687178439593019",
            "cites_id": [
                "9280902840141270552",
                "3055687178439593019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examining the effects of social protest on the environmental impact assessment process in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Environmental Impact Assessment Review 99, 107044, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5300526101497073460",
            "cites_id": [
                "5300526101497073460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Natural gas revenues, subnational politics, and agrarian change in Peru and Bolivia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Extractive Industries and Society, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12077806842945300812",
            "cites_id": [
                "12077806842945300812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: resource peripheries in the global economy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Resource peripheries in the global economy: Networks, scales, and places of \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16013150660333380207",
            "cites_id": [
                "16013150660333380207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From crisis to stability and back again: the fragility of environmental governance in the Chilean salmon industry",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Area Development and Policy, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5841132304512407233",
            "cites_id": [
                "5841132304512407233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones urbanas y sentidos de lugar en las ciudades intermedias de la Regi\u00f3n de la Araucan\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 4-11, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18358617980651818714",
            "cites_id": [
                "18358617980651818714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metano-territorialidades: La 'era del gas natural' en Peru y Bolivia",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Latin American Geography, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17932719551700383369",
            "cites_id": [
                "17932719551700383369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfCu\u00e1nto aportan las empresas salmoneras a las municipalidades de Chilo\u00e9? Un an\u00e1lisis de los presupuestos municipales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revoluci\u00f3n salmonera: paradojas y transformaciones territoriales en Chilo\u00e9 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15407234972188995458",
            "cites_id": [
                "15407234972188995458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formalization beyond legalization: ENAMI and the promotion of small-scale mining in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Rural Studies 98, 123-133, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15813282834083104770",
            "cites_id": [
                "15813282834083104770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social protest at mining territories: Examining contentious politics at mining districts in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Resources Policy 78, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17793276364318318958",
            "cites_id": [
                "17793276364318318958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Peces Gordos y Peces peque\u00f1os?: Los empresarios salmoneros, cambio institucional y conflicto sectorial en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3739299298483641679,14178097113581249798",
            "cites_id": [
                "3739299298483641679",
                "14178097113581249798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coping with natural disasters and urban risk: An approach to urban sustainability from socio-environmental fragmentation and urban vulnerability assessment",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "From Sustainable to Resilient Cities: Global Concerns and Urban Efforts 14 \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10546374236150382471",
            "cites_id": [
                "10546374236150382471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One step forward, two steps back? Shifting accumulation strategies in the lithium production network in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 15, 101327, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15991199803805034559",
            "cites_id": [
                "15991199803805034559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los extractivismos m\u00e1s all\u00e1 del territorio: Una lectura a las relaciones socioespaciales de la industria del gas natural en Per\u00fa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Scripta Nova. Revista Electr\u00f3nica de Geograf\u00eda y Ciencias Sociales 25 (3 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14786621674443865756",
            "cites_id": [
                "14786621674443865756"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descentralizaci\u00f3n e inversi\u00f3n p\u00fablica en infraestructura: propuestas para priorizar brechas de desarrollo territorial a nivel subnacional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Temas de la Agenda P\u00fablica 16 (140), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=133519786049211483",
            "cites_id": [
                "133519786049211483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approaching urban vulnerability to climate change induced risks in socio-environmentally fragmented areas: the case of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "UFZ-Bericht, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10236637053314998832",
            "cites_id": [
                "10236637053314998832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfC\u00f3mo mejorar los procesos de calificaci\u00f3n ambiental? Evaluaci\u00f3n ambiental, conflictos y participaci\u00f3n ciudadana en proyectos energ\u00e9ticos",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Propuestas para Chile Concurso Pol\u00edticas P\u00fablicas 2023, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenging the logic of \u201cthe open veins\u201d? The geography of resource rents distribution in Peru and Bolivia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Routledge Handbook of Latin America and the Environment, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Urbanizaci\u00f3n Extractiva. Examinando la metabolizaci\u00f3n del capital en el extractivismo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Capital y dominaci\u00f3n social. Hacia una cr\u00edtica de la econom\u00eda pol\u00edtica del \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfHacia un nuevo ciclo extractivista? Revisitando la relaci\u00f3n entre comunidades, conflictos e industrias extractivas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista De Geograf\u00eda Norte Grande, 5 - 12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resource Peripheries in the Global Economy Networks, Scales, and Places of Extraction",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Springer 1, 213, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Industria del gas natural, distribuci\u00f3n de renta y desigualdades territoriales en Per\u00fa y Bolivia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Documento de Trabajo RIMISP, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una comprensi\u00f3n espacio-temporal de las ciudades intermedias en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "(Las) Otras Geograf\u00edas en Chile. Perspectivas sociales y enfoques cr\u00edticos \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Henry Veltmeyer y James Petras, eds. The New Extractivism: A Post-Neoliberal Development Model, or Imperialism of the Thenty-First Century? Londres: Zed Books, 2014. 320 pp \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Pl\u00e9yade, 295-300, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unir para ganar: Agrupaciones empresariales para influir en el Estado. El sector salmonero tras la crisis del virus ISA y el cambio institucional en Pesca y Acuicultura",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Instituto de Asuntos Publicos, Universidad de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The not-so-crazy Covid-19 geography in Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Gq1PAK8AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}