{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gs_ELFQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hilde Harb Buzz\u00e1",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=gs_ELFQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Assistant Professor, Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Photodynamic Therapy",
        "Photodynamic Inactivation",
        "Photothermal Therapy",
        "Nanotechnology",
        "Biophotonics"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 698,
    "citedby5y": 603,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 15,
    "i10index": 20,
    "i10index5y": 19,
    "cites_per_year": {
        "2014": 6,
        "2015": 13,
        "2016": 25,
        "2017": 22,
        "2018": 25,
        "2019": 46,
        "2020": 65,
        "2021": 70,
        "2022": 148,
        "2023": 185,
        "2024": 86
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experience and BCC subtypes as determinants of MAL-PDT response: preliminary results of a national Brazilian project",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Photodiagnosis and photodynamic therapy 11 (1), 22-26, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 88,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10395754437667104956",
            "cites_id": [
                "10395754437667104956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carbon-based materials in photodynamic and photothermal therapies applied to tumor destruction",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International journal of molecular sciences 23 (1), 22, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3060440462963282012",
            "cites_id": [
                "3060440462963282012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One-pot microwave-assisted synthesis of carbon dots and in vivo and in vitro antimicrobial photodynamic applications",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Microbiology 12, 662149, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13472344693066300860",
            "cites_id": [
                "13472344693066300860"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Long term effectiveness of photodynamic therapy for CIN treatment",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pharmaceuticals 12 (3), 107, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12518061853026965046",
            "cites_id": [
                "12518061853026965046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Single LED-based device to perform widefield fluorescence imaging and photodynamic therapy",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Biophotonics South America 9531, 244-253, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7951363519309600946",
            "cites_id": [
                "7951363519309600946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of vascular effect of Photodynamic Therapy in chorioallantoic membrane using different photosensitizers",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Photochemistry and Photobiology B: Biology 138, 1-7, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1484811270464687051",
            "cites_id": [
                "1484811270464687051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photophysics of J-aggregating porphyrin-lipid photosensitizers in liposomes: impact of lipid saturation",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Langmuir 36 (19), 5385-5393, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3912942882691571772,18219345096048569068",
            "cites_id": [
                "3912942882691571772",
                "18219345096048569068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Overall results for a national program of photodynamic therapy for basal cell carcinoma: a multicenter clinical study to bring new techniques to social health care",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cancer Control 26 (1), 1073274819856885, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13870699716916304610",
            "cites_id": [
                "13870699716916304610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vascular effects of photodynamic therapy with curcumin in a chorioallantoic membrane model",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International Journal of Molecular Sciences 20 (5), 1084, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8692912950363049151",
            "cites_id": [
                "8692912950363049151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Potential of curcumin-loaded cubosomes for topical treatment of cervical cancer",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of colloid and interface science 620, 419-430, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1165504630658959776",
            "cites_id": [
                "1165504630658959776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curcumin-loaded Polyethyleneimine and chitosan polymer-based Mucoadhesive liquid crystalline systems as a potential platform in the treatment of cervical Cancer",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Molecular Liquids 325, 115080, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5111060464463849375",
            "cites_id": [
                "5111060464463849375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photodynamic therapy: progress toward a scientific and clinical network in Latin America",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Photodiagnosis and photodynamic therapy 13, 261-266, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12520527640617419849",
            "cites_id": [
                "12520527640617419849"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Graphene oxide theranostic effect: Conjugation of photothermal and photodynamic therapies based on an in vivo demonstration",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Nanomedicine, 1601-1616, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13515185290284148956",
            "cites_id": [
                "13515185290284148956"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploiting supramolecular interactions to produce bevacizumab-loaded nanoparticles for potential mucosal delivery",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "European polymer journal 103, 238-250, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11642160514589174771",
            "cites_id": [
                "11642160514589174771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recent advances in combined photothermal and photodynamic therapies against cancer using carbon nanomaterial platforms for in vivo studies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Photochem 1 (3), 434-447, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6069328892577287170",
            "cites_id": [
                "6069328892577287170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fluorescence analysis of a tumor model in the chorioallantoic membrane used for the evaluation of different photosensitizers for photodynamic therapy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Photodiagnosis and photodynamic therapy 19, 78-83, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17210398446111701728",
            "cites_id": [
                "17210398446111701728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In vitro evaluation of the cis-[Ru (phen) 2 (pPDIp)] 2+\u204e\u204e complex for antimicrobial photodynamic therapy against Sporothrix brasiliensis and Candida albicans",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Photochemistry and Photobiology B: Biology 229, 112414, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4562053481441869010",
            "cites_id": [
                "4562053481441869010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Porphyrin nanoemulsion for antimicrobial photodynamic therapy: effective delivery to inactivate biofilm-related infections",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Proceedings of the National Academy of Sciences 119 (46), e2216239119, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14990718983231199592",
            "cites_id": [
                "14990718983231199592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optical techniques for the diagnosis and treatment of lesions induced by the human papillomavirus\u2014A resource letter",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 23, 106-110, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4236949275039319112",
            "cites_id": [
                "4236949275039319112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prepara\u00e7\u00e3o de material t\u00e1til-visual torna o ensino dos conceitos de \u00f3ptica acess\u00edvel para pessoas com defici\u00eancia visual-Exposi\u00e7\u00e3o\" Luz ao Alcance das M\u00e3os\"",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "A F\u00edsica na Escola 16 (1), 36-42, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2760095311306079634",
            "cites_id": [
                "2760095311306079634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nanostructure\u2010Driven Indocyanine Green Dimerization Generates Ultra\u2010Stable Phototheranostics Nanoparticles",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Angewandte Chemie International Edition 62 (28), e202305564, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14295743167384677363",
            "cites_id": [
                "14295743167384677363"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Multicenter Clinical Study of Expected and Unexpected Side Reactions During and After Skin Cancer Treatment by Photodynamic Therapy.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Skinmed 15 (2), 113-118, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9526600240812384216",
            "cites_id": [
                "9526600240812384216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HPV-induced condylomata acuminata treated by Photodynamic Therapy in comparison with trichloroacetic acid: A randomized clinical trial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 35, 102465, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16985746403077628159",
            "cites_id": [
                "16985746403077628159"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photostimulation effects on chicken egg development: Perspectives on human newborn treatment",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of biophotonics 11 (2), e201700046, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17859440018419358340",
            "cites_id": [
                "17859440018419358340"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fast Fabrication of Multifunctional PCL/Curcumin Nanofibrous Membranes for Wound Dressings",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ACS Applied Bio Materials 6 (6), 2325-2337, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9263695842117458592",
            "cites_id": [
                "9263695842117458592"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photodynamic inactivation of Streptococcus pneumoniae with external illumination at 808\u2009nm through the ex vivo porcine thoracic cage",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Biophotonics 15 (2), e202100189, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7599133269738068337",
            "cites_id": [
                "7599133269738068337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HPV condylomatosis region treated with multiple sessions of MAL-PDT: A case report",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 31, 101812, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16837021163851527381",
            "cites_id": [
                "16837021163851527381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photodynamic therapy versus glucose for the treatment of telangiectasia: a randomised controlled study in a rabbit ear model",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "European Journal of Vascular and Endovascular Surgery 58 (4), 583-591, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15953518890156190745",
            "cites_id": [
                "15953518890156190745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PDT and emerging therapies for Actinic Keratosis\u2014A resource letter",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 17, 205-207, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10945705926365400231",
            "cites_id": [
                "10945705926365400231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antimicrobial photodynamic therapy of the respiratory tract: from the proof of principles to clinical application",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Photodynamic Therapy-From Basic Science to Clinical Research, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4120683928404504392",
            "cites_id": [
                "4120683928404504392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceleration of newborn rats\u2019 development with the use of photobiomodulation and the near possibility of application in human premature babies",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Biophotonics 12 (8), e201800461, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9694323204445625594",
            "cites_id": [
                "9694323204445625594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the photodynamic therapy effect using a tumor model in chorioallantoic Membrane with Melanoma cells",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Optical Methods for Tumor Treatment and Detection: Mechanisms and Techniques \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1035911881215662915",
            "cites_id": [
                "1035911881215662915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assembly and characterization of a nonlinear optical microscopy for in vivo and ex vivo tissue imaging",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Multiphoton Microscopy in the Biomedical Sciences XIV 8948, 247-252, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18115742241484734549",
            "cites_id": [
                "18115742241484734549"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MAL-associated methyl nicotinate for topical PDT improvement",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Photochemistry and Photobiology B: Biology 213, 112071, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11817555800221272356",
            "cites_id": [
                "11817555800221272356"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Synergic vascular photodynamic activity by methylene blue-curcumin supramolecular assembly",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Spectrochimica Acta Part A: Molecular and Biomolecular Spectroscopy 303, 123281, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=107071371581684019",
            "cites_id": [
                "107071371581684019"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of destruction effect of blood vessels after photodynamic therapy in a model of chorioallantoic membrane",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "17th International Photodynamic Association World Congress 11070, 388-395, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6002893873894036958",
            "cites_id": [
                "6002893873894036958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Probing conformational changes in orphan nuclear receptor: The NGFI-B intermediate is a partially unfolded dimer",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Biophysical chemistry 137 (2-3), 81-87, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5197260187857536686",
            "cites_id": [
                "5197260187857536686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structural Effect of Rhenium\u2010and Iridium\u2010Complex Liposome Composition on Their Selectivity for Antimicrobial Photodynamic Therapy",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Small Science 4 (2), 2300131, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3780110904134721637",
            "cites_id": [
                "3780110904134721637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photodisinfection of material surfaces and bacterial skin infections by a detergent loaded with curcumin",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 39, 103021, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6100132378020866266",
            "cites_id": [
                "6100132378020866266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photodynamic Therapy: From Basic Science to Clinical Research",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BoD\u2013Books on Demand, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=186173757982587647",
            "cites_id": [
                "186173757982587647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Long-term effectiveness and HPV clearance of low and high-grade cervical lesions treated with photodynamic therapy",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "17th International Photodynamic Association World Congress 11070, 226-226, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8312670132401612567",
            "cites_id": [
                "8312670132401612567"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Non-invasive treatment of extensive eyelid cancerous lesion by photodynamic therapy: a case report",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Aesthetic and Reconstructive Surgery 1 (1), 1-4, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3970028415159789811",
            "cites_id": [
                "3970028415159789811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o do efeito vascular da terapia fotodin\u00e2mica empregando derivados de porfirina e clorina na membrana corioalant\u00f3ica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16833721923869484317",
            "cites_id": [
                "16833721923869484317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The il1\u03b2 have a protective action in the acute phase of the pilocarpine-induced epilepsy model",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Epilepsy and Clinical Neurophysiology 16, 97-99, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4295114629269021825",
            "cites_id": [
                "4295114629269021825"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Synergistic Tetracycline\u2013Curcumin Association in Biocompatible PCL Nanostructured Wound Dressings",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "ACS Applied Polymer Materials, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In-vivo Photothermal and Photodynamic Therapy for Tumors Using a Theranostic Strategy Based on Graphene Oxide",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "BP International, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ultrasonic scalpel associated with photodynamic therapy in the treatment of refractory vulvar condyloma acuminatum",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 45, 103944, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ultrasonic scalpel associated with photodynamic therapy in the treatment of refractory vulvar condyloma acuminatum: case report",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 45, 103944-1, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Pan-American NanoBiophotonics Team",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ANGEWANDTE CHEMIE-INTERNATIONAL EDITION 62 (47), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo in vitro da inativa\u00e7\u00e3o fotodin\u00e2mica dos microrganismos causadores da esporotricose",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidade Federal de S\u00e3o Carlos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of an indocyanine green nano-emulsion for the treatment of cutaneous melanoma by photothermal therapy",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Photonics in Dermatology and Plastic Surgery 2023 12352, 29-33, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optical strategies for the treatment of cutaneous melanoma",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Livro de Resumos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of a Dimerized Indocyanine Green Nanoemulsion as a Photothermal Agent",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Livro de Resumos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ASSOCIATION OF PHOTOTHERMAL THERAPY WITH OPTICAL CLEARING AGENTS FOR THE TREATMENT OF CUTANEOUS MELANOMA, USING AN INDOCYANINE GREEN NANOEMULTION",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BRICS Workshop on Biophotonics 2023\u2014Book of Abstracts, 156-159, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso do aumento da temperatura na superf\u00edcie para promover o aumento da produ\u00e7\u00e3o da PpIX no tecido",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia fotodin\u00e2mica dermatol\u00f3gica: programa TFD Brasil, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia fotodin\u00e2mica Brasil: protocolo cl\u00ednico desenvolvido e resultados do programa nacional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia fotodin\u00e2mica dermatol\u00f3gica: programa TFD Brasil, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A terapia fotodin\u00e2mica e sua disponibilidade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia fotodin\u00e2mica dermatol\u00f3gica: programa TFD Brasil, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise da produ\u00e7\u00e3o de PpIX a partir da aplica\u00e7\u00e3o de ala oral em les\u00f5es de l\u00edngua de rato wistar",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Livro de Resumos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo das propriedades \u00f3pticas e t\u00e9rmicas de uma nanoemuls\u00e3o de indocianina verde e suas aplica\u00e7\u00f5es",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Livro de Resumos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utiliza\u00e7\u00e3o da terapia fotot\u00e9rmica e agentes clareadores \u00f3pticos para tratamento do melanoma cut\u00e2neo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Livro de Resumos, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Application of photothermal therapy for the treatment of cutaneous melanoma, using an indocyanine green nanoemulsion",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Latin America Optics and Photonics Conference, M2B. 7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optical Techniques for Treatment and Tissue Evaluation Using Skin Models for Preclinical Studies",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Handbook of Animal Models and its Uses in Cancer Research, 1-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratando Neoplasias Intraepiteliais Cervicais de Alto Grau (2/3) e diminuindo a carga viral por Terapia Fotodin\u00e2mica.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Galo\u00e1, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia fotodinamica antimicrobiana com uma nanoemuls\u00e3o de porfirina e seu efeito na presen\u00e7a do surfactante pulmonar",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Livro de Resumos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeito fotodin\u00e2mico de uma nanoemuls\u00e3o de porfirina e seus ligantes na aus\u00eancia e presen\u00e7a do surfactante pulmonar",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Resumos, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bacterial infection model in chorioallantoic membrane for evaluation of photodynamic inactivation",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Abstracts, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia fotodin\u00e2mica antimicrobiana no tratamento da pneumonia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Livro de Resumos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracteriza\u00e7\u00e3o e uso de nanoemuls\u00f5es de indocianina verde para o tratamento de doen\u00e7as por terapias envolvendo a luz",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Livro de Resumos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros \u00f3timos na inativa\u00e7\u00e3o fotodin\u00e2mica de pneumonia simulando condi\u00e7\u00f5es humanas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Livro de Resumos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo vascular de fotocoagula\u00e7\u00e3o direta comparado com terapia fotodin\u00e2mica usando modelo de vasos sangu\u00edneos de orelha de camundongo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Resumos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo de uma nanoemuls\u00e3o de porfirina e seu efeito antimicrobiano associado \u00e0 terapia fotodin\u00e2mica no tratamento da pneumonia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Livro de Resumos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of mucoactive biopolymers on biomembrane and angiogenesis models",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Program, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo de uma nanoemuls\u00e3o de porfirina e seu efeito antimicrobiano associado \u00e0 terapia fotodin\u00e2mica no tratamento do trato respirat\u00f3rio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Resumos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de infec\u00e7\u00e3o bacteriana em Membrana Corioalant\u00f3ica para avalia\u00e7\u00e3o da Inativa\u00e7\u00e3o Fotodin\u00e2mica em tempo real",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Livro de Resumos, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia fotodin\u00e2mica antimicrobiana da pneumonia bacteriana com nebuliza\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o extracorp\u00f3rea: efici\u00eancia da entrega e aspectos de seguran\u00e7a",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Livro de Resumos, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vascular effects of mucin, mucopenetrant and mucoadhesive biopolymers",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Final Program, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compara\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos para quantifica\u00e7\u00e3o do efeito vascular da terapia fotodin\u00e2mica em modelo de membrana corioalant\u00f3ica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Resumos, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de nanopart\u00edculas para o tratamento do trato respirat\u00f3rio com terapia fotodin\u00e2mica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Resumos, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de nanoemuls\u00e3o de porfirina para o tratamento de infec\u00e7\u00f5es do trato respirat\u00f3rio com terapia fotodin\u00e2mica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Livro de Resumos, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de nanoemuls\u00e3o de Indocianina Verde para o tratamento de pneumonia por terapia fotodin\u00e2mica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Livro de Resumos, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voc\u00ea sabe como a biofot\u00f4nica vem contribuindo para a nossa sa\u00fade?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Canal YouTube Museu Ci\u00eancia e Vida 12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia fotodin\u00e2mica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Canal YouTube F\u00edsica M\u00e9dica da USP-RP, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photodynamic therapy in the context of Covid-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Proceedings of the Plenary Session on Science and Survival: a focus on \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical and histopathological evaluation of photodynamic therapy associated with the low-level laser therapy on patients with actinic cheilitis: a six-month follow-up trial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Brasileira de Odontologia 77 (1), e1861-1, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e histopatol\u00f3gica da efic\u00e1cia do tratamento utilizando terapia fotodin\u00e2mica associada ao laser de baixa pot\u00eancia em pacientes portadores de queilite act\u00ednica \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev. bras. odontol, 1-6, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminaries results of clinical study of condylomas acuminate using PDT with new illumination devices (Conference Presentation)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "17th International Photodynamic Association World Congress 11070, 1107029, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic evaluation of photodynamic therapy implementation for non-melanoma skin cancer in the Brazilian public health system (Conference Presentation)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "17th International Photodynamic Association World Congress 11070, 110708Z, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of destruction effect of blood vessels after photodynamic therapy in a model of chorioallantoic membrane",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Abstracts, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of vascular and photosensitizing effects of curcumin using chorioallantoic membrane model",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Book of Program, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo do efeito vascular da terapia fotodin\u00e2mica e curcumina no modelo de membrana corioalant\u00f3ica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Resumos, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic impact of photodynamic therapy in the Brazilian public health system for skin diseases treatment",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Book of Program, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison between photodynamic therapy and trichloroacetic acid for Condylomas acuminate treatment",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Book of Program, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminaries results of clinical study of condylomas acuminate using PDT with new illumination devices",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Abstracts, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical Evaluation of 10 Patients with Actinic Cheilitis Treated Using Photodynamic Therapy with Laser Therapy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Oral surgery, oral medicine, oral pathology and oral radiology 126 (3), e149, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Photoacoustic alternative to MR thermometry during photothermal therapy",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ABSTRACTS OF PAPERS OF THE AMERICAN CHEMICAL SOCIETY 256, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos da terapia fotodin\u00e2mica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fundamentos e aplica\u00e7\u00f5es da laserterapia na podologia, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of vascular effect on the photodynamic therapy using curcumin",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Book of Abstracts, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo do efeito vascular da terapia fotodin\u00e2mica com o uso de diferentes curcuminas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Resumos, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo da angiog\u00eanese p\u00f3s-terapia fotodin\u00e2mica em modelo de membrana corioalantoica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Livro de Resumos, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Final results of the national brazilian project to treat basal cell carcinomas by photodynamic therapy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Book of Abstracts, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CerCa 150 System\u00ae: a non-surgical option for cervical intraepithelial neoplasia and condyloma treatment",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Book of Abstracts, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o da terapia fotodin\u00e2mica em um modelo tumoral em membrana corioalant\u00f3ica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vehicles, ways and new challenges for the improvement of photosensitizers delivery",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Photosensitizers: types, uses and selected research, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise dos efeitos da fototerapia em modelo de membrana corioalant\u00f3ica de ovos de galinha",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Livro de Resumos, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o da terapia fotodin\u00e2mica e o uso da fluoresc\u00eancia em um modelo tumoral em membrana corioalant\u00f3ica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Livro de Resumos, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolo cl\u00ednico para aplica\u00e7\u00e3o da terapia fotodin\u00e2mica t\u00f3pica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Terapia fotodin\u00e2mica dermatol\u00f3gica: programa TFD Brasil, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPhotodynamic Therapy Brazil\u201d Project: a new approach for basal cell carcinoma treatment",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Short Abstracts, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Widefield fluorescence imaging and photodynamic therapy in a single LEDbased device",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Technical Summaries, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis using fluorescence of different photosensitizers in tumor model on the chorioallantoic membrane to application of photodynamic therapy",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 3 (12), 348, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PDT Brazil-A New Approach for Basal Cell Carcinoma Treatment",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 3 (12), 373, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a nonlinear optical microscopy for chorioallantoic membrane imaging",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Resumos, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise por fluoresc\u00eancia de diferentes fotossensibilizadores no modelo tumoral de membrana corioalant\u00f3ica para aplica\u00e7\u00e3o da terapia fotodin\u00e2mica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Livro de Resumos, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise do efeito da fotoestimula\u00e7\u00e3o na circula\u00e7\u00e3o usando o modelo de membrana corioalant\u00f3ica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Livro de Resumos, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prot\u00f3tipo para o tratamento de queratose aquit\u00ednica com terapia fotodin\u00e2mica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Posters, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:5awf1xo2G04C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vascular effect of photodynamic therapy with different photossensitizers using chorioallantoic membrane model",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Resumos, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microsc\u00f3pio \u00f3ptico por absor\u00e7\u00e3o de dois f\u00f3tons para imagens de sistemas biol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Posters, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brazilian initiative to treat BCC with photodynamic therapy",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Program and Abstracts, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of vascular and tumor effect of photodynamic therapy using chorioallantoic membrane",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Abstracts, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos da terapia fotodin\u00e2mica usando o modelo tumoral em membrana corioalant\u00f3ica com c\u00e9lulas de melanoma e Ehrlich",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Livro de Resumos, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National program for the photodynamic therapy to NMSC: the brazilian experience",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Abstracts, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The brazilian PDT cancer project",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Abstracts, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Semana Integrada do Instituto de F\u00edsica de S\u00e3o Carlos-SIFSC, 2",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Avalia\u00e7\u00e3o da terapia fotodin\u00e2mica em um modelo tumoral tridemensional [ie tridimensional]",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Livro de Resumos, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of vascular effect of photodynamic therapy using porphiryn and chlorin compounds using chorioallantoic membrane model",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Book of Abstracts, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diferen\u00e7a do efeito vascular em terapia fotodin\u00e2mica usando diferentes fotossensibilizadores",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Resumos, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudo do efeito vascular da terapia fotodin\u00e2mica usando o modelo de membrana corioalant\u00f3ica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Caderno de Resumos, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Difference between vascular effect in PDT using porphyrin and chlorin compounds on chick chorioallantoic membrane",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Book of Abstracts, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vascular effect of photodynamic therapy using a chorioallantoic membrane model",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Photodiagnosis and Photodynamic Therapy 8 (2), 188, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigating the Role of Interleukin1-Beta in Temporal Lobe Epilepsy in the Pilocarpine Rat Model Using RNA Interference",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "NEUROLOGY 74 (9), A303-A303, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lise do papel da interlucina 1-beta na fase do modelo de epilepsia induzido pela pilocarpina utilizando a interfer\u00eancia por RNA in vivo",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Resumos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efeito vascular da terapia fotodin\u00e2mica usando o modelo de membrana corioalant\u00f3ica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Livro de Resumos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Interleucina 1-beta mostra uma a\u00e7\u00e3o protetora na fase aguda do modelo de epilepsia induzido pela pilocarpina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Epilepsy and Clinical Neurophysiology 16, 97-99, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudos estruturais dos receptores nucleares \u00f3rf\u00e3os pertencentes \u00e0 fam\u00edlia do NGFI-B",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica: o jovem pesquisador em a\u00e7\u00e3o, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4\u2013LINCE: INSTRUMENTA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA PARA A APLICA\u00c7\u00c3O DA TERAPIA FOTODIN\u00c2MICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O Dilema de Abraham-Minkowski",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gs_ELFQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 6,
        "not_available": 4
    }
}