{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "H0tFc2cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Miriam Rubio Acu\u00f1a",
    "affiliation": "Profesor Asistente Escuela de Enfermer\u00eda UC. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 393,
    "citedby5y": 249,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 3,
        "2013": 3,
        "2014": 10,
        "2015": 12,
        "2016": 21,
        "2017": 39,
        "2018": 43,
        "2019": 46,
        "2020": 56,
        "2021": 41,
        "2022": 52,
        "2023": 45,
        "2024": 9
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fenomenolog\u00eda y conocimiento disciplinar de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista cubana de enfermer\u00eda 29 (3), 191-198, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 93,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10145675607000623544",
            "cites_id": [
                "10145675607000623544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje-servicio como metodolog\u00eda para el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico en educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 26 (4), 594-603, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14933259026325474770",
            "cites_id": [
                "14933259026325474770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptando mi vida: vivencias de cuidadores familiares de personas con enfermedad de Alzheimer",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Gerokomos 29 (2), 54-58, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=359803415371858827",
            "cites_id": [
                "359803415371858827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consentimiento informado: un pilar de la investigaci\u00f3n cl\u00ednica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aquichan 12 (1), 32-41, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17807712241457278634",
            "cites_id": [
                "17807712241457278634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de la simulaci\u00f3n en el desarrollo de la autoeficacia y del locus de control en estudiantes de enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 31 (1), 125-136, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15110493259850679858",
            "cites_id": [
                "15110493259850679858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maltrato institucional a adultos mayores",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Gerokomos 23 (4), 169-171, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10451933924720953995,9378148646485064870",
            "cites_id": [
                "10451933924720953995",
                "9378148646485064870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprendiendo la experiencia y las necesidades al ser cuidador primario de un familiar con enfermedad de Alzheimer: estudio de caso",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gerokomos 25 (3), 98-102, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10417289209447909139",
            "cites_id": [
                "10417289209447909139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la investigaci\u00f3n actual de redes de apoyo social en adultos mayores",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Behavior, Health and Social Issues 1 (1), 69-79, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14162928205126738190",
            "cites_id": [
                "14162928205126738190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Registro electr\u00f3nico de enfermer\u00eda en la valoraci\u00f3n de las heridas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 11 (4), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9529216700881685763",
            "cites_id": [
                "9529216700881685763"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dilemas \u00e9ticos en torno al cuidado de personas en estado vegetativo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Enfermer\u00eda Global 12 (1), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9169774146220018036",
            "cites_id": [
                "9169774146220018036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica basada en evidencia en el curr\u00edculo de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 32 (1), 253-263, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4410233380022817681",
            "cites_id": [
                "4410233380022817681"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The simulation impact on the development of self-efficacy and locus of control in nursing students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 31 (1), 125-136, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13580495850780044924",
            "cites_id": [
                "13580495850780044924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras percibidas por los usuarios para acceder al test de Elisa para VIH",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciencia y enfermer\u00eda 21 (2), 77-85, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11469122472105518871",
            "cites_id": [
                "11469122472105518871"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning plus service as a methodology for the development of the critical thinking in the higher education",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 26 (4), 594-603, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5647977369206843253",
            "cites_id": [
                "5647977369206843253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica basada en evidencia en el curr\u00edculo de Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 32 (1), 0-0, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8308685980340675497",
            "cites_id": [
                "8308685980340675497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso oportuno al test de Elisa en el nivel primario de salud: una mirada desde los profesionales de salud",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina General Integral 32 (4), 1-10, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9437604424593905726",
            "cites_id": [
                "9437604424593905726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Implementation of evidence based practice in the nursing curriculum",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n M\u00e9dica Superior 32 (1), 253-263, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17088496920364588853",
            "cites_id": [
                "17088496920364588853"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de las visitas domiciliarias en ancianos sobre el estado funcional, mortalidad e ingreso en residencias de larga estancia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Gerokomos 24 (2), 78-80, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17670191377231977013",
            "cites_id": [
                "17670191377231977013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Phenomenology and nursing disciplinary knowledge",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 29 (3), 191-198, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=430627444033112366",
            "cites_id": [
                "430627444033112366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A longitudinal study monitoring the quality of life in a national cohort of older adults in Chile before and during the COVID-19 outbreak",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acompa\u00f1ando en el \u00faltimo viaje: vivencia de personas mayores institucionalizadas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Gerokomos 31 (4), 216-220, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la vivencia al diagn\u00f3stico del VIH, en personas viviendo con VIH/SIDA. Acceso oportuno al test de VIH.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Timely access to ELISA test in the primary health level: a health professionals view",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cubana de Medicina General Integral 32 (4), 1-10, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la vivencia del acceso oportuno al diagn\u00f3stico del VIH, en personas viviendo con VIH/SIDA. Acceso oportuno al test de VIH",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimizando el acceso oportuno al test de ELISA para el diagn\u00f3stico del VIH: Recomendaciones desde los usuarios y profesionales de la Atenci\u00f3n Primaria de Salud \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facilitadores y barreras que enfrentan las personas al tomarse el test de ELISA para el diagn\u00f3stico del VIH: revisi\u00f3n de la literatura",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antimicrobial lock solutions for preventing catheter-related infections in haemodialysis (Protocol)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informed Consent: A Cornerstone of Clinical Research",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aquichan 12 (1), 32-41, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miriam Rubio Acu\u00f1a",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "GEROKOMOS 23 (4), 169-171, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "informado: un pilar de la investigaci\u00f3n cl\u00ednica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "H0tFc2cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}