{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "h8K8rKYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Gala Fernandez-Fresard",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=h8K8rKYAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontifica Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Assistant professor",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Voice",
        "Singing",
        "Acting",
        "Directing",
        "Tertiary Education"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://www.instagram.com/artesana_galacatalina/?hl=es-la",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 1,
        "2023": 0,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voice performance chart: a pedagogical tool to enhance vocal expressive ability",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Voice, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h8K8rKYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=710999874112122416",
            "cites_id": [
                "710999874112122416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos del trabajo actoral con mu\u00f1ecos: an\u00e1lisis del proceso de creaci\u00f3n esc\u00e9nica en M\u00fasica-Teatro Veleta",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Apuntes de Teatro, 234-243, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h8K8rKYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saberes ancestrales y Ecoalfabetizaci\u00f3n a trav\u00e9s de las artes: una mirada desde/hacia nuestros pueblos originarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Chilena de Pedagog\u00eda 2 (2), 25-55, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h8K8rKYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performance ritual, fijaci\u00f3n de memorias y rasgos de identificaci\u00f3n en estudiantes de liceos p\u00fablicos en Chile, 1962-1996",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Pedagog\u00eda Cr\u00edtica Paulo Freire, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h8K8rKYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes sobre el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje asociado al uso guiado de la plataforma tecnol\u00f3gica Aleks en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Concepci\u00f3n, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h8K8rKYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria de una pieza de m\u00fasica-teatro sobre la base de un cuento relativo a la paternidad ausente: hacia una metodolog\u00eda de creaci\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "PQDT-Global, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h8K8rKYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of the Assessment of Vocal Performance Samples of Students of Acting from a Social\u2013Behavioral Perspective",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h8K8rKYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}