{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hGveY1cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Olaya Sanfuentes",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "historia y cultura visual y cultura material/ Mundo andino/religiosidad"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 244,
    "citedby5y": 143,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2004": 1,
        "2005": 2,
        "2006": 2,
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 2,
        "2010": 1,
        "2011": 7,
        "2012": 2,
        "2013": 13,
        "2014": 12,
        "2015": 11,
        "2016": 8,
        "2017": 15,
        "2018": 11,
        "2019": 29,
        "2020": 22,
        "2021": 34,
        "2022": 32,
        "2023": 24,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Develando el nuevo mundo: im\u00e1genes de un proceso",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ediciones UC, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6506852001887652330",
            "cites_id": [
                "6506852001887652330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Europa y su percepci\u00f3n del nuevo mundo a trav\u00e9s de las especies comestibles y los espacios americanos en el siglo XVI",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia (Santiago) 39 (2), 531-556, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9426068615858092980",
            "cites_id": [
                "9426068615858092980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1973: La vida cotidiana de un a\u00f1o crucial",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Planeta, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=332060929259523180",
            "cites_id": [
                "332060929259523180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Develando el nuevo mundo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones UC, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2479827346613630717",
            "cites_id": [
                "2479827346613630717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 recordar? Algunas reflexiones acerca de la relaci\u00f3n entre memoria y patrimonio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hecho en Chile. Reflexiones en torno al patrimonio cultural, 55-72, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17329023694938271307",
            "cites_id": [
                "17329023694938271307"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida cotidiana de un a\u00f1o crucial",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Santiago de Chile: Planeta, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11169679026973231051",
            "cites_id": [
                "11169679026973231051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "-\u201cInvenciones iconogr\u00e1ficas en Am\u00e9rica. El caso de santo Tom\u00e1s y el de Santiago mata-indios",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino, 45-59, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17869730981281156574",
            "cites_id": [
                "17869730981281156574"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "-\u201cLa Iglesia Cat\u00f3lica y sus im\u00e1genes de devoci\u00f3n\u201d,",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Conserva, 19-31, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6857507761876192481",
            "cites_id": [
                "6857507761876192481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones navide\u00f1as: Cambios y permanencias en la celebraci\u00f3n de la Navidad en Santiago durante el siglo XIX",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 149-163, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16577971074618297964",
            "cites_id": [
                "16577971074618297964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morirse de hambre. El hambre del Conquistador",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "El cautiverio en la literatura del Nuevo Mundo. Madrid y Frankfurt \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17229808040406632842",
            "cites_id": [
                "17229808040406632842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno al rol del monumento en el espacio p\u00fablico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Marsal, D.(2012) Hecho en Chile: reflexiones en torno al patrimonio cultura \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10157949369752107711",
            "cites_id": [
                "10157949369752107711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un tablado en Bel\u00e9n y una escena de toros en Pachama. Formaci\u00f3n de buenos cristianos y apropiaci\u00f3n ind\u00edgena de la evangelizaci\u00f3n en la pintura mural andina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 43-58, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4582782573587490769",
            "cites_id": [
                "4582782573587490769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "-\u201cEn torno a la fabricaci\u00f3n de una figura simb\u00f3lica. La cabeza del Inka en representaciones coloniales\u201d",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino, 21-34, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1949661749152495508",
            "cites_id": [
                "1949661749152495508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artes y pr\u00e1cticas votivas: la devoci\u00f3n al Ni\u00f1o Jes\u00fas entre monjas de conventos en Chile en el siglo XIX.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Artes y pr\u00e1cticas votivas: la devoci\u00f3n al Ni\u00f1o Jes\u00fas entre monjas de \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12018576042063767751",
            "cites_id": [
                "12018576042063767751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago en Santiago. Desde una devoci\u00f3n religioso-militar hacia una celebraci\u00f3n cortesano-c\u00edvica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16056734922979484318",
            "cites_id": [
                "16056734922979484318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From the feast day in Bel\u00e9n to the museum in Salta: three-dimensional images of St. James the apostle in two different contexts",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Material religion 13 (1), 52-76, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12177182201714821696",
            "cites_id": [
                "12177182201714821696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Darwin, un viaje al fin del mundo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Amanuta, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4342753179154034475",
            "cites_id": [
                "4342753179154034475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPesebres en acci\u00f3n. Representaci\u00f3n y performance en el an\u00e1lisis de pesebres decimon\u00f3nicos en Santiago de Chile\u201d",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "De nombres y obras. El arte mon\u00e1stico gallego a trav\u00e9s de sus autores. Opus \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5109544185559008407",
            "cites_id": [
                "5109544185559008407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "-\u201cAgricultura y cultura en el convento de monjas. Una especial devoci\u00f3n al Ni\u00f1o Jes\u00fas en el siglo XIX\u201d,",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Estudios Avanzados, 161-189, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17643011901662311275",
            "cites_id": [
                "17643011901662311275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La leyenda de santo Tom\u00e1s en Am\u00e9rica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "GRISO-Universidad de Navarra/Fundaci\u00f3n Visi\u00f3n Cultural, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7252221187069896017",
            "cites_id": [
                "7252221187069896017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para una interpretaci\u00f3n de la colecci\u00f3n de Ni\u00f1os de fanal en el Museo de la Merced de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Arte Quite\u00f1o m\u00e1s all\u00e1 de Quito, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7731420659322161469",
            "cites_id": [
                "7731420659322161469"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Vocabulary of Tenderness: Maternal Feelings towards the Christ Child among Spanish American Nuns",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Emotions, Art, and Christianity in the Transatlantic World, 1450\u20131800, 280-305, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17679196521487845255",
            "cites_id": [
                "17679196521487845255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recoger, encajonar, remitir. La raz\u00f3n de las especies de naturaleza y de arte del obispado de Trujillo, de Baltasar Jaime Mart\u00ednez Compa\u00f1on (1788)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Temas americanistas, 45, 265-295., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6890757703023492792",
            "cites_id": [
                "6890757703023492792"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ins\u00f3lito viaje de Jemmy Button",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Amanuta, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12453530923564117382",
            "cites_id": [
                "12453530923564117382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraciones de figuras tridimensionales de Santiago ap\u00f3stol en contextos diferentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ALVARADO, Margarita (Et. al.): Patrimonio y Pueblos ind\u00edgenas. Reflexiones \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17089677566976936086",
            "cites_id": [
                "17089677566976936086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utop\u00eda de un imperio cat\u00f3lico universal. An\u00e1lisis iconogr\u00e1fico e iconol\u00f3gico del frontispicio de una cr\u00f3nica americana del siglo XVI: Eleg\u00edas de hombres ilustres de Indias \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Quintana. Revista de Estudos do Departamento de Historia da Arte, 15-29, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15361506581138516705",
            "cites_id": [
                "15361506581138516705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALONSO DE G\u00d3NGORA Y MARMOLEJO, Historia de todas las cosas que han acaecido en el reino de Chile y de los que lo han gobernado",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia (Santiago) 45 (1), 264-266, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13647086856625055572",
            "cites_id": [
                "13647086856625055572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monumentos naturales de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Corporaci\u00f3n Patrimonio Cultural de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15937202570921657253",
            "cites_id": [
                "15937202570921657253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenas y malas noticias. El mapa de Am\u00e9rica como agente colaborador en la formaci\u00f3n de una imagen maniquea del indio americano",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Im\u00e1genes y lenguajes cartogr\u00e1ficos en las representaciones del espacio y del \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17984589338094395584",
            "cites_id": [
                "17984589338094395584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apropiaci\u00f3n, circulaci\u00f3n y pervivencia de figuras del Ap\u00f3stol Santiago en el mundo andino: el caso de peque\u00f1os retablos y piedras pintadas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Circulaci\u00f3n de creencias: itinerari e pratiche religiose in Europa e nel \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11194587887371196017",
            "cites_id": [
                "11194587887371196017"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nuevo documento en la descripci\u00f3n decimon\u00f3nica del distrito de Atacama. Miguel Sol\u00e1 a la luz de viajeros y cient\u00edicos chilenos y bolivianos.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Anales de Literatura Chilena, 137-161, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5235553449594489786",
            "cites_id": [
                "5235553449594489786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Novelty of the New World: the challenge of describing the marvel of the Americas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Historia Iberoamericana 3 (2), 72-89, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8779858599907995412",
            "cites_id": [
                "8779858599907995412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Navidades de anta\u00f1o.... O aquellas Navidades a la chilena",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Mensaje 59 (595), 26-28, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4454687960277017357",
            "cites_id": [
                "4454687960277017357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marta Colvin: americanizadora de la escultura moderna",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Am\u00e9rica territorio de transferencias, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18332391112927212624",
            "cites_id": [
                "18332391112927212624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a Polifon\u00edas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Historia, 2-2, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From a Gift Economy to Commodity1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Routledge Handbook of Material Religion, 316, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miradas de \u00e9poca sobre el \u00e9xito y fracaso de una vida: el caso de Emma Hamilton",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Magall\u00e1nica: revista de historia moderna 9 (18), 118-135, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "-\u00bf Una tierna devoci\u00f3n: el ni\u00f1o Jes\u00fas entre mujeres, ni\u00f1os y campesinos en Chile?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cambios en el sentido del regalo navide\u00f1o en Santiago de Chile a finales del siglo XIX",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adoraci\u00f3n en Los Andes: Afectos en torno al Ni\u00f1o",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La monarqu\u00eda de las devociones: el gobierno de la piedad en la monarqu\u00eda de Espa\u00f1a (siglos XVI-XVIII).",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tiempos Modernos 13 (46), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adoraci\u00f3n de los Magos de Cornelis Engebretsz. Propuesta de interpretaci\u00f3n a la luz de la idea de Imperio Universal.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tiempos Modernos 13 (46), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es una nutria?\u00bf Qu\u00e9 es una luma? Forma de describir el conocimiento en el siglo XVIII (Concepci\u00f3n-Lima-C\u00e1diz-Madrid)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "ESTUDOS & DOCUMENTOS 29, 131-144, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fotograf\u00edas de Jorge Brantmayer 1984-1994: creatividades convergentes y conflictivas para una (re) construcci\u00f3n de \u00e9poca",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nace una leyenda. Y vive hasta hoy. El Ap\u00f3stol Santiago entre Compostela y Los Andes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos. Nouveaux mondes mondes nouveaux-Novo Mundo Mundos \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Back to paradise: experiences with fanales as a tool for approaching the renewal space",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Quintana. Revista de Estudos do Departamento de Historia da Arte, 1-17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Models of a Bygone World: Popular Nineteenth-Century Nativity Scenes as a Representation of Chilean Society",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mar y la nave. Construcci\u00f3n de saberes y variaciones iconogr\u00e1ficas-hist\u00f3ricas en las alegor\u00edas del triunfo de la Iglesia cat\u00f3lica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mar y la nave. Construcci\u00f3n de saberes y variaciones iconogr\u00e1ficas-hist\u00f3ricas en las alegor\u00edas del triunfo de la Iglesia cat\u00f3lica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Raz\u00f3n Cr\u00edtica, 17-31, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las haza\u00f1as de Almagro",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Amanuta, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Symbolic Things and Social Performance: Christmas Nativity Scenes in Late Nineteenth-Century Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Symbolic Things and Social Performance",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Oxford Handbook of History and Material Culture, 317, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circulaci\u00f3n, encuentro y reuni\u00f3n de objetos: la Exposici\u00f3n de Artes Populares Americanas en Santiago de Chile, 1943",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Trascendiendo fronteras: Circulaciones y espacialidades en torno al mundo \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recoger, encajonar, remitir. La raz\u00f3n de las especies de naturaleza y de arte del obispado de Trujillo, de Baltasar Jaime Mart\u00ednez Compa\u00f1\u00f3n (1788)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los esposos William y Emma Hamilton en el imaginario occidental. El aporte de Susan Sontag con su novela El amante del volc\u00e1n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Aisthesis, 287-302, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aunque tenga que morir por mis ideas. Conjeturas contempor\u00e1neas: Carlo Ginzburg y su posible relaci\u00f3n intelectual con Joseph Roth",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Taller de Letras, 161-170, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SANTIAGO GR\u00c1FICO",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Men\u00fa de Chile: Reconocimiento a las cocinas patrimoniales 2018",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ministerio de las Culturas, las Artes y el Patrimonio, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin American Popular Art in a Museum: How Things Become Art",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Artium Quaestiones, 63-89, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saint James in the city of Saint James. From religious military devotion to courtly civic celebration in Santiago de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA DE INDIAS 78 (274), 633-658, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlo Ginsburg, an omnivorous humanist",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 87-90, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Even if I have to die for my ideas. Contemporary conjectures: Carlo Ginzburg and his possible intellectual relationship with Joseph Roth",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "TALLER DE LETRAS, 161-170, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los toros en Santiago de Chile durante el per\u00edodo colonial.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bullfighting at Santiago de Chile during the Colonial Period",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ANUARIO DE ESTUDIOS AMERICANOS 74 (1), 127-154, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "San Santiago de Bel\u00e9n: un guerrero m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Fronteras: procesos y pr\u00e1cticas de integraci\u00f3n y conflictos entre Europa y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esposas de Cristo en Espa\u00f1a e Hispanoam\u00e9rica. Registros visuales y pr\u00e1cticas votivas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Donne, potere, religione: studi per Sara Cabibbo, 161-172, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as bibliogr\u00e1ficas 49-I (2016)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia, 261-327, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Utop\u00eda de un Imperio Cat\u00f3lico Universal. An\u00e1lisis Iconogr\u00e1fico e iconol\u00f3gico del frontispicio de una cr\u00f3nica americana del siglo XVI: eleg\u00edas de hombres Ilustres de Indias \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lo americano en las artes. Aproximaciones desde la historiograf\u00eda.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE UTOPIA OF AN UNIVERSAL CATHOLIC EMPIRE. ICONOGRAPHIC AND ICONOLOGICAL ANALYSIS OF THE FRONTISPIECE OF AN AMERICAN CHRONICLE OF THE 16TH CENTURY: ELEGIES OF ILLUSTRIOUS MEN \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "QUINTANA-REVISTA DO DEPARTAMENTO DE HISTORIA DA ARTE, 15-29, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pablo Ortemberg, Rituales del poder en Lima (1735-1828). De la Monarqu\u00eda a la Rep\u00fablica, Lima, Fondo Editorial Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, 2014, 404 p\u00e1ginas \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Historia 1 (49), 55-60, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Festival, ritual and politics. From the Chile of Bourbon to the Republican",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 49 (1), 306-311, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rituals of power in Lima (1735-1828). From Monarchy to Republic",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 49 (1), 306-311, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El viaje de Col\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Editorial Amanuta, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as 48-I (2015)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historia, 333-386, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JORGE HIDALGO LEHUED\u00c9 (editor), Historia andina en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historia (Santiago) 48 (1), 368-370, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cFruta en la gastronom\u00eda chilena. La fruta en los manuales de cocina (1850-1930)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Frutales. Cultura y Sociedad. Un recorrido hist\u00f3rico de la Fruticultura \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A NEW DOCUMENT ON THE NINETEENTH CENTURY DESCRIPTION OF THE ATACAMA DISTRICT MIGUEL SOLA ALONG WITH CHILEAN AND BOLIVIAN TAVELLERS AND CIENTISTS",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PONTIFICIA UNIV CATOLICA CHILE, FAC LETRAS,, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andean history in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 48 (1), 368-370, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un cuento de navidad: basado en tradiciones chilenas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intuiciones dif\u00edciles: Italo Calvino y el oficio de historiador",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Humanidades, 221-228, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Christmas tensions: Change and permanence in the celebration of Christmas in Santiago during the 19th century",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ATENEA, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n (n\u00fams. 81/82)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Allpanchis 45 (81/82), 7-10, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Puesta en valor y contextualizaci\u00f3n de un inventario de la Doctrina de Bel\u00e9n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "allpanchis 45 (81/82), 279-320, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las frutas en la pintura colonial de Chile: M\u00e1s que decoraci\u00f3n, simbolismo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cUsos y narrativas del monumento p\u00fablico. El caso del Ara Pacis de Augusto\u201d,",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "La Ciudad Antigua. Espacio P\u00fablico y actores sociales.,, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Historia de todas las cosas que han acaecido en el reino de Chile y de los que lo han gobernado\" de ALONSO DE G\u00d3NGORA Y MARMOLEJO",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Historia 1 (45), 264-266, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pesebre: simbolo de la humanidad de Dios.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Mensaje 60 (605), 22-26, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L'Europa e la sua percezione del Nuovo Mondo: specie commestibili e spazi americani nel secolo XVI.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Scoperta e conquista di un mondo nuovo.-(Frontiere della modernit\u00e0; 2), 271-299, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The search for the Codex Cardona: On the trail of a sixteenth-century treasure",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as 42-I (2009)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Historia, 235-305, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PABLO LACOSTE, La Mujer y el Vino. Entre el Reino de Chile y el Virreinato del R\u00edo de la Plata, 1561-1810",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Historia (Santiago) 42 (1), 258-260, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Women and wine. Between the Queen of Chile and the viceroyalty of Rio de la Plata, 1561-1810",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "HISTORIA-SANTIAGO 42 (1), 258-260, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Develando el nuevo mundo: im\u00e1genes de un proceso",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ediciones UC, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as 39-I (2006)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia, 263-336, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liisa Flora Voionmaa Tanner, Escultura P\u00fablica. Del Monumento Conmemorativo a la Escultura Urbana. Santiago 1792-2004",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia (Santiago) 39 (1), 263-265, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Escultura P\u00fablica. Del Monumento Conmemorativo a la Escultura Urbana. Santiago 1792-2004\" de Liisa Flora Voionmaa Tanner",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Historia 1 (39), 263-265, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1as 37-I (2004)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Historia, 237-277, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ISABEL CRUZ AMEN\u00c1BAR, Lily Garafulic. Forma y signo en la escultura chilena contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Historia (Santiago) 37 (1), 275-277, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Lily Garafulic. Forma y signo en la escultura chilena contempor\u00e1nea\" de Isabel Cruz Amen\u00e1bar",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Historia 37 (1), 275-277, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuarto rey mago.(arte)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Mensaje 52 (516), 20-23, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Christmas Gifts at the Turn of the Twentieth Century in Santiago, Chile: From a Gift Economy to Commodity1",
                "citation": "The Routledge Handbook of Material Religion, 316-334, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cC\u00f3mo hemos cambiado\u201d. El rol del concepto de catolicidad en las relaciones de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile con la sociedad",
                "citation": "VINCULACI\u00d3N CON EL MEDIO UNIVERSITARIA 100, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enhancement and contextualization of an inventory of the Doctrine of Bethlehem",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ibitoria",
                "citation": "Historia 38 (2), 5, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuadernos solidarios",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cristobal Col\u00f3n: el \u00faltimo viajero medieval",
                "citation": "Patrimonio Cultural, 6-7, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hGveY1cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}