{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "hI5INlkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "mauricio besio",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=hI5INlkAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "medicine",
        "bioethics"
    ],
    "email_domain": "@med.puc.cl",
    "citedby": 392,
    "citedby5y": 148,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "1998": 1,
        "1999": 1,
        "2000": 1,
        "2001": 3,
        "2002": 1,
        "2003": 2,
        "2004": 7,
        "2005": 0,
        "2006": 3,
        "2007": 8,
        "2008": 9,
        "2009": 7,
        "2010": 15,
        "2011": 19,
        "2012": 21,
        "2013": 14,
        "2014": 20,
        "2015": 19,
        "2016": 36,
        "2017": 18,
        "2018": 17,
        "2019": 21,
        "2020": 24,
        "2021": 39,
        "2022": 33,
        "2023": 27,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ces\u00e1rea versus parto vaginal.: Una perspectiva \u00e9tica",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 127 (9), 1121-1125, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 69,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12016328008332627963",
            "cites_id": [
                "12016328008332627963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testigos de Jehov\u00e1 y transfusi\u00f3n sangu\u00ednea: reflexi\u00f3n desde una \u00e9tica natural",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 71 (4), 274-279, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17316938240995656579",
            "cites_id": [
                "17316938240995656579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el acto m\u00e9dico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Cuadernos de Bio\u00e9tica 14 (501\u00aa), 25-38, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9134039786050494324,10264724771132150147",
            "cites_id": [
                "9134039786050494324",
                "10264724771132150147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las interrupciones del embarazo en la pr\u00e1ctica obst\u00e9trica: recurso terap\u00e9utico vs aborto provocado",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Acta bioethica 22 (2), 169-178, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=894876930347305847",
            "cites_id": [
                "894876930347305847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estatuto ontol\u00f3gico y \u00e9tico del feto anencef\u00e1lico: una perspectiva filos\u00f3fica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 136 (6), 783-788, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9856876273483620941,6043566945238848024",
            "cites_id": [
                "9856876273483620941",
                "6043566945238848024"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones \u00e9ticas sobre el aborto terap\u00e9utico",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Bol. Esc. Med, 34-7, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=671272698444924884",
            "cites_id": [
                "671272698444924884"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objeci\u00f3n de conciencia, profesi\u00f3n m\u00e9dica y proyecto sobre despenalizaci\u00f3n del aborto en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (3), 377-381, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=103397481015702113",
            "cites_id": [
                "103397481015702113"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aborto terap\u00e9utico consideraciones m\u00e9dicas, \u00e9ticas, jur\u00eddicas y del magisterio de la iglesia cat\u00f3lica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Aborto terap\u00e9utico consideraciones m\u00e9dicas, \u00e9ticas, jur\u00eddicas y del \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15166351473019707960",
            "cites_id": [
                "15166351473019707960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerclaje c\u00e9rvico-\u00edstmico transabdominal: serie cl\u00ednica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 69 (2), 126-131, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14587687613440652082",
            "cites_id": [
                "14587687613440652082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones \u00e9ticas del uso de la ultrasonograf\u00eda 11-14 semanas como tamizaje de aneuploid\u00edas en la poblaci\u00f3n chilena",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 74 (1), 47-51, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11971601148469762854",
            "cites_id": [
                "11971601148469762854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de ley sobre despenalizaci\u00f3n del aborto: an\u00e1lisis \u00e9tico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 80 (2), 175-180, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16790135004452194293",
            "cites_id": [
                "16790135004452194293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transabdominal cervicoisthmic cerclage",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "International Journal of Gynecology & Obstetrics 88 (3), 318-320, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6646558477154767586",
            "cites_id": [
                "6646558477154767586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aborto \u201cterap\u00e9utico\u201d",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Consideraciones medicas, eticas, jur\u00eddicas y del Magisterio de la Iglesia \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13839656887200216146",
            "cites_id": [
                "13839656887200216146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inicio de la vida humana: la necesidad de una reflexi\u00f3n filos\u00f3fica",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Rev. Med. Chile, 1494-9, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2268192996108011205",
            "cites_id": [
                "2268192996108011205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Position paper from the Department of Ethics of the Chilean College of Physicians about conscientious objection",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Medica de Chile, 382-387, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15743265401177069728",
            "cites_id": [
                "15743265401177069728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sabidur\u00eda, Naturaleza y Enfermedad, Una comprensi\u00f3n filos\u00f3fica de las carreras de la salud",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones UC, Santiago de Chile. Cisterna Cabrera F.(2002). Curriculum \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2745285865559388293",
            "cites_id": [
                "2745285865559388293"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analisis \u00e9tico sobre las interrupciones del embarazo: el aborto provocado y el aborto terap\u00e9utico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ARS m\u00e9d.(Santiago), 83-93, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=987616254989437202,7486728314965295124",
            "cites_id": [
                "987616254989437202",
                "7486728314965295124"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9dico y la objeci\u00f3n de conciencia: Opini\u00f3n del Departamento de \u00c9tica del Colegio M\u00e9dico de Chile AG",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 144 (3), 382-387, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=983980458948838583",
            "cites_id": [
                "983980458948838583"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno al proyecto de ley (bolet\u00edn n 9895-11) que regula la despenalizaci\u00f3n de la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo en tres causales",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 80 (3), 199-207, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15356504243574892168",
            "cites_id": [
                "15356504243574892168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos bio\u00e9ticos del aborto en Chile (1)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 78 (4), 256-258, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=516022649987298035",
            "cites_id": [
                "516022649987298035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teleconsulta m\u00e9dica. An\u00e1lisis y recomendaciones del Departamento de \u00c9tica del Colegio M\u00e9dico de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 149 (11), 1614-1619, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15689275588331289493",
            "cites_id": [
                "15689275588331289493"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethical arguments for and against the participation of the medical profession in assisted death: analysis of the Ethics Department of the Chilean Medical Association",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile, 542-547, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12770094666900069891",
            "cites_id": [
                "12770094666900069891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentos \u00e9ticos a favor y en contra de la participaci\u00f3n del profesional m\u00e9dico en la muerte asistida. An\u00e1lisis del Departamento de \u00c9tica del Colegio M\u00e9dico de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (4), 542-547, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2122006058529878873",
            "cites_id": [
                "2122006058529878873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos \u00e9ticos de la conducta del m\u00e9dico ante personas en huelga de hambre: opini\u00f3n del Departamento de \u00c9tica del Colegio M\u00e9dico de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 146 (9), 1059-1063, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10316005666535880424",
            "cites_id": [
                "10316005666535880424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Necesidad de una fundamentaci\u00f3n antropol\u00f3gica de la \u00e9tica m\u00e9dica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Medicina [revista en Internet] 40 (1), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6688770251899063384",
            "cites_id": [
                "6688770251899063384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La licencia m\u00e9dica. Varias dimensiones en un mismo documento: Una propuesta para un mejor uso",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 139 (11), 1503-1507, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13297885885635250718",
            "cites_id": [
                "13297885885635250718"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca de los errores en medicina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 137 (6), 821-826, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3619469889932718634",
            "cites_id": [
                "3619469889932718634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerclaje intraabdominal durante el embarazo",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Rev. chil. obstet. ginecol, 347-50, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3305743841839593420",
            "cites_id": [
                "3305743841839593420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informe para el Tribunal Constitucional sobre los aspectos cient\u00edficos y \u00e9ticos del uso del levonorgestrel como anticonceptivo de emergencia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 37 (2), 5-25, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18198083951798021822",
            "cites_id": [
                "18198083951798021822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Testigos de Jehova y transfusion sanguinea. Reflexion desde una etica natural",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE OBSTETRICIA Y GINECOLOGIA 71 (4), 274, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12707257276026200755",
            "cites_id": [
                "12707257276026200755"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre el acto m\u00e9dico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Cuadernos de Bio\u00e9tica, 25-38, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12292837055622783393",
            "cites_id": [
                "12292837055622783393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Operaci\u00f3n ces\u00e1rea a requerimiento materno. An\u00e1lisis de la circular N. \u00ba 10 del Ministerio de Salud y una propuesta alternativa",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 88 (2), 110-115, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2263118161647323634",
            "cites_id": [
                "2263118161647323634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Sociedad Chilena de Obstetricia y Ginecolog\u00eda y el desaf\u00edo \u00e9tico: una propuesta para un adecuado enfrentamiento",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Rev. chil. obstet. ginecol, 64-7, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7973349150847102506",
            "cites_id": [
                "7973349150847102506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Feto como paciente",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Bol. Cient. Asoc. Chil. Segur, 4-10, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4374686042037453170",
            "cites_id": [
                "4374686042037453170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mesa redonda: aspectos \u00e9ticos y m\u00e9dico legales en obstetricia y ginecolog\u00eda",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Rev. chil. obstet. ginecol, 87-95, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6193238229881713464",
            "cites_id": [
                "6193238229881713464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones \u00e9ticas sobre el aborto terap\u00e9utico.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 27 (1), 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9433774711769320266",
            "cites_id": [
                "9433774711769320266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the external cephalic version in the management of dystocia",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Chilena de Obstetricia y Ginecologia 59 (6), 422-427, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15697188760921105179",
            "cites_id": [
                "15697188760921105179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verrucous carcinoma in the cervix uteri. Report of a case",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecologia 58 (5), 401-404, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6578771161747075916",
            "cites_id": [
                "6578771161747075916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transabdominal cerclage in the treatment of cervical incompetence",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista Chilena de Obstetricia y Ginecologia 56 (6), 415-8; discussion 419, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11566815772628440482",
            "cites_id": [
                "11566815772628440482"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerclaje transabdominal en el tratamiento de la incompetencia cervical",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Rev. chil. obstet. ginecol, 415-9, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=677387837956584139",
            "cites_id": [
                "677387837956584139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3digo de \u00c9tica del Colegio M\u00e9dico de Chile. An\u00e1lisis cr\u00edtico de una modificaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 148 (3), 399-403, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10472327638815466448",
            "cites_id": [
                "10472327638815466448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discontinuation of pregnancy in obstetric practice: therapeutic resource versus provoked abortion/Las interrupciones del embarazo en la practica obstetrica: recurso terapeutico \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Acta Bioethica 22 (2), 169-179, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6339426665717358654",
            "cites_id": [
                "6339426665717358654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conscientious objection and the values of medical profession",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Medica de Chile 144 (3), 377-381, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3108378659213321485",
            "cites_id": [
                "3108378659213321485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cesarean section",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "The Reason of it Increasing Rate Clinics in Mother and Child Health 13 (2), 2-4, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17400352845428120951",
            "cites_id": [
                "17400352845428120951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medical Act: An Original Creation? Reflections on its esence, origin and risks of exposure",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Acta bioethica 16 (1), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3410669243941585916",
            "cites_id": [
                "3410669243941585916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cesarean section and vaginal delivery. An ethical perspective",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 127 (9), 1121-1125, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=487411334879237459",
            "cites_id": [
                "487411334879237459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Premature rupture of the membranes",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Revista Chilena de Obstetricia y Ginecologia 57 (2), 135-135, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1936935305710332382",
            "cites_id": [
                "1936935305710332382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medical teleconsultation. Analysis and recommendations from the ethics department of the Chilean medical association",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Medica de Chile 149 (11), 1614-1619, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethics code of the medical college of Chile. Critical analysis of a modification",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Medica de Chile 148 (3), 399-403, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Argumentos \u00e9ticos a favor y en contra de la participaci\u00f3n del profesional m\u00e9dico en la muerte asistida. An\u00e1lisis del Departamento de \u00c9tica del Colegio M\u00e9dico de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethical aspects of the doctors' behavior towards people on hunger strike: position paper from the Ethics Department of the Chilean Medical Association",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Medica de Chile 146 (9), 1059-1063, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos \u00e9ticos de la conducta del m\u00e9dico ante personas en huelga de hambre: opini\u00f3n del Departamento de \u00c9tica del Colegio M\u00e9dico de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las profesiones de la salud y la petici\u00f3n de un aborto",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 42 (3), 60-64, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conscientious objection and the values of medical profession.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discontinuation of pregnancy in obstetric practice: therapeutic resource versus provoked abortion",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El m\u00e9dico y la objeci\u00f3n de conciencia. Opini\u00f3n del Departamento de \u00c9tica del Colegio M\u00e9dico de Chile AG Position paper from the Department of Ethics of the Chilean College of \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cesarean Section, The Reason of it Increasing Rate",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Position paper from the department of ethics of the chilean college of physicians about conscientious objection El m\u00e9dico y la objeci\u00f3n de conciencia. opini\u00f3n del departamento \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno al Proyecto de Ley que Regula la Despenalizaci\u00f3n de la Interrupci\u00f3n Voluntaria del Embarazo en Tres Causales (Bolet\u00edn N 9895-11)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Bolet\u00edn N 9895, 11, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sabidur\u00eda, naturaleza y enfermedad. Una comprens\u00f3n filof\u00f3fica de las profesiones de la salud",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La necesidad de una fundamentaci\u00f3n antropol\u00f3gica de la \u00e9tica m\u00e9dica. Una mirada desde la unidad docente asistencial de bio\u00e9tica de la Facultad de Medicina, Pontificia \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ARS med.(Santiago, En l\u00ednea), 5-10, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La realidad del embri\u00f3n humano pre-implantatorio: Una reflexi\u00f3n acerca del fallo de la Corte Internacional de Derechos Humanos del 2012",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de obstetricia y ginecolog\u00eda 79 (3), 236-242, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naturaleza, sabidur\u00eda y enfermedad, una comprensi\u00f3n filos\u00f3fica de las profesiones de la salud",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The reality of the preimplantation human embryo. A reflection on the judgment of the International Court of Human Rights of 2012",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pseudo embryos. Intelligibility in the limit of our intelligence?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Acta Bioethica 18 (2), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los pseudoembriones:\u00bf Una inteligibilidad en el l\u00edmite de nuestra inteligencia?",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Acta bioethica 18 (2), 209-219, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A proposal to improve sick leaves granted by physicians",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Medica de Chile 139 (11), 1503-1507, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mujer gestante y su hijo. El m\u00e9dico frente al llamado aborto terap\u00e9utico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 38 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mujer gestante y su hijo: el m\u00e9dico frente al llamado aborto terap\u00e9utico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "ARS m\u00e9d.(Santiago), 49-59, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of levonorgestrel given after or before ovulation.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Contraception 77 (6), 463-4; author reply 464, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtud art\u00edstica, acto electivo e intuici\u00f3n creadora en la medicina: una reflexi\u00f3n sobre el actuar m\u00e9dico, en clave aristot\u00e9lica tomista",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de los Andes, Instituto de Filosof\u00eda, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vida y \u00c9tica A\u00f1o 7, N\u00ba 2, 2006 (n\u00famero completo)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "EDUCA, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis \u00e9tico sobre las interrupciones del embarazo, el aborto provocado y el aborto terap\u00e9utico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 31 (1), 70-80, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beginning of human life. The need for a philosophical reflection",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista Medica de Chile 125 (12), 1494-1499, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carcinoma verrugoso del cuello uterino: a prop\u00f3sito de un caso",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Rev. chil. obstet. ginecol, 401-4, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTRACEPCION DE EMERGENCIA-ASPECTOS ETICOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "hI5INlkAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}