{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "i2JJrfYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Julieta Suarez-Cao (ORCID 0000-0001-5278-5151)",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=i2JJrfYAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Associate Professor of Political Science, Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Comparative Politics",
        "Political Parties",
        "Subnational Politics",
        "Gender and Politics"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 1055,
    "citedby5y": 502,
    "hindex": 15,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 21,
    "i10index5y": 12,
    "cites_per_year": {
        "2005": 9,
        "2006": 8,
        "2007": 3,
        "2008": 6,
        "2009": 8,
        "2010": 27,
        "2011": 28,
        "2012": 38,
        "2013": 40,
        "2014": 70,
        "2015": 64,
        "2016": 83,
        "2017": 63,
        "2018": 68,
        "2019": 72,
        "2020": 89,
        "2021": 112,
        "2022": 90,
        "2023": 107,
        "2024": 26
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "09vsNxgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Manuel Abal Medina",
            "affiliation": "Profesor titular regular de Ciencia Pol\u00edtica de la UBA e Investigador independiente del CONICET"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wRPMNvUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carmen Le Foulon",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica, Facultad Artes Liberales, Universidad Adolfo Iba\u00f1ez"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QagPPu8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Flavia Freidenberg (ORCID 0000-000...",
            "affiliation": "Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico; Red de Polit\u00f3logas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8jdRIDoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Edward L. Gibson",
            "affiliation": "Professor of Political Science, Northwestern University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "WWNCkZMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "St\u00e9phanie Alenda",
            "affiliation": "Profesora de Sociolog\u00eda, Universidad Andr\u00e9s Bello"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LH-GT2oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Margarita Batlle",
            "affiliation": "Natural Resource Governance Institute"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eQVCtWEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Laura Wills-Otero",
            "affiliation": "Universidad de los Andes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PfjSTeUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lucia Miranda Leibe",
            "affiliation": "Investigadora Responsable del Proyecto Postdoctoral Fondecyt/Anid 3200160"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IiVB-oQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Javiera Arce-Riffo",
            "affiliation": "University College London"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "lbZKXpUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Celeste Ratto",
            "affiliation": "Investigador, Consejo Nacional de investigaciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas (CONICET)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0EYdC5kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Mar\u00eda Laura Tagina (ORCID 0000-000...",
            "affiliation": "Universidad Nacional de San Mart\u00edn y Universidad Nacional de La Matanza"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "r7Y32hcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Kenneth Janda",
            "affiliation": "Northwestern University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8WfwsloAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Catherine Reyes-Housholder",
            "affiliation": "Assistant Professor, Instituto de Ciencia Pol\u00edtica, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oQ1QrLMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan C. Olmeda",
            "affiliation": "Centro de Estudios Internacionales - El Colegio de M\u00e9xico"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nj4yvK0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Heiss",
            "affiliation": "Facultad de Gobierno, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "5xSYuXcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jennifer M. Piscopo",
            "affiliation": "Professor of Gender and Politics, Royal Holloway University of London"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Federalized party systems and subnational party competition: Theory and an empirical application to Argentina",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Comparative politics 43 (1), 21-39, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 299,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15321098261317028393",
            "cites_id": [
                "15321098261317028393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorio y poder",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 104,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7006833925593544423",
            "cites_id": [
                "7006833925593544423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El auge de los estudios sobre la pol\u00edtica subnacional latinoamericana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Colombia Internacional, 15-34, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18243965333041124015,10471232077173493657",
            "cites_id": [
                "18243965333041124015",
                "10471232077173493657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Federal en teor\u00eda pero unitaria en la pr\u00e1ctica?: Una discusi\u00f3n sobre el federalismo y la provincializaci\u00f3n de la pol\u00edtica en Argentina",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista saap 5 (2), 0-0, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9180257157537718247,6845603072965013690",
            "cites_id": [
                "9180257157537718247",
                "6845603072965013690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La competencia partidaria en la Argentina: sus implicancias sobre el r\u00e9gimen democr\u00e1tico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "El asedio a la pol\u00edtica: los partidos latinoamericanos en la era neoliberal \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 60,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11998994551249266782",
            "cites_id": [
                "11998994551249266782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competition and power in federalized party systems",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Program in Comparative Historical Social Science (chss), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9972521711560961099",
            "cites_id": [
                "9972521711560961099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico del sistema electoral argentino: evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y desempe\u00f1o efectivo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Universidad Nacional de Quilmes, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9011006716071166292",
            "cites_id": [
                "9011006716071166292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de partidos multinivel y democracia: Nueva tipolog\u00eda de partidos y sistemas de partidos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Territorio y poder: Nuevos actores y competencia pol\u00edtica en los sistemas de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3707942584363892160",
            "cites_id": [
                "3707942584363892160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de partidos multinivel y democracia: Nueva tipolog\u00eda de partidos y sistemas de partidos en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Territorio y poder: Nuevos actores y competencia pol\u00edtica en los sistemas de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3707942584363892160",
            "cites_id": [
                "3707942584363892160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las transformaciones del sistema nacional de partidos: una visi\u00f3n federalista sobre la competencia partidaria en la Argentina",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "El federalismo argentino en perspectiva comparada, 73-103, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7738951832131827077",
            "cites_id": [
                "7738951832131827077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstructing legitimacy after crisis: The Chilean path to a new constitution",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hague Journal on the Rule of Law 13 (2), 253-264, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15310328496313791865",
            "cites_id": [
                "15310328496313791865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La batalla por las ideas en tiempos posideol\u00f3gicos: Adaptaciones y permanencias ideol\u00f3gicas en la nueva centroderecha chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Sociologia e Pol\u00edtica 27, e004, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14352373755705720061",
            "cites_id": [
                "14352373755705720061"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parlamentarias 2017 y la elecci\u00f3n de mujeres:\u00bf El vaso medio lleno o medio vac\u00edo?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La pol\u00edtica siempre ha sido cosa de mujeres: elecciones y protagonistas en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1841157027815898075",
            "cites_id": [
                "1841157027815898075"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de las sensibilidades pol\u00edticas: Hacia una nueva centro-derecha en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Anatom\u00eda de la derecha chilena:: Estado, mercado y valores en tiempos de \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1173939806932334256",
            "cites_id": [
                "1173939806932334256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multilevel party systems and democracy. A new typology of parties and party systems in Latin America",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ponencia presentada en la APSA 2010 Annual Meeting Paper, Washington DC, 2-5, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3847734769990305497",
            "cites_id": [
                "3847734769990305497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 del bipartidismo: el sistema argentino de partidos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Iberoamericana (2001-), 65-87, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15516963530460485095",
            "cites_id": [
                "15516963530460485095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Party system effects on country governance",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "APSA 2010 Annual Meeting Paper, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12930794592678725035",
            "cites_id": [
                "12930794592678725035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de partidos multinivel en Am\u00e9rica Latina: Una nueva tipolog\u00eda de partidos y sistemas de partidos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Territorio y poder: nuevos actores y competencia pol\u00edtica en los sistemas de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16136349496390896261",
            "cites_id": [
                "16136349496390896261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaciones constitucionales provinciales: Los casos de San Luis y Tucum\u00e1n",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Trabajo presentado en el V Congreso Nacional de Ciencia Pol\u00edtica de la \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3117536738097764033",
            "cites_id": [
                "3117536738097764033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The federal dilemma: organisational strategies and the consolidation of parties in Mexico and Argentina",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bulletin of Latin American Research 36 (4), 493-508, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6242948367928543317",
            "cites_id": [
                "6242948367928543317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partisan competition in Argentina. From closed and predictable to open and unpredictable",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Meeting of the Latin American Studies Association, Dallas, TX, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13781911666746767895",
            "cites_id": [
                "13781911666746767895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Creando redes de mujeres en una disciplina masculinizada: el caso de la Red de Polit\u00f3logas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2820547802349944042",
            "cites_id": [
                "2820547802349944042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1n similares son las actitudes de los hombres y las mujeres dirigentes? Brechas de g\u00e9nero y moderaci\u00f3n en la centro-derecha chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Econom\u00eda y Pol\u00edtica 6 (1), 31-58, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14281319600521868094",
            "cites_id": [
                "14281319600521868094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica siempre ha sido cosa de mujeres: Elecciones y Protagonistas en Chile y la Regi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Santiago de Chile: FLACSO, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10478388831311998632,16273808028664106980",
            "cites_id": [
                "10478388831311998632",
                "16273808028664106980"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estados Unidos: crisis econ\u00f3mica, reelecci\u00f3n presidencial y polarizaci\u00f3n pol\u00edtica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de ciencia pol\u00edtica (Santiago) 33 (1), 185-205, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13553250844667003778",
            "cites_id": [
                "13553250844667003778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Post-Scriptum. Recorriendo los senderos partidarios latinoamericanos en la \u00faltima d\u00e9cada",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Juan Abal Medina y Marcelo Cavarozzi (comps.), El asedio a la pol\u00edtica \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16457510360240504998",
            "cites_id": [
                "16457510360240504998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blessing in Disguise? How the Gendered Division of Labor in Political Science Helped Achieved Gender Parity in the Chilean Constitutional Assembly",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Politics & Gender 19 (1), 302-307, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15910561507422585057",
            "cites_id": [
                "15910561507422585057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How Nationalized Are Local Politics in Argentina? An Analysis of Electoral Performance in the Municipalities of the Buenos Aires Province",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ponencia presentada en Annual meeting for the Midwest Political Science \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16187382882477475028,8232675443158969137",
            "cites_id": [
                "16187382882477475028",
                "8232675443158969137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La derecha chilena en la encrucijada",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista CIDOB d'Afers Internacionals, 65-88, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9284352542034304158",
            "cites_id": [
                "9284352542034304158"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Squaring the circle: The consolidation of incumbency advantage in the Argentine provincial elections of 2019",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Regional & Federal Studies 31 (3), 313-335, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1569371095882383535",
            "cites_id": [
                "1569371095882383535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La localizaci\u00f3n de la pol\u00edtica en la competencia electoral municipal en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "La columna vertebral fracturada: revisitando intermediarios pol\u00edticos en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2330996401954662140",
            "cites_id": [
                "2330996401954662140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multilevel party systems and democracy. A new typology of parties and party systems in Latin America",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ponencia presentada en la APSA 2010 Annual Meeting Paper, Washington DC, 2-5, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11614412875093327143",
            "cites_id": [
                "11614412875093327143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Unpacking the Gendered Consequences of Protest-Driven Crises",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Politics & Gender, 1-7, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17452538774416959731",
            "cites_id": [
                "17452538774416959731"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La paridad chilena y la lucha por una representaci\u00f3n efectiva de las mujeres en pol\u00edtica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Anuario de Derecho P\u00fablico,(1), 129-147, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11250254439839633973",
            "cites_id": [
                "11250254439839633973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reglas similares, resultados distintos: las instituciones pol\u00edticas argentinas y brasile\u00f1as en perspectiva comparada",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Carlos \u00c1lvarez (comp.), La Argentina de Kirchner y el Brasil de Lula. Buenos \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12174289406270622404,9453522284403839959",
            "cites_id": [
                "12174289406270622404",
                "9453522284403839959"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los legados de represi\u00f3n y exclusi\u00f3n en Chile ante la oportunidad de la nueva Constituci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Iberoamericana (2001-) 21 (77), 239-270, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10422217955780450082",
            "cites_id": [
                "10422217955780450082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Desde lo nacional o desde lo local? El camino de las mujeres al Congreso en la regi\u00f3n andina y Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista CIDOB d'Afers Internacionals, 173-200, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7713781426431071616",
            "cites_id": [
                "7713781426431071616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujeres en Pol\u00edtica: invisibilizadas por la teor\u00eda y por la emp\u00edrea",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La pol\u00edtica siempre ha sido cosa de mujeres: elecciones y protagonistas en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5975257197171082982",
            "cites_id": [
                "5975257197171082982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de un predominio partidario a escala nacional: un an\u00e1lisis de la historia reciente del sistema de partidos multinivel en Argentina (1983-2011)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Territorio y poder: nuevos actores y competencia pol\u00edtica en los sistemas de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2688642829337712240",
            "cites_id": [
                "2688642829337712240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Partisan competition in Argentina. From closed and predictable to open and unpredictable",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Meeting of the Latin American Studies Association, Dallas, TX, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10607068937920886464",
            "cites_id": [
                "10607068937920886464"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New institutions, new actors, new rules: gender parity and feminist constitution writing in Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "European Journal of Politics and Gender, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8008488541185173302",
            "cites_id": [
                "8008488541185173302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intergovernmental Relations in Latin America: Determinants and Dynamics",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Oxford Research Encyclopedia of Politics, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12260432541483259302",
            "cites_id": [
                "12260432541483259302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constitution-Making in the 21st Century: Lessons from the Chilean Process",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "PS: Political Science & Politics, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Puzzle of Chile\u2019s Resilient Support for Gender Parity",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "PS: Political Science & Politics, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction to the Symposium, \u201cConstitution-Making in the 21st Century: Lessons from the Chilean Process.\u201d",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "PS: Political Science & Politics, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La subrepresentaci\u00f3n de alcaldesas en Chile: limitaciones y desaf\u00edos de la representaci\u00f3n pol\u00edtica de las mujeres",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Elecciones 22 (26), 205-230, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Women Just Wanna Have Quotas: The Gender Divide on Affirmative Action in the Chilean Right",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Colombia Internacional, 25-55, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los n\u00fameros no bastan: paridad y representaci\u00f3n sustantiva en el proceso constitucional chileno",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Instituto de Investigaciones Jur\u00eddicas y Sociales AL \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile: Orthodoxy and heterodoxy on the right 1",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Right in the Americas, 190-216, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Todo lo bueno que trajo la paridad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://www.ciperchile.cl/2021/05/19/todo-lo-bueno-que-trajo-la-paridad/, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Constituyente ser\u00e1 paritaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Le Monde Diplomatique, 15-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las instituciones pol\u00edticas en Brasil y Argentina: dise\u00f1os similares, comportamientos distintos (0329-3092)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Revista argentina de ciencia pol\u00edtica: RCP., 113, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "i2JJrfYAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}