{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "igOg74cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Viviana Hojman",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=igOg74cAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "psicolog\u00eda educacional"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2022": 2,
        "2023": 5,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emociones y salud mental de los profesores en la educaci\u00f3n remota en pandemia. Un estudio en el sistema escolar chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro de Investigaci\u00f3n y Mejoramiento de la Educaci\u00f3n y Universidad del \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2358900679852808002",
            "cites_id": [
                "2358900679852808002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Students with high metacognition are favourable towards individualism when anxious",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 910132, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6597195433900614607",
            "cites_id": [
                "6597195433900614607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How do Good Practices Emerge in Vocational High Schools? Lessons From Eleven Cases",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Proceedings of the 17th International Conference of the Learning Sciences \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dise\u00f1o como articulador para mejorar el bienestar y la convivencia escolar/Design as an articulator to improve school well-being and school coexistence",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad del Desarrollo. Facultad de Dise\u00f1o, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expansive Learning in a Team of Middle Leaders Responsible for a Public School Network: Enthusiasm vs. Control",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Proceedings of the 17th International Conference of the Learning Sciences \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family Therapy: Clinical Supervision as a Sociocultural Generative Practice",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Handbook of Psychology Learning and Teaching, 1-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje, bienestar y colaboraci\u00f3n desde la psicolog\u00eda educacional: propuestas te\u00f3ricas y experiencias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad del Desarrollo, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Material de apoyo: Aprendizaje, Colaboraci\u00f3n y Bienestar Escolar. Propuestas te\u00f3ricas y experiencias emp\u00edricas a nivel de diagn\u00f3stico e intervenci\u00f3n en Psicolog\u00eda Educacional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Univerisdad del Desarrollo. Facultad de Psicolog\u00eda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La colaboraci\u00f3n sociocultural entre ni\u00f1os, el aprendizaje y la escuela",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La colaboraci\u00f3n en la educaci\u00f3n: un campo en expansi\u00f3n y definici\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "igOg74cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}