{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iSFXGW0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Mardones Santander",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=iSFXGW0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Epidemiolog\u00eda nutricional. Origen temprano de las enfermedades cr\u00f3nicas."
    ],
    "email_domain": "@med.puc.cl",
    "homepage": "http://medicina.uc.cl/salud-publica/equipo/Mardones-Santander",
    "citedby": 3223,
    "citedby5y": 1248,
    "hindex": 26,
    "hindex5y": 15,
    "i10index": 70,
    "i10index5y": 30,
    "cites_per_year": {
        "1988": 9,
        "1989": 21,
        "1990": 10,
        "1991": 19,
        "1992": 6,
        "1993": 11,
        "1994": 12,
        "1995": 11,
        "1996": 11,
        "1997": 8,
        "1998": 12,
        "1999": 15,
        "2000": 13,
        "2001": 26,
        "2002": 27,
        "2003": 57,
        "2004": 37,
        "2005": 37,
        "2006": 27,
        "2007": 53,
        "2008": 69,
        "2009": 52,
        "2010": 65,
        "2011": 93,
        "2012": 143,
        "2013": 131,
        "2014": 134,
        "2015": 173,
        "2016": 185,
        "2017": 174,
        "2018": 236,
        "2019": 235,
        "2020": 226,
        "2021": 220,
        "2022": 209,
        "2023": 224,
        "2024": 133
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos de valoraci\u00f3n del estado nutricional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Nutrici\u00f3n hospitalaria 25, 57-66, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 554,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=982116796701880244",
            "cites_id": [
                "982116796701880244"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of a milk-based food supplement on maternal nutritional status and fetal growth in underweight Chilean women",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "The American journal of clinical nutrition 47 (3), 413-419, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 147,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12619026144963410586",
            "cites_id": [
                "12619026144963410586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No global consensus: a cross-sectional survey of maternal weight policies",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "BMC pregnancy and childbirth 14, 1-10, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 138,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10018301524038917882",
            "cites_id": [
                "10018301524038917882"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Small babies, big risks: global estimates of prevalence and mortality for vulnerable newborns to accelerate change and improve counting",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "The Lancet 401 (10389), 1707-1719, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:LdasjJ6CEcoC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5613162161351965170",
            "cites_id": [
                "5613162161351965170"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores maternos relacionados con el peso al nacer de reci\u00e9n nacidos a t\u00e9rmino, Colombia, 2002-2011",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica 32 (11), e00133215, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 109,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18225276450601301678",
            "cites_id": [
                "18225276450601301678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A weight gain chart for pregnant women designed in Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Maternal & child nutrition 1 (2), 77-90, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 104,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12177291018472524123",
            "cites_id": [
                "12177291018472524123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal body composition near term and birth weight",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Obstetrics & Gynecology 91 (6), 873-877, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 96,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9830414235415419940",
            "cites_id": [
                "9830414235415419940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sonography in pathologies of scalp and hair",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "The British journal of radiology 85 (1013), 647-655, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 81,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13987540727934398453",
            "cites_id": [
                "13987540727934398453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a dairy product fortified with multiple micronutrients and omega-3 fatty acids on birth weight and gestation duration in pregnant Chilean women",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Public Health Nutrition 11 (1), 30-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=478844570682091243",
            "cites_id": [
                "478844570682091243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de una curva patr\u00f3n de incrementos ponderales para la embarazada",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Rev. Med. Chile, 1437-48, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6670344335057588245",
            "cites_id": [
                "6670344335057588245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of perinatal factors and obesity in 6-to 8-year-old Chilean children",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "International Journal of Epidemiology 37 (4), 902-910, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15361530154424527706",
            "cites_id": [
                "15361530154424527706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de la antropometr\u00eda materna y del peso de nacimiento en Chile, 1987-2000",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 30 (2), 122-131, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18298504680150475645",
            "cites_id": [
                "18298504680150475645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dislipidemias en escolares chilenos: prevalencia y factores asociados",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutrici\u00f3n hospitalaria 31 (5), 2079-2087, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16466204321489908769",
            "cites_id": [
                "16466204321489908769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Insulinemia e \u00edndice HOMA en ni\u00f1os y adolescentes chilenos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 139 (11), 1435-1443, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17049924444665798726",
            "cites_id": [
                "17049924444665798726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Norma t\u00e9cnica de evaluaci\u00f3n nutricional del ni\u00f1o de 6 a 18 a\u00f1os. A\u00f1o 2003",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Rev. chil. nutr, 128-137, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:5icHVeHT4IsC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14554336802240875686",
            "cites_id": [
                "14554336802240875686"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micro-RNAs Let7e and 126 in plasma as markers of metabolic dysfunction in 10 to 12 years old children",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PLoS One 10 (6), e0128140, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15833498238358880092",
            "cites_id": [
                "15833498238358880092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anemia del embarazo en la Provincia de Concepci\u00f3n, Chile: relaci\u00f3n con el estado nutricional materno y el crecimiento fetal",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Archivos latinoamericanos de nutrici\u00f3n 58 (2), 132-138, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2473641756590596551",
            "cites_id": [
                "2473641756590596551"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional status, metabolic syndrome and insulin resistance in children from Santiago (Chile)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 28 (6), 1999-2005, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11286685951522771874",
            "cites_id": [
                "11286685951522771874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado nutricional, s\u00edndrome metab\u00f3lico y resistencia a la insulina en ni\u00f1os de Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 28 (6), 1999-2005, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12821847258042815353",
            "cites_id": [
                "12821847258042815353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia combinada del \u00edndice de masa corporal pregestacional y de la ganancia de peso en el embarazo sobre el crecimiento fetal",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 139 (6), 710-716, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7018188915707943694",
            "cites_id": [
                "7018188915707943694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaciones entre el crecimiento prenatal y la antropometr\u00eda materna en el Uruguay",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 30 (3), 643-649, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2407196666646579006",
            "cites_id": [
                "2407196666646579006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Niveles de l\u00edpidos sangu\u00edneos en escolares chilenos de 10 a 14 a\u00f1os de edad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nutricion hospitalaria 28 (3), 719-725, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5796991253083599253",
            "cites_id": [
                "5796991253083599253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de dos indicadores de la relaci\u00f3n peso-talla en la embarazada",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Acta Pedi\u00e1trica Espa\u00f1ola 57 (11), 573-578, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10688071160505315773",
            "cites_id": [
                "10688071160505315773"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lactancia materna, obesidad y s\u00edndrome metab\u00f3lico en la edad escolar",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 89 (2), 173-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14417608075447444631",
            "cites_id": [
                "14417608075447444631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lichen planopilaris in a Latin American (Chilean) population: demographics, clinical profile and treatment experience",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Clinical and Experimental Dermatology 42 (7), 755-759, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9077747955919158554",
            "cites_id": [
                "9077747955919158554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal factors associated with birth weight in term infants, Colombia, 2002-2011",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:48xauSegjOkC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14652378344271089092",
            "cites_id": [
                "14652378344271089092"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Associations of prenatal growth with metabolic syndrome, insulin resistance, and nutritional status in Chilean children",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "BioMed Research International 2014 (1), 472017, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11726486459200774377",
            "cites_id": [
                "11726486459200774377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Normal plasma insulin and HOMA values among Chilean children and adolescents",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista medica de Chile 139 (11), 1435-1443, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9032676560034844258",
            "cites_id": [
                "9032676560034844258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrici\u00f3n en el embarazo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "P\u00e9rez S\u00e1nchez. Obstetricia. 3ra. ed. Santiago-Chile: Editorial Mediterr\u00e1neo \u2026, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1765352137966369740",
            "cites_id": [
                "1765352137966369740"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es \u00fatil la antropometr\u00eda para estimar la composici\u00f3n corporal en ni\u00f1os preescolares?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 74 (1), 37-45, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2816967339690487118",
            "cites_id": [
                "2816967339690487118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design of a weight gain chart for pregnant women",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 125 (12), 1437-1448, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11777613648194997568",
            "cites_id": [
                "11777613648194997568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the deuterium dilution technique for the measurement of fluid intake in infants.",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Human nutrition. Clinical Nutrition 40 (5), 327-332, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15033654751117824507",
            "cites_id": [
                "15033654751117824507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some factors related to low birth weight (author's transl)",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista medica de Chile 108 (9), 830-854, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4373180226938412931",
            "cites_id": [
                "4373180226938412931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Women's market work, infant feeding practices, and infant nutrition among low-income women in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Women's Work And Child Welfare In The Third World, 131-159, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10787078917126227383",
            "cites_id": [
                "10787078917126227383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores maternos y ganancia de peso en un grupo de gestantes con reci\u00e9n nacidos macros\u00f3micos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3n Humana 23 (1), 53-65, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:nVrZBo8bIpAC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2109599148105145401",
            "cites_id": [
                "2109599148105145401"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos antecedentes sobre la inequidad en la situaci\u00f3n de salud del adulto mayor en Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 132 (7), 865-872, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14262965610671383819",
            "cites_id": [
                "14262965610671383819"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ingesta de nutrientes en adultos mayores de la comuna de Providencia, Santiago de Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 130 (12), 1335-1342, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12786681828476128047",
            "cites_id": [
                "12786681828476128047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n corporal de neonatos con alteraciones en el crecimiento fetal",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 70 (4), 300-305, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9436886710600656379",
            "cites_id": [
                "9436886710600656379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa Nacional de Alimentaci\u00f3n Complementaria en Chile en el per\u00edodo 1937-1982",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Rev. chil. nutr, 173-82, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3737777559059947892",
            "cites_id": [
                "3737777559059947892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dyslipidemias in school-age chilean children: prevalence and associated factors",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 31 (5), 2079-2087, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8346102585528753313",
            "cites_id": [
                "8346102585528753313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad en la ni\u00f1ez en Chile: un tema pendiente",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4808874598368256873",
            "cites_id": [
                "4808874598368256873"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Susceptibilidad de cepas de Candida oral a extracto etan\u00f3lico del prop\u00f3leo chileno de Olmu\u00e9",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International journal of odontostomatology 11 (3), 295-303, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14990663436232673424",
            "cites_id": [
                "14990663436232673424"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anemia en las embarazadas de la comuna de Puente Alto, Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 131 (5), 520-525, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1718975375194585261",
            "cites_id": [
                "1718975375194585261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Growth failure prediction in Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "International journal of epidemiology 18 (Supplement_2), S44-S49, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7944409127490112842",
            "cites_id": [
                "7944409127490112842"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerable newborn types: Analysis of population\u2010based registries for 165 million births in 23 countries, 2000\u20132021",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "BJOG: An International Journal of Obstetrics & Gynaecology, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17515509570885921978",
            "cites_id": [
                "17515509570885921978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of perinatal factors and school performance in primary school Chilean children",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Developmental Origins of Health and Disease 4 (3), 232-238, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17267222555455523115",
            "cites_id": [
                "17267222555455523115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Red de malnutrici\u00f3n en Iberoam\u00e9rica del programa deficiencia y tecnolog\u00eda para el desarrollo (RED MEL-CYTED). M\u00e9todos de valoraci\u00f3n del estado nutricional",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Nutr Hosp 25 (suppl 3), 57-66, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14674317775608907477",
            "cites_id": [
                "14674317775608907477"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anemia in pregnant women from the community of Puente Alto, Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista medica de Chile 131 (5), 520-525, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5242051553154848373,4056097734026374175",
            "cites_id": [
                "5242051553154848373",
                "4056097734026374175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre la composici\u00f3n corporal de la embarazada y la composici\u00f3n corporal del reci\u00e9n nacido",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 72 (3), 212-218, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8100869253492588968",
            "cites_id": [
                "8100869253492588968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluacion preliminar del programa de fomento de la lactancia materna.",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 36-40, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11890675547859666577",
            "cites_id": [
                "11890675547859666577"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sitio geomorfol\u00f3gico de las ciudades de Concepci\u00f3n y Talcahuano",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Instituto de Geografla. Universidad de C pci\u00f3n. C pci\u00f3n. Chile. pci\u00f3n y P 67, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13499577405191024839",
            "cites_id": [
                "13499577405191024839"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Methods of valuation of the nutritional condition",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Nutrici\u00f3n hospitalaria 25, 57-66, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3989966725111472535",
            "cites_id": [
                "3989966725111472535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prioridades de intervenci\u00f3n en alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 33 (3), 458-463, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17135009965549211732",
            "cites_id": [
                "17135009965549211732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n del peso al nacer para cada edad gestacional en Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 181-8, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9558371232587143106",
            "cites_id": [
                "9558371232587143106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modificaciones de dise\u00f1o prot\u00e9sico para mejorar est\u00e9tica en pr\u00f3tesis parcial removible met\u00e1lica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Avances en Odontoestomatolog\u00eda 29 (4), 175-183, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8743864071135647942",
            "cites_id": [
                "8743864071135647942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n m\u00e9dico-paciente en la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile: evaluaci\u00f3n de una escala de medici\u00f3n",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 140 (2), 176-183, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9159923567576414844",
            "cites_id": [
                "9159923567576414844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones alimentarios en embarazadas de bajo peso de la regi\u00f3n metropolitana",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 38 (2), 117-126, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14709211761920394396",
            "cites_id": [
                "14709211761920394396"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimation of individual neonatal survival using birthweight and gestational age: a way to improve neonatal care",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Journal of health, population, and nutrition 26 (1), 54, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13591472656507883318",
            "cites_id": [
                "13591472656507883318"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequality of health care for the elderly in Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Medica De Chile 132 (7), 865-872, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5643820679159013094",
            "cites_id": [
                "5643820679159013094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breastfeeding, obesity and metabolic syndrome at school age",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 89 (2), 173-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1885238737009297338",
            "cites_id": [
                "1885238737009297338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of depopulation and S19\u2010RB51 vaccination strategies for control of bovine brucellosis in high prevalence areas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Veterinary Record 174 (25), 634-634, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4294263334747644060",
            "cites_id": [
                "4294263334747644060"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Birthweight values according to maternal weight/height. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Hospital Dr. S\u00f3tero del R\u00edo. Santiago, Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "18th International Congress of Nutrition, 19-23, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1284654252559626707",
            "cites_id": [
                "1284654252559626707"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can birthweight and pregnancy outcome be improved by nutritional supplementation",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "A study in Chilean women. Scientific meeting of the Physiological Society, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14034011437578684822",
            "cites_id": [
                "14034011437578684822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "11 Alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n de la mujer a trav\u00e9s del ciclo vital",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10150914039766113071",
            "cites_id": [
                "10150914039766113071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las condiciones clim\u00e1ticas como factor de riesgo natural en la comuna de Talcahuano",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "[sn], 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8335822471515473178",
            "cites_id": [
                "8335822471515473178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neonates from women with pregestational maternal obesity show reduced umbilical vein endothelial response to insulin",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Placenta 86, 35-44, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8433969329360779851",
            "cites_id": [
                "8433969329360779851"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFLUENCIAS SOCIOECON\u00d3MICAS Y \u00c9TNICAS SOBRE LA TALLA DE MUJERES CHILENAS.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 31 (3), 296-304, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4262171006947401010",
            "cites_id": [
                "4262171006947401010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional interventions to prevent intrauterine growth retardation: evidence from randomized controlled trials",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "European Journal of Clinical Nutrition 53 (12), 970-971, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10560629511786398258",
            "cites_id": [
                "10560629511786398258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combined influence of preconception body mass index and gestational weight gain on fetal growth",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Medica de Chile 139 (6), 710-716, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18056510401870634059",
            "cites_id": [
                "18056510401870634059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marco hist\u00f3rico para el an\u00e1lisis de las causas del descenso en la pr\u00e1ctica de la lactancia materna.",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 607-14, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14642957273163542313",
            "cites_id": [
                "14642957273163542313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prenatal growth and metabolic syndrome components among Chilean children",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Journal of Developmental Origins of Health and Disease 3 (4), 237-244, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9358997109266031638",
            "cites_id": [
                "9358997109266031638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolucion morfogenetica de la hoya del rio Laja y su incidencia en la geomorfologia de la Region del Biobio, Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "[sn], 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=522312996369618796",
            "cites_id": [
                "522312996369618796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History of breast-feeding in Chile",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Food and Nutrition Bulletin 1 (4), 1-9, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11082679617413233697",
            "cites_id": [
                "11082679617413233697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of three gestational weight gain guidelines under use in Latin America",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Pediatrics 9, 744760, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:u-coK7KVo8oC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14707131642802145797",
            "cites_id": [
                "14707131642802145797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity in the classroom to prevent childhood obesity: a pilot study in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of nutritional science 6, e21, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15336172871191047859",
            "cites_id": [
                "15336172871191047859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pregnancy outcomes and the use of two standards to assess adequacy of maternal body mass index in early gestation",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of developmental origins of health and disease 7 (1), 83-89, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7802891260103363423",
            "cites_id": [
                "7802891260103363423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facial dystrophic calcinosis cutis secondary to acne",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actas Dermo-Sifiliogr\u00e1ficas (English Edition) 7 (100), 622-624, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3811766827245536434",
            "cites_id": [
                "3811766827245536434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es \u00fatil la antropometr\u00eda para estimar la composici\u00f3n corporal en ni\u00f1os preescolares?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de la Sociedad Boliviana de Pediatr\u00eda 44 (1), 44-48, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14275331105320468235",
            "cites_id": [
                "14275331105320468235"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gr\u00e1fica de incremento de peso para embarazadas",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Rev. Hosp. Matern. Infant. Ramon Sarda, 123-6, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7369070379390395233",
            "cites_id": [
                "7369070379390395233"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exposici\u00f3n a factores de riesgos de la ni\u00f1ez chilena seg\u00fan el nivel de vida de la comuna de residencia",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 132-41, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:yMeIxYmEMEAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4900678282253801040",
            "cites_id": [
                "4900678282253801040"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gr\u00e1fica de incremento de peso para gestantes",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Ministerio de Salud, Chile, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1628783299655564663",
            "cites_id": [
                "1628783299655564663"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La presi\u00f3n arterial es un importante marcador de ateroesclerosis subcl\u00ednica en ni\u00f1os",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 140 (10), 1268-1275, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6348770584164130835",
            "cites_id": [
                "6348770584164130835"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CD1a+ Langerhans cells in the peritumoral epidermis of basal cell carcinoma",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actas Dermo-Sifiliogr\u00e1ficas (English Edition) 100 (8), 700-705, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3829088218842293252",
            "cites_id": [
                "3829088218842293252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores maternos relacionados con el peso al nacer de reci\u00e9n nacidos a t\u00e9rmino",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Colombia, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:yxmsSjX2EkcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11666265868409279119",
            "cites_id": [
                "11666265868409279119"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cost-effectiveness of a nutrition intervention program for pregnant women",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Nutrition research 11 (4), 295-307, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3561999490593854357",
            "cites_id": [
                "3561999490593854357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of the smoking habit on breast feeding",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista Medica de Chile 115 (7), 611-615, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9588073910763240382,451999541519123907",
            "cites_id": [
                "9588073910763240382",
                "451999541519123907"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del habito de fumar en la lactancia materna",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Rev. Med. Chile, 611-5, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17673244615063775031",
            "cites_id": [
                "17673244615063775031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breast feeding practices and use of supplemental foods.",
                "pub_year": "1984",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12764318381753768569",
            "cites_id": [
                "12764318381753768569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una estrategia educativa para el fomento de la lactancia materna",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Cuadernos m\u00e9dico sociales 21 (4), 97-104, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7200925416323998936",
            "cites_id": [
                "7200925416323998936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del impacto de la atenci\u00f3n primaria de salud sobre los indicadores de salud y nutrici\u00f3n Chile. 1969\u20131978",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Apart. Doc 164, 79, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:wKETBy42zhYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9762233502026548220",
            "cites_id": [
                "9762233502026548220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesity and underweight diagnoses during pregnancy using two standards",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ann Obes Disord 3 (1), 1021, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:lgwcVrK6X84C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13624649657797281451",
            "cites_id": [
                "13624649657797281451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad en Chile:\u00bf Qu\u00e9 podemos hacer?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Ediciones UC, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8239581933266204314",
            "cites_id": [
                "8239581933266204314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ateroesclerosis subcl\u00ednica y s\u00edndrome metab\u00f3lico en ni\u00f1os",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 28 (5), 1587-1593, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16043914908464390633,4140618165851925540",
            "cites_id": [
                "16043914908464390633",
                "4140618165851925540"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cutaneous facial sinus tract of dental origin",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pediatric dermatology 27 (4), 410-411, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4515757061553361968",
            "cites_id": [
                "4515757061553361968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una propuesta para pa\u00edses latinoamericanos: investigar los problemas nutricionales y el s\u00edndrome metab\u00f3lico desde el inicio del embarazo",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 34 (3), 191-200, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14055107130097057764",
            "cites_id": [
                "14055107130097057764"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La seguridad social en salud y la tercera edad",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Reto a la independencia del adulto mayor. Santiago: Imprenta Salesianos, 93-106, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6989121033879636599",
            "cites_id": [
                "6989121033879636599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desaf\u00edo del cambio demogr\u00e1fico en Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Bol. Esc. Med, 5-9, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5427235212447115926",
            "cites_id": [
                "5427235212447115926"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Letter to the Editor: paper by de Onis, Villar and G\u00fclmezoglu: Nutritional interventions to prevent intrauterine growth retardation: evidence from randomized controlled trials",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Eur J Clin Nutr 53, 970-1, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14402759961746004211",
            "cites_id": [
                "14402759961746004211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measurement of total body water in pregnant women using deuterium dilution: validation of the plateau method",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Nutrition research 11 (6), 527-537, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7325237247227929779",
            "cites_id": [
                "7325237247227929779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas naturales integrados de la Regi\u00f3n del B\u00edob\u00edo",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "[sn], 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11575465394840643294",
            "cites_id": [
                "11575465394840643294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habito de fumar en un grupo de embarazadas y nodrizas urbano-marginales de Santiago.",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Rev. Med. Chile, 935-8, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17812418351057312378",
            "cites_id": [
                "17812418351057312378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cobertura de los programas nutricionales y de salud en los sectores de menores ingresos.",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Rev. Med. Chile, 585-92, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11933921313674125490",
            "cites_id": [
                "11933921313674125490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del impacto de la atenci\u00f3n primaria de salud sobre los indicadores de salud y nutrici\u00f3n. Chile 1969-78",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Revista Pediatr\u00eda, Hospital Roberto del R\u00edo, val 23, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1548829698535006841",
            "cites_id": [
                "1548829698535006841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n intrahospitalaria del lactante distr\u00f3fico menor de un a\u00f1o",
                "pub_year": "1952",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 23 (4), 149-167, 1952"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:Ak0FvsSvgGUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1169970024063755449",
            "cites_id": [
                "1169970024063755449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n nutricional de la embarazada mediante antropometr\u00eda",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Rev. Latin. Perinat 22 (2), 110-115, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:4hFrxpcac9AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10878306331805592157",
            "cites_id": [
                "10878306331805592157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de dos patrones de evaluaci\u00f3n nutricional del embarazo usando datos nacionales de Uruguay",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Arch Ginecolog Obstet 55 (3), 113-20, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13006826063539983832",
            "cites_id": [
                "13006826063539983832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe una sola curva de ganancia de peso durante el embarazo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Departamento de Salud Publica, Facultad de Medicina, Pontificia Universidad \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=80644272132492759",
            "cites_id": [
                "80644272132492759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n ultrasonogr\u00e1fica de la funci\u00f3n endotelial en ni\u00f1os y adultos chilenos",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 132 (4), 437-444, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4359493431318618678",
            "cites_id": [
                "4359493431318618678"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development Domestic Resource Cost Approach to identify the economic and environmental impact of trade: The mining sector of Chile",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Catholic University of Chile Santiago, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17739288692753263762",
            "cites_id": [
                "17739288692753263762"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planificaci\u00f3n ecol\u00f3gica en el curso inferior del R\u00edo Itata. VIII Regi\u00f3n del Biob\u00edo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "[sn], 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14991379414295215838,10718644773221783456",
            "cites_id": [
                "14991379414295215838",
                "10718644773221783456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de dos patrones de incremento de peso durante el embarazo",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Rev. chil. nutr, 7-15, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3122963883424465080",
            "cites_id": [
                "3122963883424465080"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n socio-econ\u00f3mica de la entrega de leche\" Purita\" a la embarazada en Chile",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Chile, 1043-51, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:tH6gc1N1XXoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5302710924316066761",
            "cites_id": [
                "5302710924316066761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaciones socio-econ\u00f3micas del programa nacional de alimentaci\u00f3n complementaria:\u00bf qu\u00e9 es lo que se ha hecho?",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Rev. chil. nutr, 169-74, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1789191526180000557",
            "cites_id": [
                "1789191526180000557"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subclinical atheroesclerosis and metabolic syndrome in children",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 28 (5), 1587-1593, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11957746648302468033",
            "cites_id": [
                "11957746648302468033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e9lulas de Langerhans CD1a+ en la epidermis peritumoral del carcinoma basocelular",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actas Dermo-Sifiliogr\u00e1ficas 100 (8), 700-705, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5179606078119794220",
            "cites_id": [
                "5179606078119794220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Existe una sola curva de ganancia de peso durante el embarazo?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Salud P\u00fablica y Nutrici\u00f3n 7 (2), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15317714101751261418",
            "cites_id": [
                "15317714101751261418"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talla de mujeres adultas gestantes en muestras de los sistemas de salud p\u00fablico y privado de Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 132 (12), 1483-1488, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14273422927148758846",
            "cites_id": [
                "14273422927148758846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n al conocimiento geomorfol\u00f3gico de las cuencas hidrogr\u00e1ficas de los lagos Lanalhue y Lleulleu",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "[sn], 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8243000615145659865",
            "cites_id": [
                "8243000615145659865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breast-feeding determinants in Chile.",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10526585926367061564",
            "cites_id": [
                "10526585926367061564"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos determinantes recientes de la lactancia materna en Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Rev. chil. pediatr, 54-62, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18239021237354413784",
            "cites_id": [
                "18239021237354413784"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of perinatal outcomes and sociodemographic variables in Chile (1996\u20132017)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Developmental Origins of Health and Disease 12 (5), 788-797, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16894653616833522915",
            "cites_id": [
                "16894653616833522915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Origen fetal de las enfermedades del adulto",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16450883664040088453",
            "cites_id": [
                "16450883664040088453"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blood lipids in Chilean children 10-14 years of age",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 28 (3), 719-725, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3802143514815050327",
            "cites_id": [
                "3802143514815050327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of a scale to assess physician-patient relations",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 140 (2), 176-183, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10820761287296054644",
            "cites_id": [
                "10820761287296054644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "6E-6 Obesity at 6 8 years old in Chile: cohort study of the school-age population",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Early Human Development, S81, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3282497504144019058",
            "cites_id": [
                "3282497504144019058"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evolution of maternal anthropometry and birth weight in Chile, 1987-2000",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista Chilena de Nutricion 30 (2), 122-132, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9261499252601070069",
            "cites_id": [
                "9261499252601070069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is anthropometry useful in estimating body composition in preschool children?",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 74 (1), 37-45, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16936674715162305643",
            "cites_id": [
                "16936674715162305643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Food intake in elderly people living in a middle income community in Santiago, Chile.",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:PYBJJbyH-FwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12574367482548916883",
            "cites_id": [
                "12574367482548916883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A reply to MS Kramer, Isocaloric protein supplementation during pregnancy.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "European Journal of Clinical Nutrition 54 (10), 803-804, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15665657788953749411",
            "cites_id": [
                "15665657788953749411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El programa chileno de alimentaci\u00f3n escolar, 1965-1997",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Rev. chil. nutr, 57-68, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12296567292159695440",
            "cites_id": [
                "12296567292159695440"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of three standards for evaluating fetal growth",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Bulletin of the Pan American Health Organization (PAHO); 26 (1), 1992, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15616498365912022359",
            "cites_id": [
                "15616498365912022359"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de tres patrones de valoraci\u00f3n y crecimiento fetal",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Oficina Sanitaria Panamericana (OSP); 112 (4), abr. 1992, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7394353964630264167",
            "cites_id": [
                "7394353964630264167"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some recent determinants of breast feeding in Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 60 (1), 54-62, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17853304723351896122",
            "cites_id": [
                "17853304723351896122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liquid intake measurement based on deuterium dilution",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Archivos Latinoamericanos de Nutricion 38 (4), 834-843, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3813473655025258231",
            "cites_id": [
                "3813473655025258231"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de ingesta de l\u00edquidos en base a la diluici\u00f3n con deut\u00e9rio",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Arch Latinoam Nutr 38, 834-43, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:owLR8QvbtFgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15217122201863153697",
            "cites_id": [
                "15217122201863153697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas urban\u00edsticas",
                "pub_year": "1943",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 10-20, 1943"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12775507437887390348",
            "cites_id": [
                "12775507437887390348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo cardiometab\u00f3lico en ni\u00f1os con obesidad grave",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 39 (2), 290-297, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:sJsF-0ZLhtgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=142394328305175028",
            "cites_id": [
                "142394328305175028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges of addressing overnutrition and under-nutrition during pregnancy in Chile/Latin America",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pregnancy Nutrition and Later Health Outcomes. Report of the 112th Abbott \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12305023188654711531",
            "cites_id": [
                "12305023188654711531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad,\u00bf Qu\u00e9 Podemos Hacer?(Mardones-Santander, F., Velasco N. and Rozowski J., eds.) Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Santiago, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ubry08Y2EpUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3125369826032841635",
            "cites_id": [
                "3125369826032841635"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calcinosis cut\u00e1nea distr\u00f3fica facial secundaria a acn\u00e9",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actas dermo-sifiliogr\u00e1ficas (Ed. impresa) 100 (7), 622-624, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12623914810879478856",
            "cites_id": [
                "12623914810879478856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P2-116 National health survey from Chile: anthropometric results of the adult population",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Early Human Development, S162, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8096175943411089308",
            "cites_id": [
                "8096175943411089308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A socioeconomic evaluation of the delivery of\" Purita\" milk to pregnant women in Chile",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 118 (9), 1043-1051, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1916057667974612683",
            "cites_id": [
                "1916057667974612683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Smokers among poor urban pregnant and lactating mothers in Santiago",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Rev Med Chile 112, 935-938, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4416938146991693177",
            "cites_id": [
                "4416938146991693177"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ampliacion del reposo post-parto para la mujer en Chile, una medida necesaria para fomentar la practica de la lactancia materna.",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Rev. chil. nutr, 3-7, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3010799425331351414",
            "cites_id": [
                "3010799425331351414"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcoholismo Fetal:\u00bf Subestimaci\u00f3n de un problema pedi\u00e1trico de primera magnituc?",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 53 (1-6), 463-467, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11941558783014663298",
            "cites_id": [
                "11941558783014663298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breast feeding in Chile, past and present.",
                "pub_year": "1979",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1904071258908862917",
            "cites_id": [
                "1904071258908862917"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ferrocarril Intercontinental Panamericano",
                "pub_year": "1927",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 625-657, 1927"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2887901305568429833",
            "cites_id": [
                "2887901305568429833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de ley de transformaci\u00f3n de Santiago",
                "pub_year": "1925",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 505-522, 1925"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12388928962515695047",
            "cites_id": [
                "12388928962515695047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo cardiometab\u00f3lico en ni\u00f1os con obesidad grave",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutrici\u00f3n hospitalaria: \u00d3rgano oficial de la Sociedad Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:-mN3Mh-tlDkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10506883150103359995",
            "cites_id": [
                "10506883150103359995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal Factors and Weight Gain in a Group of Pregnant Women with Macrosomic Newborns",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectivas en Nutrici\u00f3n Humana 23 (1), 53-65, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:0CzhzZyukY4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3396689497392667515",
            "cites_id": [
                "3396689497392667515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between fetus growth and maternal anthropometrics in Uruguay",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 30 (3), 643-649, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5027532885215892215",
            "cites_id": [
                "5027532885215892215"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of carotid intima media thickness with blood pressure and HDL cholesterol in children",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Medica de Chile 140 (10), 1268-1275, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13329677798811997576",
            "cites_id": [
                "13329677798811997576"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prenatal growth and metabolic syndrome components in children",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14283982015608026987",
            "cites_id": [
                "14283982015608026987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obesidad en la ni\u00f1ez en Chile: un tema pendiente",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Vicerrector\u00eda de Comunicaciones y \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8509504372033023624",
            "cites_id": [
                "8509504372033023624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "6th World Congress on Developmental Origins of Health and Disease",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Developmental Origins of Health and Disease 1 (1), S1-S60, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15109313900943290779",
            "cites_id": [
                "15109313900943290779"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planes y Programas de Salud en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Cuadernos m\u00e9dico sociales 46 (1), 66-73, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:L1USKYWJimsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15987679665497424946",
            "cites_id": [
                "15987679665497424946"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ultrasound assessment of endothelial function in Chilean children and adults",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Rev M\u00e9d Chile 132, 437-444, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12300015657329553274",
            "cites_id": [
                "12300015657329553274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre la composici\u00f3n corporal de la embarazada y la composici\u00f3n corporal del reci\u00e9n nacido",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de la Sociedad Boliviana de Pediatr\u00eda 42 (2), 135-139, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8773090300183164734",
            "cites_id": [
                "8773090300183164734"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre la composici\u00f3n corporal de la embarazada y la composici\u00f3n corporal del reci\u00e9n nacido",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Arch Pediatr Urug 73 (4), 250-256, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11806351040798201358",
            "cites_id": [
                "11806351040798201358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reto a la independencia del adulto mayor: Desaf\u00edos socioecon\u00f3micos",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14703588976481155076",
            "cites_id": [
                "14703588976481155076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque de Riesgo en la Predicci\u00f3n del Crecimiento Insatisfactorio del Menor de un A\u00f1o",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Latin American Journal of Economics-formerly Cuadernos de Econom\u00eda 27 (81 \u2026, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:prdVHNxh-e8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5759825838828686797",
            "cites_id": [
                "5759825838828686797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribution of birth weight for each gestational age in Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 60 (3), 181-188, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2367049985647753387",
            "cites_id": [
                "2367049985647753387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio geoecol\u00f3gico en la Cordillera andina y en la Depresi\u00f3n intermedia chilena a la Latitud de Chill\u00e1n",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "[sn], 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14121323473156667372",
            "cites_id": [
                "14121323473156667372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional impact of a new infant food (soup-pur\u00e9e)",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Revista medica de Chile 112 (3), 277-282, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16635503476900895407",
            "cites_id": [
                "16635503476900895407"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coverage of nutritional and health programs in the low income strata",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Revista medica de Chile 110 (6), 585-592, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11711337327951440655",
            "cites_id": [
                "11711337327951440655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plano regulador de Santiago",
                "pub_year": "1934",
                "citation": "Impr. Nascimento, 1934"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4052179596514571730",
            "cites_id": [
                "4052179596514571730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pavimentaci\u00f3n de Santiago",
                "pub_year": "1927",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 511-513, 1927"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8137080961468613531",
            "cites_id": [
                "8137080961468613531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Translated article] Pedunculated Papule on the Sole of the Foot",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Actas dermo-sifiliogr.(Ed. impr.), t343-t344, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:kw52XkFRtyQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P\u00e1pula pedunculada en regi\u00f3n plantar",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Actas dermo-sifiliogr.(Ed. impr.), 343-344, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:1taIhTC69MYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Con respecto a: Impacto del cambio de punto de corte en el est\u00e1ndar de Atalah en la clasificaci\u00f3n del estado nutricional de bajo peso durante el embarazo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 49 (2), 287-288, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cardiometabolic risk in children with severe obesity",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Nutricion Hospitalaria 39 (2), 290-297, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:fbc8zXXH2BUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prospective follow-up of chronic atrophic gastritis in a high-risk population for gastric cancer in latin america",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recent glacial retreat in the Northern Ice Field, Aysen region, Chile: relation with climatic variations",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 121-147, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity in the classroom to prevent childhood obesity: A pilot study in Santiago, Chile (vol 6, pg 1, 2017)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "JOURNAL OF NUTRITIONAL SCIENCE 6, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUTRITION OF WOMEN IN CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPARISON OF TWO PREGNANCY NUTRITIONAL EVALUATION STANDARDS USING NATIONAL DATA FROM URUGUAY",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Congress of Nutrition (21\u00b0; 2017; Buenos Aires; Argentina), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RETROSPECTIVE COHORTS STUDIES IN CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 71, 230-231, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COMPARISON OF TWO PREGNANCY NUTRITIONAL EVALUATION STANDARDS IN ADOLESCENT CHILEAN PREGNANT WOMEN",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Congress of Nutrition (21\u00b0; 2017; Buenos Aires; Argentina), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHYSICAL ACTIVITY IN THE CLASSROOM TO PREVENT CHILDHOOD OBESITY: A PILOT STUDY IN SANTIAGO, CHILE",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 71, 760-761, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PREGNANCY OUTCOMES AND THE DIAGNOSTIC ABILITY OF TWO STANDARDS TO ASSESS ADEQUACY OF MATERNAL BODY MASS INDEX IN URUGUAY",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 71, 710-711, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANTHROPOMETRIC MEASUREMENTS ASSOCIATED TO METABOLIC SYNDROME AND INSULIN RESISTANCE IN CHILEAN SCHOOL AGE CHILDREN",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 71, 454-454, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrici\u00f3n materna y su repercusi\u00f3n con el estado fetal y del reci\u00e9n nacido",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:nZcligLrVowC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micro-RNAs Let7e and 126 in Plasma as Markers of Metabolic Dysfunction in 10 to 12 Years Old Children",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Original/\ue025 aloraci\ue054 n nutricional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Nutrici\u00f3n Hospitalaria 30 (3), 643-649, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:Br1UauaknNIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prenatal growth and metabolic syndrome components among Chilean children\u2013ADDENDUM",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Developmental Origins of Health and Disease 4 (4), 324-324, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reduced Insulin Response in Human Umbilical Vein Endothelial Cells from Pregnancies with Maternal Obesity Is Associated with Activation of PERK Branch of Endoplasmic Reticulum \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "REPRODUCTIVE SCIENCES 20 (S 3), 200A-201A, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reduced Insulin Response in Human Umbilical Vein Endothelial Cells from Pregnancies with Maternal Obesity Is Associated with Activation of PERK Branch of Endoplasmic Reticulum \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:FiytvqdAVhgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal obesity and neonatal insulin resistance in the origin of metabolic syndrome in childhood",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:7BrZ7Jt4UNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of perinatal factors and school performance in primary school Chilean children",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ASSOCIATION OF PRE AND POST NATAL GROWTH WITH METABOLIC SYNDROME COMPONENTS DURING CHILDHOOD",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 63, 19-19, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metabolic syndrome prevalence in chilean children according to three different criteria and its agreement with insulin resistance",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association between perinatal factors and components of the metabolic syndrome and insulin resistance in children of Puente Alto, Santiago, Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of subclinical atherosclerosis with different standards of the metabolic syndrome and insulin resistance",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal obesity and neonatal insulin resistance in the origin of metabolic syndrome in childhood",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ANNALS OF NUTRITION AND METABOLISM 63, 17-17, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metabolic Syndrome and Subclinical Atherosclerosis in Children",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "JOURNAL OF DEVELOPMENTAL ORIGINS OF HEALTH AND DISEASE 2, S72-S72, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OPORTUNIDADES DESIGUALES PARA LA NI? EZ CHILENA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metabolic syndrome and subclinical atherosclerosis in children",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:j7_hQOaDUrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto de la anticoncepci\u00f3n de emergencia en la salud p\u00fablica",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ARS MEDICA Revista de Ciencias M\u00e9dicas 37 (2), 79-93, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRIORIDADES DE INTERVENCI\u00d3N EN ALIMENTACI\u00d3N Y NUTRICI\u00d3N EN CHILE",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Revista Chilena de Nutrici\u00f3n 33 (3), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:zCSUwVk65WsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PLANES FUTUROS DE LAS REVISTAS DE NUTRICI\u00d3N IBEROAMERICANAS",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 32 (3), 176-177, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is anthropometry useful in estimating body composition in preschool children?",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista de la Sociedad Boliviana de Pediatr\u00eda 44 (1), 44-48, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Can birthweight and pregnancy outcome be improved by nutritional supplementation? A study in Chilean women.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Proceedings of The Physiological Society, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Height of pregnant women attended in the public and private health systems in Chile",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Revista Medica de Chile 132 (12), 1483-1488, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of maternal body composition near term and new born body composition",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Revista de la Sociedad Boliviana de Pediatr\u00eda 42 (2), 135-139, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anemia during pregnancy in Puente Alto, Chile.",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:7wO8s98CvbsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad de uso del suelo y antropizaci\u00f3n del paisaje en una cuenca hidrogr\u00e1fica de Chile central: la cuenca del r\u00edo Laja (VIII Regi\u00f3n, Chile)",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "[sn], 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La salud en las Am\u00e9ricas",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "A World Bank Book (Banco Mundial), 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Association of maternal body composition near term and new born body composition",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 72 (3), 212-218, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A reply to MS Kramer, Isocaloric protein supplementation during pregnancy",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La seguridad social en salud en la tercera edad",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Bol. Esc. Med, 10-14, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutritional interventions to prevent intrauterine growth retardation: Evidence from randomized controlled trials (multiple letters)[1]",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of two maternal weight-for-height indices",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "ACTA PEDIATRICA ESPANOLA 57 (11), 573-578, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body composition of newborn infants with altered foetal growth",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 70, 300-305, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un instrumento de diagn\u00f3stico que relaciona el peso al nacer y la edad gestacional de parto con la mortalidad neonatal.",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Medicina 16 (4), 5-14, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Propuesta de Clasificaci\u00f3n de las Comunas del Pa\u00eds. Seg\u00fan la Situaci\u00f3n de la Infancia",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:3htObqc8RwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prenatal and Perinatal Health Care: A Diagnostic Instrument",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Human Resources Division, Technical Department, Latin America and the \u2026, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimate statistics of recent births in Chile",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 62 (3), 206, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVALUACION DE TRES MODELOS DE PREDICCION DE CRECIMIENTO INSATISFACTORIO Y SU APLICABILIDAD PARA LA DEFINICION DE PROGRAMAS SOCIALES",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FAMILY HEALTH AND FAMILY-PLANNING-THE CHILEAN EXPERIENCE, 1965-1988",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 118 (3), 330-338, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Family health and responsible paternity: Chile's experience 1965-1988",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Revista Medica de Chile 118 (3), 330-338, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desigualdad de oportunidades de la ni\u00f1ez chilena seg\u00fan comuna de residencia",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Cuadernos m\u00e9dico sociales 31 (2), 65-70, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:jU7OWUQzBzMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioeconomic evaluation of the supply of\" Purita\"[dried] milk to pregnant women in Chile.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioeconomic evaluations of the Chilean supplementary feeding programme. What has been done?",
                "pub_year": "1989",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:MhiOAD_qIWkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some recent breastfeeding determinants in Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "REVISTA CHILENA DE PEDIATRIA 60 (1), 54-62, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Surveillance of breast feeding",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 59 (6), 347-348, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neonatal and late infant mortality in small for gestational age infants",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 58 (1), 100-101, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The National Supplementary Feeding Programme in Chile during the period 1937-82.",
                "pub_year": "1986",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:WC23djZS0W4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Smoking habits in a group of urban-marginal pregnant women and wet nurses in Santiago",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Revista medica de Chile 112 (9), 935-938, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio del impacto nutricional de un nuevo alimento infantil (sopa-pure).",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Rev. m\u00e9d. Chile, 277-82, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STUDY OF THE NUTRITIONAL IMPACT OF A NEW FOOD FOR CHILDREN",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "REVISTA MEDICA DE CHILE 112 (3), 277-282, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INFORME PRELIMINAR SOBRE UN PROYECTO DE INTEGRACION DEL SECTOR SALUD OFICIAL EN VENEZUELA. CARACAS, VENEZUELA. DEL 19 AL 31 DE OCTUBRE DE 1984",
                "pub_year": "1984",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary evaluation of programs for the promotion of breast feeding",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 54 (1), 36-40, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary results of a program for breast-feeding promotion",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 54 (1), 36-40, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary results of a program for breast-feeding promotion",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 54 (1), 36-40, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fetal alcoholism. Underestimation of a pediatric problem of the first magnitude?",
                "pub_year": "1982",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 53 (5), 463-467, 1982"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of dystrophic infants under one year of age in a hospital",
                "pub_year": "1952",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 23 (3), 91-107; contd, 1952"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nitrogen balance in undernourished infants, effect of vitamin B12",
                "pub_year": "1951",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 22 (10), 485-6, incl English transl, 1951"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studies on nitrogen balance in infantile dystrophy effect of vitamin B12",
                "pub_year": "1951",
                "citation": "Revista chilena de pediatria 22 (9), 407, 1951"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preventive medical care of mother and child; services of Servicio M\u00e9dico Nacional de Empleados",
                "pub_year": "1950",
                "citation": "Revista Chilena de Pediatria 21 (10), 450-457, 1950"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre calculo de poblacion probable",
                "pub_year": "1949",
                "citation": "Anales de la Facultad de Ciencias F\u00edsicas y Matem\u00e1ticas 6 (6), \u00e1g. 63-100, 1949"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas Urban\u00edsticas (conclusi\u00f3n)",
                "pub_year": "1943",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 192-204, 1943"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas Urban\u00edsticas (Continuaci\u00f3n)",
                "pub_year": "1943",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 85-98, 1943"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la creaci\u00f3n de un Ministerio de Econom\u00eda",
                "pub_year": "1942",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 96-108, 1942"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memor\u00e1ndum sobre un nuevo ferrocarril entre Valpara\u00edso y Santiago",
                "pub_year": "1935",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 201-220, 1935"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre educaci\u00f3n de los ingenieros",
                "pub_year": "1927",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 586-590, 1927"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo podemos valorizar nuestra moneda",
                "pub_year": "1924",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 530-535, 1924"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Secci\u00f3n editorial. Protecci\u00f3n a la industria carbonera",
                "pub_year": "1924",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 259-260, 1924"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ferrocarril de Lebu a los Sauces",
                "pub_year": "1917",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 97-1 mapa, 1917"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contestaci\u00f3n del se\u00f1or Francisco Mardones al se\u00f1or Santiago Mar\u00edn Vicu\u00f1a sobre gratificaci\u00f3n del personal de los Ferrocarriles del Estado",
                "pub_year": "1916",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 38-45, 1916"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la participaci\u00f3n del personal de los ferrocarriles en los beneficios de la explotaci\u00f3n",
                "pub_year": "1915",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 239-252, 1915"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arrendamiento de la explotaci\u00f3n del ferrocarril logitudinal (secci\u00f3n sur)",
                "pub_year": "1915",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 81-mapa, 1915"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ferrocarril Central del Brasil. Construcci\u00f3n de 46 kms. de segunda v\u00eda",
                "pub_year": "1914",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 291-1 l\u00e1m, 1914"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la Estad\u00edstica Ferroviaria en la Rep\u00fablica Arjentina (Continuaci\u00f3n)",
                "pub_year": "1910",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 405-423, 1910"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas sobre la Estad\u00edstica Ferroviaria en la Rep\u00fablica Arjentina (Continuar\u00e1)",
                "pub_year": "1910",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 350-372, 1910"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevo puente sobre el rio Chimbarongo en Quinta",
                "pub_year": "1909",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 147-1 fot., 1909"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos ensayos sobre hormig\u00f3n",
                "pub_year": "1906",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 4-13, 1906"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El progreso del hormig\u00f3n en la construcci\u00f3n de puentes",
                "pub_year": "1905",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 476-l\u00e1ms., 1905"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Momentos de Flexi\u00f3n en las vigas sobre dos apoyos",
                "pub_year": "1905",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 113-l\u00e1ms., 1905"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre los postes i las pilas para la transmisi\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica (Continuaci\u00f3n)",
                "pub_year": "1902",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 274-1 l\u00e1m., 1902"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua potable de Vitacura (Continuaci\u00f3n)",
                "pub_year": "1902",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 51-53, 1902"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El agua Vitacura (Continuar\u00e1)",
                "pub_year": "1902",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 23-28, 1902"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causas de la ca\u00edda de los puentes",
                "pub_year": "1901",
                "citation": "Anales del Instituto de Ingenieros de Chile, \u00e1g. 108-114, 1901"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Errores innatos del metabolismo en el reci\u00e9n nacido: Abordaje cl\u00ednico",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:XUvXOeBm_78C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrici\u00f3n cl\u00ednica y gestaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:CB2v5VPnA5kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Talla de mujeres adultas gestantes en muestras de los sistemas de salud p\u00fablico y privado de Chile",
                "citation": "Sociedad M\u00e9dica de Santiago, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:7H_MAutzIkAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research Article Associations of Prenatal Growth with Metabolic Syndrome, Insulin Resistance, and Nutritional Status in Chilean Children",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PATRONES ALIMENTARIOS EN EMBARAZADAS DE BAJO PESO DE LA REGI\u00d3N METROPOLITANA FEEDING PATTERNS OF UNDERWEIGHT PREGNANT WOMEN FROM THE METROPOLITAN REGION",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical activity in the classroom to prevent childhood obesity: A pilot study in Santiago, Chile\u2013CORRIGENDUM",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo: Evaluaci\u00f3n socio-econ\u00f3mica de la entrega de leche\" Purita\" ala embarazada en Chile. P. imprenta: CHILE. Revista M\u00e9dica de Chile. Descriptores: EMBARAZO; LECHE \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nutrici\u00f3n materna y su repercusi\u00f3n con el estado fetal y del reci\u00e9n nacido",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ART\u00cdCULOS DE ACTUALIZACI\u00d3N UNA PROPUESTA PARA PA\u00cdSES LATINOAMERICANOS: INVESTIGAR LOS PROBLEMAS NUTRICIONALES Y EL S\u00cdNDROME METAB\u00d3LICO DESDE EL INICIO DEL EMBARAZO A PROPOSAL \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REVISTA CHILENA DE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medwave. A\u00f1o VII, No. 6, Julio 2007. Derechos Reservados. Una Propuesta para Todos Nuestros Pa\u00edses: los Problemas Nutricionales Empiezan en el Embarazo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La epidemia de obesidad en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iSFXGW0AAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}