{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iU9bwigAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jose Tomas Alvarado Marambio",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=iU9bwigAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Instituto de Filosof\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Metaf\u00edsica Anal\u00edtica",
        "Epistemolog\u00eda",
        "Filosof\u00eda de la Religi\u00f3n",
        "Filosof\u00eda del Lenguaje"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://filosofia.uc.cl/Academicos/alvarado-marambio-jose-tomas",
    "citedby": 305,
    "citedby5y": 172,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 6,
    "i10index": 8,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2006": 2,
        "2007": 1,
        "2008": 2,
        "2009": 9,
        "2010": 13,
        "2011": 9,
        "2012": 1,
        "2013": 7,
        "2014": 3,
        "2015": 13,
        "2016": 4,
        "2017": 39,
        "2018": 19,
        "2019": 18,
        "2020": 89,
        "2021": 35,
        "2022": 15,
        "2023": 12,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Derecho a la felicidad?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dikaion 25 (2), 243-265, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10036920163799520823",
            "cites_id": [
                "10036920163799520823"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es una\" religi\u00f3n\"? Tres teor\u00edas recientes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8373138866692924105",
            "cites_id": [
                "8373138866692924105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Posthumanismo e hibridaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6709104473456837161",
            "cites_id": [
                "6709104473456837161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mundos posibles como universales estructurales m\u00e1ximos: una conjetura ontol\u00f3gica",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "An\u00e1lisis filos\u00f3fico 27 (2), 119-145, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7183415763178848702",
            "cites_id": [
                "7183415763178848702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n de los universales en metaf\u00edsica modal",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Teorema: Revista Internacional de Filosof\u00eda, 77-101, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12861240517088018354",
            "cites_id": [
                "12861240517088018354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethical problems with the preimplantation genetic diagnosis of human embryos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4915107941058529538",
            "cites_id": [
                "4915107941058529538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una teor\u00eda causal de la modalidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ideas y valores 58 (140), 173-196, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10084493809263397226",
            "cites_id": [
                "10084493809263397226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es el espacio ontol\u00f3gico modal?",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Philosophica, 7-44, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15569192432937686365",
            "cites_id": [
                "15569192432937686365"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas modales ling\u00fc\u00edsticas refinadas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 64 (240), 315-343, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8281540852114094302",
            "cites_id": [
                "8281540852114094302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esencias individuales e identidad primitiva",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Analytica-Revista de Filosofia 11 (2), 155-195, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13729262088326242598",
            "cites_id": [
                "13729262088326242598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos teor\u00edas nucleares de la sustancia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cuadernos de filosof\u00eda, 29-51, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9554132437119077503",
            "cites_id": [
                "9554132437119077503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad personal y ontolog\u00eda de la persona",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas Philosophica 33 (66), 77-112, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14463075366332116479",
            "cites_id": [
                "14463075366332116479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos alternativas de ontolog\u00eda ang\u00e9lica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuestiones Teol\u00f3gicas 41 (95), 75-96, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17308085731075345319",
            "cites_id": [
                "17308085731075345319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La explicaci\u00f3n reductiva de los estados de cosas y el regreso de Bradley",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "An\u00e1lisis filos\u00f3fico 32 (2), 155-178, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14861275572806453954",
            "cites_id": [
                "14861275572806453954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clases de tropos como universales ersatz",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Trans/form/acao 34, 87-114, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5402859967673183379",
            "cites_id": [
                "5402859967673183379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de origen y metaf\u00edsica modal",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Di\u00e1noia 50 (54), 3-32, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14568594711564086237",
            "cites_id": [
                "14568594711564086237"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustratos versus c\u00famulos ontolog\u00edas alternativas para objetos particulares",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4775939668123637148",
            "cites_id": [
                "4775939668123637148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principios de causalidad y metaf\u00edsica modal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista latinoamericana de filosof\u00eda 39 (1), 5-42, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9968573017927042999",
            "cites_id": [
                "9968573017927042999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios modales incompletos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Praxis filos\u00f3fica, 143-168, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6289096596299510020",
            "cites_id": [
                "6289096596299510020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hilary Putnam: El argumento de teoria de modelos contra el realismo.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14564481836149386796",
            "cites_id": [
                "14564481836149386796"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter Individual del Nasciturus-Analisis del Periodo entre la Concepcion y la Implantacion del Embrion, El",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 21, 345, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16261197993513408077",
            "cites_id": [
                "16261197993513408077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesitismo de segundo orden",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "eidos, 268-301, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10029448516458426600",
            "cites_id": [
                "10029448516458426600"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El argumento de sustracci\u00f3n para universales trascendentes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Kriterion: Revista de Filosofia 53, 263-279, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2462706283585338808",
            "cites_id": [
                "2462706283585338808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio modal y universales estructurales m\u00e1ximos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios de filosof\u00eda, 111-138, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8855076058702452125",
            "cites_id": [
                "8855076058702452125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de mundo determinista",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Eikas\u00eda: revista de filosof\u00eda, 93-109, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4559526897849946254",
            "cites_id": [
                "4559526897849946254"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eucarist\u00eda, presencia real y viajes en el tiempo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuestiones Teol\u00f3gicas 46 (106), 319-350, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3592953756775731581",
            "cites_id": [
                "3592953756775731581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades determinables, propiedades determinadas y semejanza",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Discusiones filos\u00f3ficas 15 (24), 129-162, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4542163835817308535",
            "cites_id": [
                "4542163835817308535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "F\u00f3rmulas Barcan de segundo orden y universales trascendentes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ideas y valores 62 (152), 111-131, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13369031356255096880",
            "cites_id": [
                "13369031356255096880"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Instantiation as partial identity",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Organon F 19 (4), 459-487, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11547255207061518769",
            "cites_id": [
                "11547255207061518769"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dios y el problema de los universales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Apor\u00eda\u00b7 Revista Internacional de Investigaciones Filos\u00f3ficas, 42-61, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3259986804553647297",
            "cites_id": [
                "3259986804553647297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universales estructurales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Manuscrito 34, 469-519, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3792090451580449432",
            "cites_id": [
                "3792090451580449432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de identidad para universales trascendentes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Alpha (Osorno), 25-38, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5757535784051099724",
            "cites_id": [
                "5757535784051099724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evoluci\u00f3n del pensamiento de Hilary Putnam",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1174449554713054921",
            "cites_id": [
                "1174449554713054921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nomic Holism",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11264145034774384395",
            "cites_id": [
                "11264145034774384395"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de poder causal: Consecuencias de diferentes teor\u00edas modales y causales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista colombiana de filosof\u00eda de la ciencia 14 (29), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10467067711299891117",
            "cites_id": [
                "10467067711299891117"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas recientes de la Trinidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Veritas, 189-217, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2508069173995207138",
            "cites_id": [
                "2508069173995207138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carmichael acerca de proposiciones y universales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10182939634081509005,3589805883066271919",
            "cites_id": [
                "10182939634081509005",
                "3589805883066271919"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Confieren poderes causales los universales trascendentes?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "T\u00f3picos (M\u00e9xico), 225-257, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15806085189683529511",
            "cites_id": [
                "15806085189683529511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bidimensionalismo epist\u00e9mico y el espacio ontol\u00f3gico modal",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cr\u00edtica (M\u00e9xico, DF) 39 (117), 3-18, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12474545465252912864",
            "cites_id": [
                "12474545465252912864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho a la vida y libertad de conciencia. An\u00e1lisis de un modelo de racionalidad pr\u00e1ctica::(comentario de una sentencia).",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9732503934692390193",
            "cites_id": [
                "9732503934692390193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acompa\u00f1ar, discernir e integrar la fragilidad El cap\u00edtulo VIII de Amoris Laetitia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Medell\u00edn 42 (165), 389-414, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8077568407419945427",
            "cites_id": [
                "8077568407419945427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DERECHOS FUNDAMENTALES, INTERPRETACION PROPORCIONALISTA Y CONSECUENCIALISMO: LA RELEVANCIA JUR\u00cdDICA DE LAS TEOR\u00cdAS MORALES FUNDAMENTALES",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios constitucionales 13 (2), 391-420, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8776624671804834112",
            "cites_id": [
                "8776624671804834112"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El universal de pluriverso",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda 66, 25-44, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14509173648762372164",
            "cites_id": [
                "14509173648762372164"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de justificaci\u00f3n a priori",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Discusiones filos\u00f3ficas 9 (12), 97-122, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5279788930531083954",
            "cites_id": [
                "5279788930531083954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas \u00e9ticos con el diagn\u00f3stico gen\u00e9tico preimplantacional de embriones humanos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Acta bioethica 24 (1), 75-83, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10641713592922324947",
            "cites_id": [
                "10641713592922324947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inconmensurabilidad de los valores b\u00e1sicos y proporcionalismo: presupuestos filos\u00f3ficos de la interpretaci\u00f3n proporcionalista de los derechos fundamentales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista chilena de derecho 43 (1), 311-334, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11817193049287098393",
            "cites_id": [
                "11817193049287098393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia el fortalecimiento de la coparentalidad: un aporte para la atenci\u00f3n pastoral en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18239007915995946984",
            "cites_id": [
                "18239007915995946984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" noche oscura del alma\" y externalismo sobre la fe",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda open insight 6 (9), 109-140, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4135737930207242431",
            "cites_id": [
                "4135737930207242431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SER Y BIEN: CONSIDERACIONES ACERCA DE LA SIMPLICIDAD DIVINA.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Lumen Veritatis 7 (29), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16021509021985457423",
            "cites_id": [
                "16021509021985457423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SUSTRATOS VERSUS C\u00daMULOS",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "L\u00cdMITE Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 9 (29), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12896408528253126184",
            "cites_id": [
                "12896408528253126184"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Two Alternatives of Angelic Ontology",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cuestiones teol\u00f3gicas 41 (95), 75-96, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15554458524665244535",
            "cites_id": [
                "15554458524665244535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol de los padres en la transmisi\u00f3n de valores: La vigencia del valor del respeto",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "International Journal of Developmental and Educational Psychology 1 (1), 209-216, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14588817957895484305",
            "cites_id": [
                "14588817957895484305"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundaci\u00f3n y reducci\u00f3n.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16194767318978220281",
            "cites_id": [
                "16194767318978220281"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libertad de la voluntad y poderes causales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Veritas, 107-123, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13497517600620685148",
            "cites_id": [
                "13497517600620685148"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Natural Laws, Modality and Universals.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Natural Laws, Modality and Universals., 207-233, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4242096040998564586",
            "cites_id": [
                "4242096040998564586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cr\u00edtica de Hilary Putman a las epistemolog\u00edas de Interfaces",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13617676042269075338",
            "cites_id": [
                "13617676042269075338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es realista el realismo de Putnam?",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Analog\u00eda (M\u00e9xico. 1998) 14 (2), 55-80, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8137586695772919989",
            "cites_id": [
                "8137586695772919989"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c1LGEBRAS DE UNIVERSALES.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Cr\u00edtica 56 (166), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n sobre el origen de la vida y sus presupuestos filos\u00f3ficos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Veritas, 81-108, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:4hFrxpcac9AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es la vida una clase natural?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Colombiana de Filosof\u00eda de la Ciencia 23 (46), 289-311, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Omnis negatio est determinatio La cuesti\u00f3n de los universales negativos.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Teorema 42 (2), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Every negation is a determination. The question of negative universals",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TEOREMA 42 (2), 107-132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Omnis negatio est determinatio: La cuesti\u00f3n de los universales negativos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Teorema: Revista internacional de filosof\u00eda 42 (2), 107-132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The cognitive theory of propositions and metaphysics of properties",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 23 (41), 31-58, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La teor\u00eda cognitiva de las proposiciones y metaf\u00edsica de propiedades",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 23 (41), 31-58, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tropo de ser y haecceitas. Una interpretaci\u00f3n de Alonso Brice\u00f1o",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "S\u00edntesis. Revista de Filosof\u00eda 4 (1), 27-58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A modal-causal argument for a concrete necessary object",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tropo de ser y haecceitas. Una interpretaci\u00f3n de Alonso Brice\u00f1o",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PHILOSOPHY AND PHENOMENOLOGICAL RESEARCH 97.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Aporia. Revista Internacional de Investigaciones Filosoficas, 92-104, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contenidos/Contents",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Santiago, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Index as a Disruptive Presence",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "University of Auckland, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arist\u00f3teles en la metaf\u00edsica anal\u00edtica contempor\u00e1nea Aristotle in Contemporary Analytic Metaphysics",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arist\u00f3teles en la metaf\u00edsica anal\u00edtica contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "\u00c1peiron: estudios de filosof\u00eda, 11-43, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Holismo n\u00f3mico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "T\u00f3picos (M\u00e9xico), 11-44, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eucharist, Real Presence, and Time Travel",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cuestiones Teol\u00f3gicas 46 (106), 319-350, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reformulaci\u00f3n del sistema local de protecci\u00f3n de la infancia en el espacio comunal: prevenci\u00f3n de la vulneraci\u00f3n de derechos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Propuestas para Chile, 283, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructuras fundamentales concretas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Manuscrito 42, 121-168, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sombra de universales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fenomenolog\u00eda de los universales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are tropes simple?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are Tropes Simple?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Teorema: Revista internacional de filosof\u00eda 38 (2), 51-72, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FENOMENOLOG\u00cdA DE LOS UNIVERSALES Y METAF\u00cdSICA DE PROPIEDADES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "\u00c9ndoxa, 193-226, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONCRETE FUNDAMENTAL STRUCTURES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "MANUSCRITO 42 (1), 121-168, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aristotelismo y leyes naturales funcionales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista del Departamento de Filosof\u00eda, 46, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Animalismo y animales racionales",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas y mentes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:q3CdL3IzO_QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de identidad para organismos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00famulos de tropos nucleares",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fe sobrenatural y el valor epistemol\u00f3gico del testimonio",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00famulos de tropos nucleares",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Philosophia 77 (1), 9-46, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Second-Order Necessitism [Spanish]",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "eidos, 268-301, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Second-Order Necessitism",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Eidos, 268-301, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Second-Order Necessitism",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Eidos: Revista de Filosof\u00eda de la Universidad del Norte, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSONAL IDENTITY AND ONTOLOGY OF PERSON",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitas Philosophica 33 (66), 77-112, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuclear Bundles of Tropes and Ontological Dependence",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuclear Trope Bundles and Ontological Dependence",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esencias y espacio modal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuclear Bundles of Tropes and Ontological Dependence",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Disputatio. Philosophical Research Bulletin 5 (6), 205-224, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Derecho a la felicidad?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "D\u00edkaion: revista de actualidad jur\u00eddica 25 (2), 243-265, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esencias y espacio modal",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda UCSC 15 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acompa\u00f1ar, discernir e integrar la fragilidad El cap\u00edtulo VIII de Amoris Laetitia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Medell\u00edn. Biblia, Teolog\u00eda y Pastoral para Am\u00e9rica Latina y El Caribe 42 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What is a Religion? Three Recent Theories",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ILU-REVISTA DE CIENCIAS DE LAS RELIGIONES 21, 31-49, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The'Dark Night of the Soul'and Externalism on Faith",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de filosof\u00eda open insight 6 (9), 109-140, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Definici\u00f3n Impl\u00edcita de la Existencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Principia: an international journal of epistemology 19 (1), 93-119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tropes and Resemblance",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundaci\u00f3n y causalidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:XoXfffV-tXoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Grounding Problem for Aristotelianism",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La\" noche oscura del alma\" y externalismo sobre la fe",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u201cnoche oscura del alma\u201d y externalismo sobre la fe",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Open Insight 6 (9), 109-140, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la guerra al ideal racional de la paz en la filosof\u00eda del derecho de Immanuel Kant",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una definici\u00f3n impl\u00edcita de la existencia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos teor\u00edas nucleares de la sustancia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ontolog\u00edas de c\u00famulos de tropos nucleares",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "IX Encuentro AFHIC/XXV Jornadas Epistemolog\u00eda e Historia de las Ciencias, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinable properties, determined properties and likeness",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 15 (24), 129-162, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de poder causal. Consecuencias de diferentes teor\u00edas modales y causales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estados de cosas y relaciones de fundaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "T\u00f3picos: Revista de Filosof\u00eda de Santa Fe, 93-122, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades determinadas, propiedades determinables y semejanza",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analog\u00eda en las atribuciones divinas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estados de cosas y relaciones de fundaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ser y bien: Consideraciones acerca de la simplicidad divina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Second-Order Barcan Formulas and Transcendent Universals",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ideas y Valores 62 (152), 111-131, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estados de cosas en el tiempo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recent theories of the Trinity",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Veritas: Revista de Filosof\u00eda y Teolog\u00eda 29, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00edndice alfab\u00e9tico del volumen 46 index of volume 46",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ANUARIO FILOS\u00d3FICO 46 (3), 711, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTUDIOS/ARTICLES",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "ESTUDIOS 46 (3), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Relation of Instantiation",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Filozofia Nauki 21 (2 (82)), 31-49, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estados de cosas en el tiempo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de Humanidades de Valpara\u00edso, 83-104, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE SUBSTRACTION ARGUMENT IN UNIVERSAL TRANSCENDENTALS",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "KRITERION-REVISTA DE FILOSOFIA 53 (125), 263-279, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dynamic biomass growth model for Mytilus chilensis in longline culture systems",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "UNIV VALPARAISO, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El argumento de sustracci\u00f3n para universales trascendentes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universales Estructurales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Manuscrito: revista internacional de filosof\u00eda 34 (2), 471-521, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dios y el problema de los universales.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curr\u00edculos acad\u00e9micos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Chile jose. alvarado. m@ ucv. cl",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "T\u00f3picos 40, 225-257, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classes of tropes as Ersatz universals",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "TRANS/FORM/A\u00c7\u00c3O: Revista de Filosofia da Unesp 34 (1), 87-114, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identity Conditions for transcendent Universals",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 25-38, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The problem of universals",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "FILOSOFIA UNISINOS 11 (2), 112-129, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modal space and maximal structural universals",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios de Filosof\u00eda, 111-138, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n de los universales en metaf\u00edsica modal",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The function of universals in modal metaphysics",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "TEOREMA 29 (3), 77-101, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El problema de los universales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Filosofia Unisinos 11 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The notion of a deterministic world",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "EIKASIA-REVISTA DE FILOSOFIA, 93-109, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incomplete Modal Spaces",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Praxis Filos\u00f3fica, 143-168, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNIVERSALES TRASCENDENTES Y METAFISICA MODAL",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de mundo determinista",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una teor\u00eda causal de la modalidad",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ideas y valores: Revista Colombiana de Filosof\u00eda 58 (140), 8, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The notion of a priori justification",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 9 (12), 97-122, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sophisticated linguistic modal theories",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "PENSAMIENTO 64 (240), 315-343, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA TRANSFORMACI\u00d3N EN METAF\u00cdSICA MODAL",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios de Epistemolog\u00eda 6, 23-39, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agnosticismo modal",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de origen e Identidad fundada; consideraciones cr\u00edticas en torno al argumento de Forbes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de origen e Identidad fundada; consideraciones cr\u00edticas en torno al argumento de Forbes",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Observaciones filos\u00f3ficas, 23, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modal agnosticism",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ANUARIO FILOSOFICO 41 (3), 597-620, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es Incoherente la Postulaci\u00f3n de Mundos Posibles?",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "abstracta 4 (2), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agnosticismo modal",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anuario filos\u00f3fico 41 (3), 597-620, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sophisticated linguistic modal theories",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POSSIBLE WORLDS AS MAXIMUM STRUCTURAL UNIVERSALS: AN ONTOLOGICAL CONJECTURE",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "ANALISIS FILOSOFICO 27 (2), 119-+, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MUNDOS POSIBLES COMO UNIVERSALES ESTRUCTURALES MAXIMOS",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic Two-Dimensionalism and Ontological Modal Space",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cr\u00edtica (M\u00e9xico, DF) 39 (117), 3-18, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es el bi-dimensionalismo epist\u00e9mico?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuadernos de Filosof\u00eda, 27-59, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo podr\u00edan ser las cosas. Nota cr\u00edtica a: Penelope Mackie, How things might have been. Individuals, kinds and essential properties, Oxford: Clarendon Press, 2006",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemic Two-Dimensionalism and the Ontological Modal Space",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "CRITICA-MEXICO- 117, 3, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sapientia, 2006, Vol. LXI, n\u00ba 219-220 (n\u00famero completo)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Filosof\u00eda y Letras, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestation and compositionality",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas de epistemolog\u00eda modal",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Discusiones Filos\u00f3ficas 7 (10), 33-62, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consecuencias normativas de la naturaleza",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Filosof\u00eda y Letras, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas anti-realistas de la verdad",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Universidad Andr\u00e9s Bello (Chile), 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intuicionismo, anti-realismo y manifestaci\u00f3n en Michael Dummett",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA ESTRUCTURA DE UNA TEORIA DEL SIGNIFICADO Y SUS IMPLICACIONES METAFISICAS",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ARGUMENTO DE TEORIA DE MODELOS DE PUTNAM Y LA METODOLOGIA PARA LA COMPRENSION DE LAS NOCIONES INTENCIONALES/Putnam's Model-Theoretic Argument and the Methodology for \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Theoria: An International Journal for Theory, History and Foundations of \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El argumento de teor\u00eda de modelos de Putnam y la metodolog\u00eda para la comprensi\u00f3n de las nociones intencionales",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Servicio Editorial de la Universidad del Pa\u00eds Vasco/Euskal Herriko \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TIERCELIN, CLAUDINE, Hilary Putnam, l'h\u00e9ritage pragmatiste, Presses Universitaires de France, Paris, 2002, 126 p\u00e1gs.[RECENSI\u00d3N]",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS SEGUNDOS ANAL\u00cdTICOS DE ARIST\u00d3TELES SIN CAUSALIDAD. SOBRE UNA INTERPRETACI\u00d3N DE R. McKIRAHAN",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "M\u00e9thexis 12 (1), 125-132, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derecho a la Vida y Libertad de Conciencia-Analisis de Un Modelo de Racionalidid Practica",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Revista chilena de derecho 22, 91, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter individual del nasciturus. An\u00e1lisis del per\u00edodo entre la concepci\u00f3n y la implantaci\u00f3n del embri\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter individual del nasciturus. An\u00e1lisis del per\u00edodo entre la concepci\u00f3n y la implantaci\u00f3n del embri\u00f3n",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Revista chilena de derecho 21 (2), 345-350, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:wbdj-CoPYUoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanicismo radical y metaf\u00edsica de la causalidad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metaf\u00edsica de los atributos divinos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u00e1lgebra de universales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Omnis negatio est determinatio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causal inheritance and Second-order Properties 74",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "States of affairs in time",
                "citation": "Universidad de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1.2. \u00c1lgebras de universales",
                "citation": "XXII Jornadas Rolando, 4, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un argumento modal-causal para un objeto concreto necesario",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Notas de metaf\u00edsica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 no podemos evitar la destrucci\u00f3n de la biblioteca de Alejandr\u00eda?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Por qu\u00e9 no podemos evitar la destrucci\u00f3n de la Biblioteca de Alejandr\u00eda?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas y mentes",
                "citation": "DiscusionEs contEmpoR nEAs En FilosoF A DE lA mEntE, 13, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundaci\u00f3n y causalidad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nomic Holism",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO IX",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INVESTIGADORES",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esencias individuales e identidad primitiva",
                "citation": "Jos\u00e9 Ahumada, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas e identidad personal",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n general",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sombra de universales",
                "citation": "Conceptos 34, 109, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ISSN 0716-9884 Publicaci\u00f3n anual Incluida en\u2022 Dialnet (http://dialnet. unrioja. es) DIRECTOR",
                "citation": "Departamento de Filosofia, Universidad de Concepci\u00f3n Concepci\u00f3n. Chile, 2012, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TEOR\u00cdAS ANTI-REALISTAS DE LA VERDAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SUSTRATOS VERSUS C\u00daMULOS ONTOLOG\u00cdAS ALTERNATIVAS PARA OBJETOS PARTICULARES SUBTRATUM VERSUS CUMULUS: ALTERNATIVE ONTOLOGIES FOR PARTICULAR OBJETS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bundles of tropes as ersatz objects",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas ang\u00e9licas y redenci\u00f3n trans-mundana",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo podr\u00edan ser las cosas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inconmensurabilidad de los valores b\u00e1sicos y proporcionalismo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones de identidad para organismos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paz Valverde Forttes",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fe sobrenatural y el valor epistemol\u00f3gico del testimonio",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de poder causal",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iU9bwigAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}