{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iWrKGUYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "VERONICA MARIEL ORQUEDA",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "ling\u00fc\u00edstica diacr\u00f3nica",
        "gram\u00e1tica"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 63,
    "citedby5y": 55,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 2,
        "2019": 5,
        "2020": 10,
        "2021": 10,
        "2022": 20,
        "2023": 9,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alignment Change and the Emergence of the Thematic Conjugation from Proto\u2010Indo\u2010European to Indo\u2010European: A Wedding of Hypotheses",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Transactions of the Philological Society 119 (2), 107-151, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11277814586216118696",
            "cites_id": [
                "11277814586216118696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Es llegar y llevar: construcciones multiverbales de verbo finito coordinadas en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Lenguas Modernas, 163-186, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17303081193252092689",
            "cites_id": [
                "17303081193252092689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexivity in Vedic",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17250594809363567394",
            "cites_id": [
                "17250594809363567394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo diacr\u00f3nico de las funciones de se y sibi del lat\u00edn arcaico al lat\u00edn cl\u00e1sico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 56 (2), 483-557, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=627861492372553020",
            "cites_id": [
                "627861492372553020"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Llegar no es igual a coger. Dos momentos en la gramaticalizaci\u00f3n de las construcciones multiverbales en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La evoluci\u00f3n de las per\u00edfrasis verbales en espa\u00f1ol. Una aproximaci\u00f3n desde \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17520501833088795944",
            "cites_id": [
                "17520501833088795944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexivos e intensificadores en las formaciones con auto-: perspectiva hist\u00f3rica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 52 (2), 147-162, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=535813669508567644",
            "cites_id": [
                "535813669508567644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetivizaci\u00f3n, alcance y gramaticalizaci\u00f3n: de la interruptividad a la admiratividad en construcciones del tipo llegar y+ VF1",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 54 (2), 219-256, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17597424202814747137",
            "cites_id": [
                "17597424202814747137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunos problemas en torno a la noci\u00f3n de s\u00e1nscrito cl\u00e1sico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Guillermo de Ockham: Revista cient\u00edfica 14 (1), 107-114, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16631244361794820958",
            "cites_id": [
                "16631244361794820958"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La expresi\u00f3n de la reflexividad en la lengua v\u00e9dica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Complutense de Madrid, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16520446765942062793",
            "cites_id": [
                "16520446765942062793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From Proto-Indo-European to Old Latin ipse and iste: Two Sides of the Same Coin?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Emerita 89 (2), 251-278, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11394155604820302504",
            "cites_id": [
                "11394155604820302504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spanish [auto + V + se] constructions",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Folia Linguistica 54 (3), 615-645, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1961450884380396246",
            "cites_id": [
                "1961450884380396246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diachronic Development of Functions of se and sibi in Latin",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "sLE Digital Conference 26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2559654985692290325",
            "cites_id": [
                "2559654985692290325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapas sem\u00e1nticos de tan\u016b\u0301-y sv\u00e1-en v\u00e9dico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "comunicaci\u00f3n presentada en el III Congreso Internacional de la Sociedad \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3667969770906864752",
            "cites_id": [
                "3667969770906864752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A la altura de las expectativas: interacciones entre la negaci\u00f3n y construcciones multiverbales del tipo llegar y+ VF",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Verba: Anuario Galego de Filolox\u00eda 49, 1-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10476039660934025102",
            "cites_id": [
                "10476039660934025102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AQU\u00cd LLEGAS, PERO ALL\u00c1 COGES: DISTRIBUCI\u00d3N DIALECTAL DE LOS AUXILIARES DE LAS CONSTRUCCIONES MULTIVERBALES DE VERBOS FINITOS COORDINADOS EN ESPA\u00d1OL.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Itinerarios (1507-7241), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6254835666942496753",
            "cites_id": [
                "6254835666942496753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconstructing the PIE reflexive function within an active alignment system",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "BOOK OF ABSTRACTS, 366, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=402731659592211037",
            "cites_id": [
                "402731659592211037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sv\u00e1-como intensificador en v\u00e9dico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 159-182, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17901473859962840151",
            "cites_id": [
                "17901473859962840151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VARIACI\u00d3N SEM\u00c1NTICA DE \u0100TM\u00c1N- EN EL R\u0325GVEDA Y EL ATHARVAVEDA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alfa: Revista de Lingu\u00edstica (S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto) 59, 335-362, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16349813239198688858",
            "cites_id": [
                "16349813239198688858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reevaluating the etymology of Latin reflexives",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Folia Linguistica 56 (s43-s1), 33-63, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del proto-indoeuropeo a ipse e iste en lat\u00edn arcaico:\u00bf Dos caras de la misma moneda?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Emerita 89 (2), 251-278, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Languages and Texts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Vedic Language and Its Texts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 37-47, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u0100TM\u00c1N-and TM\u00c1N",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 185-206, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Middle Voice",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 48-127, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Index of Cited Texts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical Bases and Problematic Issues Regarding Reflexivity",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 15-36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SV\u00c1-and SVAY\u00c1M",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 128-144, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Final Observations",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 207-218, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Some Observations Regarding the Cited Vedic Examples",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TAN\u016a",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Reflexivity in Vedic, 145-184, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Es llegar y llevar: construcci\u00f3n multiverbales de verbo finito coordinadas en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dossier: Estudios actuales de ling\u00fc\u00edstica hist\u00f3rica en Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 207-211, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Focalizaci\u00f3n con y sin incidencia argumental en la formaci\u00f3n de palabras: el aporte de algunas lenguas indoeuropeas antiguas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 339-355, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vedic Sva-as an intensifier",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ONOMAZEIN, 159-182, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos Sem\u00e1nticos Y Sint\u00e1cticos De* SWE-En Proto-Indoeuropeo",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sv\u00e1-como intensificador en v\u00e9dico. Vedic Sv\u00e1-as an intensifier.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexives and intensifiers in word-formations with auto-: a historical perspective",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transitividad y reflexividad en v\u00e9dico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 123-138, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variaci\u00f3n sem\u00e1ntica de atm\u00e1n-en el Rgveda y el Atharvaveda",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alfa: Revista de Linguistica 59 (2), 335, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SEMANTIC CHANGE OF \u0100TM\u00c1N-IN THE... GVEDA AND THE ATHARVAVEDA.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Alfa: Revista de Ling\u00fc\u00edstica 59 (2), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la ling\u00fc\u00edstica moderna a la filolog\u00eda: el caso de la reflexividad en V\u00e9dico: EN S\u00e9ptimo centenario estudios orientales en Salamanca",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad de Salamanca, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la ling\u00fc\u00edstica moderna a la filolog\u00eda: el caso de la reflexividad en v\u00e9dico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Aportes de la ling\u00fc\u00edstica moderna a la filolog\u00eda: el caso de la reflexividad \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapas sem\u00e1nticos de tan-y sv\u00e1-en v\u00e9dico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ling\u00fc\u00edstica XL: el ling\u00fcista del siglo XXI, 175-183, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latin ecce: arguments in favor of its development from a PIE demonstrative",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "From and Towards Demonstratives: Grammaticalization Processes and Beyond",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevance of the scope of operators in determining the basic meaning of a construction. The case of \u00abtook and went away\u00bb(\u201cagarr\u00f3 y se fue\u201d) in Spanish",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iWrKGUYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}