{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "JCQ9j88AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andres Kalawski Isla",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=JCQ9j88AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "teatro",
        "historia",
        "Chile"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 34,
    "citedby5y": 23,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 5,
        "2018": 5,
        "2019": 5,
        "2020": 5,
        "2021": 8,
        "2022": 2,
        "2023": 2,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Torture and Disappearance in Chilean Theatre from Dictatorship to Transitional Justice1",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Theatre Research International 40 (3), 303-313, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11036006003835449672",
            "cites_id": [
                "11036006003835449672"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Falso mutis: oficio de actores en la\" \u00e9poca de oro\" del teatro chileno 1910-1947",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3407247782925033598",
            "cites_id": [
                "3407247782925033598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las cosas que no pasan: relato de una transmigraci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of IberIan and latIn amerIcan research 22 (2), 187-203, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16921999384113106757",
            "cites_id": [
                "16921999384113106757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las cosas que no pasan: relato de una transmigraci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Iberian and Latin American Research 22 (2), 187-203, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16921999384113106757,5925386793373875579",
            "cites_id": [
                "16921999384113106757",
                "5925386793373875579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New Opportunities, New Challenges: Graduate Studies in the Context of a New Institutional Paradigm for the Arts and Sciences in Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Theatre Topics 29 (2), E-1-E-8, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2538830500011183622",
            "cites_id": [
                "2538830500011183622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acci\u00f3n, verdad y sentido: potencia y l\u00edmite de la performance en el ejercicio historiogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 199-212, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17090975396965248757,10118449706269415543,223181712543949792,7573499798871157758",
            "cites_id": [
                "17090975396965248757",
                "10118449706269415543",
                "223181712543949792",
                "7573499798871157758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una bohemia muy decente: Las familias en el primer volumen de la Antolog\u00eda Un siglo de dramaturgia chilena 1910\u20131950",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de Literatura 20 (39), 296-311, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3251961641996982288,9463636569128662546",
            "cites_id": [
                "3251961641996982288",
                "9463636569128662546"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escenas contra la soledad: el di\u00e1logo en los duetos pop",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Contrapulso-Revista latinoamericana de estudios en m\u00fasica popular 2 (1), 3-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4669637737421275433",
            "cites_id": [
                "4669637737421275433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cMi dulce, mi querido, mi bello teatro cr\u00edtica\u201d: Di\u00e1logo sobre la funci\u00f3n del teatro y la cr\u00edtica desde el Chile actual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 163-179, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3126352176313454782",
            "cites_id": [
                "3126352176313454782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Viuda universitaria, huacho moderno: trayectoria interpretativa y gen\u00e9tica teatral de\" La viuda de apablaza\"",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Anales de literatura chilena, 113-128, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17261785095475665188,6458241134058167925",
            "cites_id": [
                "17261785095475665188",
                "6458241134058167925"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cronotopos del testimonio en cinco obras dram\u00e1ticas chilenas postdictadura",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Chile, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3485814544536648780",
            "cites_id": [
                "3485814544536648780"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Modelo (incentivos perversos)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo dom\u00e9stico en el teatro chileno reciente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Hispam\u00e9rica: Revista de literatura, 23-32, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua para mi molino. Lectura de la controversia Bello-Lastarria a trav\u00e9s de Bertolt Brecht y Carlo Ginzburg",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Taller de Letras, 151-160, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mi dulce cr\u00edtica: funci\u00f3n de la cr\u00edtica/funci\u00f3n del teatro en el Chile postautoritario",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El peque\u00f1o viol\u00edn",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teatro Universidad Cat\u00f3lica, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos gelatinas en el teatro documental contempor\u00e1neo= Two gelatins in the contemporary documentary theatre.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de audiencias en el Concurso Fondart Nacional y Regional",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CLAVES DE RECEPCI\u00d3N1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decir bien, decir natural",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "JCQ9j88AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 1
    }
}