{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "k2y5OhwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Marcela Alexandre Moya",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=k2y5OhwAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Sociolog\u00eda de la cultura y las comunicaciones",
        "m\u00e9todos de investigaci\u00f3n social"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://www.elfantasma.cl/",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2022": 4,
        "2023": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OmaRfrEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Angie Quintanilla Espinoza",
            "affiliation": "Universidad de Concepci\u00f3n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3RA7bb4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Antonio Mart\u00ednez Fern\u00e1ndez",
            "affiliation": "Investigador y Docente. Universidad de Concepci\u00f3n, Universidad del Desarrollo. (Chile)"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La funci\u00f3n de la retroalimentaci\u00f3n correctiva indirecta en la reescritura de g\u00e9neros acad\u00e9micos con modalidad narrativa elaborados por estudiantes novatos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 306-331, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6009270279606489623",
            "cites_id": [
                "6009270279606489623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las letras han anticipado hechos que despu\u00e9s investig\u00f3 la ciencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Cuhso https://doi.org/10.7770/cuhso-v33n1-art5, 378-385, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rituales de muerte como patrimonio; salvaguarda de los cementerios simb\u00f3licos de la bah\u00eda del Bio Bio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00e9poca de la virtualidad, el simulacro y la simulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "An\u00e1lisis y enfoques novedosos para contenidos culturales 32, 495, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepci\u00f3n de cuentos.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Editorial Escaparate, ISBN 978-956-394-060-2 3, 526, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres historias de locura y crimen; retazos y fragmentos de Concepci\u00f3n.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Los largos a\u00f1os sesenta en el Gran Concepci\u00f3n 1959-1973; ISBN 978.956.9827-2 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00e9poca de la imagen del mundo en movimiento virtualidad: simulacro y simulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "X Congreso Universitario Internacional sobre Contenidos, Investigaci\u00f3n \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \u00e9poca de la virtualidad: el simulacro y la simulaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "An\u00e1lisis y enfoques novedosos para contenidos culturales, 41-53, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": ")A(n\u00f3nimos. M\u00e1rgenes de la escritura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Editorial Escaparate, Chile. ISBN: 978-956-394-040-4 2, 438, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De sociolog\u00eda y literatura La revuelta cultural penquista: cuentos y vida cotidiana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Logos (La Serena) 28 (2), 459-470, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociology and literature, the penquist cultural revolt: stories and daily life",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "LOGOS-REVISTA DE LINGUISTICA FILOSOFIA Y LITERATURA 28 (2), 459-470, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pretextos de cuentos penquistas d(E)l Sur",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial Escaparate, Chile. ISBN: 978-956-394-024-4 1, 293, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De Sociolog\u00eda y Literatura.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Logos 28 (0716-7520), 459-470, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunidad innombrable. La \u00e9poca de lo contempor\u00e1neo y las contig\u00fcidades sociales.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Memorias de la Locura en Movimiento 2, 21-89, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias de la locura en movimiento. Todas \u00edbamos a ser locas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial Escaparate. Concepci\u00f3n de Chile. ISBN: 978-956-394-018-3 2, 342, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El pensamiento de la espera",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Memorias de la locura en movimiento. En la ciudad de la bruma, 197 - 205, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Olvidar a Foucault: una posibilidad para liberar las pr\u00e1cticas sociales",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Teuth, 51 - 60, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias de la locura en movimiento. En la ciudad de la bruma",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Editorial Escaparate. Concepci\u00f3n de Chile, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Olvidar a Foucault: Una posibilidad para liberar las pr\u00e1cticas sociales",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Saber, Poder, Subjetividad. Seminario Michel Foucault, 247 - 256, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Saber, Poder, Subjetividad. Seminario Michel Foucault.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Editorial Escaparate. Concepci\u00f3n de Chile., 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La locura como pregunta fuera de promedio",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fragmentos de (Cyber) Locura, 119 - 126, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fragmentos de (cyber) locura",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Fragmentos de 1, 183, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "k2y5OhwAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}