{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Kdx-Rd8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Fernando Arancibia-Collao",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Kdx-Rd8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "\u00c9tica",
        "meta\u00e9tica",
        "\u00e9ticas aplicadas",
        "ley natural",
        "\u00e9tica de la empresa y la econom\u00eda."
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://uc-cl.academia.edu/FernandoArancibia",
    "citedby": 9,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 1,
        "2021": 3,
        "2022": 2,
        "2023": 0,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Natural Law Moral Epistemology: Naturalist, Intuitionist or both?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rechtstheorie, 131-154, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8490769146995020457",
            "cites_id": [
                "8490769146995020457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades como portadoras del valor intrinseco",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Humanidades, 87-117, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16867367674637796844",
            "cites_id": [
                "16867367674637796844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relevancia moral de los lazos biol\u00f3gicos en la relaci\u00f3n parental",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Veritas, 83-108, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11242512508715329450",
            "cites_id": [
                "11242512508715329450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El valor de la privacidad en el combate al COVID-19 en Chile: an\u00e1lisis de las tecnolog\u00edas de trazabilidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11524367205057339981",
            "cites_id": [
                "11524367205057339981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entRe la filosof\u00eda de Hume y la \u00e9tica de la ley natuRal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pensamiento. Revista de Investigaci\u00f3n e Informaci\u00f3n Filos\u00f3fica 74 (280), 327-347, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1549551242614976209",
            "cites_id": [
                "1549551242614976209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones entre la Filosof\u00eda de Hume y la \u00c9tica de la Ley Natural",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12123342940426527911",
            "cites_id": [
                "12123342940426527911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MORAL GOODS OF THE PARENTAL RELATIONSHIP1",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Ramon Llull Journal of Applied Ethics, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Economic Sanctions, well-being, and the duty to trade",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Filosofia 68, 135-145, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The moral relevance of biological ties in the parental relationship",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Veritas\u2013Revista de Filosofia da Pucrs 51, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foundations and Projections of Contemporary Natural Law Theory",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Persona & Derecho 85, 5, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos y proyecciones de la teor\u00eda de la ley natural contempor\u00e1nea",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Persona y derecho: Revista de fundamentaci\u00f3n de las Instituciones Jur\u00eddicas \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los fundamentos de la ley natural. Una propuesta meta-\u00e9tica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Religi\u00f3n en el Espacio P\u00fablico. Un Estudio desde la Filosof\u00eda de John Finnis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos humanos, ley natural y fundaci\u00f3n ontol\u00f3gica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Religi\u00f3n en el espacio p\u00fablico: consideraciones iusnaturalistas a partir de John Finnis",
                "citation": "Valpara\u00edso Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MORALITY AND HUMAN NATURE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El sentido de la ense\u00f1anza de la Filosof\u00eda en la escuela",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AN ARGUMENT FOR METAETHICAL REALISM IN BUSINESS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Objetos simples (Simple Objects)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metaf\u00edsica de la Modalidad en el Derecho",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Kdx-Rd8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}