{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kihZRsEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Polanco",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=kihZRsEAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Teolog\u00eda"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://uc-cl.academia.edu/RodrigoPolanco",
    "citedby": 170,
    "citedby5y": 99,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2000": 1,
        "2001": 1,
        "2002": 1,
        "2003": 0,
        "2004": 2,
        "2005": 1,
        "2006": 1,
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 4,
        "2010": 0,
        "2011": 1,
        "2012": 3,
        "2013": 5,
        "2014": 9,
        "2015": 9,
        "2016": 5,
        "2017": 6,
        "2018": 11,
        "2019": 8,
        "2020": 11,
        "2021": 19,
        "2022": 30,
        "2023": 20,
        "2024": 11
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concepto teol\u00f3gico de recepci\u00f3n con vistas a su aplicaci\u00f3n al desarrollo posterior al Concilio Vaticano II",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 54 (2), 205-231, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18256703689759014908",
            "cites_id": [
                "18256703689759014908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de profec\u00eda en la teolog\u00eda de San Ireneo",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Biblioteca de autores cristianos, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9251565129336772350,14538454197030510714",
            "cites_id": [
                "9251565129336772350",
                "14538454197030510714"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Iglesia como espacio sagrado de encuentro",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 44 (2-3), 332-345, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7184038683378553692",
            "cites_id": [
                "7184038683378553692"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Iglesia y la universalidad de la salvaci\u00f3n en el cristianismo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 44 (4), 423-443, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1631251108161665129",
            "cites_id": [
                "1631251108161665129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding Von Balthasar\u2019s Trilogy",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Theologica Xaveriana 67 (184), 411-430, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8306417639344536595",
            "cites_id": [
                "8306417639344536595"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Papa Francisco y el ecumenismo del camino",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10850493440486158219",
            "cites_id": [
                "10850493440486158219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eclesiolog\u00eda en Latinoam\u00e9rica: Exposici\u00f3n y balance cr\u00edtico",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 50 (1-2), 131-152, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5375172378021568193",
            "cites_id": [
                "5375172378021568193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" La Iglesia, vaso siempre joven del Esp\u00edritu de Dios\"(Adv. haer. 111, 24, 1): Reflexiones sobre el n\u00facleo articulador de la eclesiolog\u00eda de San Ireneo de Lyon",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 48 (2-3), 189-205, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6515219753912286944",
            "cites_id": [
                "6515219753912286944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de profec\u00eda en San Ireneo,(BAC) Madrid, Ed",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Cat\u00f3lica, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5140306184764502423",
            "cites_id": [
                "5140306184764502423"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios en la conciencia eclesial en Am\u00e9rica Latina, previo a la conferencia de Medell\u00edn (1968) Estudio a partir de la literatura clasificada en la base de datos \u201cSeladoc\u00b5",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cristianesimo nella storia 41 (1), 171-224, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11522836535061570138",
            "cites_id": [
                "11522836535061570138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La carne de Cristo como salus in compendio (AH III, 18, 1), o la gloria de Dios en lo finito: Recepci\u00f3n balthasariana de Ireneo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 50 (1-2), 345-373, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11304857026281309967",
            "cites_id": [
                "11304857026281309967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El milenarismo de Ireneo o teolog\u00eda antign\u00f3stica de la caro capax Dei",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 41 (1), 16-29, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12870504382792806109",
            "cites_id": [
                "12870504382792806109"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Iglesia continental que llegaba al Concilio. Eclesiolog\u00eda de los vota de los obispos latinoamericanos para el Concilio Vaticano II",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectiva Teol\u00f3gica 52, 705-731, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13867365149101345068",
            "cites_id": [
                "13867365149101345068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Giro hermen\u00e9utico en la eclesiolog\u00eda a partir de Lumen gentium",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16509314132512716085",
            "cites_id": [
                "16509314132512716085"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ontolog\u00eda e historia en el pensamiento de Joseph Ratzinger",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 52 (3), 479-501, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10163420192854013965",
            "cites_id": [
                "10163420192854013965"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La mariologia Di Sant'Ireneo",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1781329387110008435",
            "cites_id": [
                "1781329387110008435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hans Urs von Balthasar",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Encuentro, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8188300803104329137",
            "cites_id": [
                "8188300803104329137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La encarnaci\u00f3n en la teolog\u00eda de San Ireneo de Lyon.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15662218511576775968",
            "cites_id": [
                "15662218511576775968"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conciencia sinodal en los s\u00ednodos de los siglos II-IV.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Scripta Theologica 54 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8434588506247860885",
            "cites_id": [
                "8434588506247860885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hans Urs von Balthasar II",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Encuentro, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17894518425360926224",
            "cites_id": [
                "17894518425360926224"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidad de un pensamiento \u00abpolar\u00bb para recuperar teol\u00f3gica y estructuralmente las Iglesias locales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Eclesi\u00e1sticos. Revista de investigaci\u00f3n e informaci\u00f3n teol\u00f3gica y \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9619252893792065429",
            "cites_id": [
                "9619252893792065429"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La aplicaci\u00f3n del concepto de comuni\u00f3n en las estructuras de la iglesia primitiva.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Cuadernos de teolog\u00eda-Universidad Cat\u00f3lica del Norte (En l\u00ednea) 8 (2), 126-142, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4267711711805609134",
            "cites_id": [
                "4267711711805609134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hans Urs von Balthasar: Ejes estructurales de su teolog\u00eda. I",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Encuentro, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13163539726135066313",
            "cites_id": [
                "13163539726135066313"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n, teolog\u00eda de la iglesia.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16040059448893824741",
            "cites_id": [
                "16040059448893824741"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos filos\u00f3fico-teol\u00f3gicos para una lectura teol\u00f3gica de la realidad seg\u00fan Hans Urs von Balthasar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 53 (3), 259-279, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3668345417489015950",
            "cites_id": [
                "3668345417489015950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gloria enim Dei vivens homo, vita autem hominis visio Dei: reflexiones sobre el homo vivens en el pensamiento de San Ireneo.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1110958525452455226",
            "cites_id": [
                "1110958525452455226"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dogma:\u00bf Desarrollo, mero proceso o cambio? Ejemplos hist\u00f3ricos que hacen pensar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Salmanticensis 67 (2), 209-248, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17143782247420643774",
            "cites_id": [
                "17143782247420643774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HANS URS VON BALTHASAR: UNA TEOLOG\u00cdA PARA HOY.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Humanitas (07172168) 25 (94), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10912194839627602887",
            "cites_id": [
                "10912194839627602887"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sin felicidad no hay evangelio. Significado teol\u00f3gico de un dato antropol\u00f3gico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Anales de Teolog\u00eda 19 (2), 305-331, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3332888676233484679",
            "cites_id": [
                "3332888676233484679"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Balthasar and Irenaeus: the total glorification of god and of man in god.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3127018174830313062",
            "cites_id": [
                "3127018174830313062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Harmony Justesse Analogia Linguae: Literature as a \u201cFirst Language of God\u201d in the Thought of Hans Urs von Balthasar",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Religions 15 (1), 113, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pentecostal theology in the Christian harp: The contribution of the Hymnal in the formation of Pentecostal doctrine in our country",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 64 (3), 430-435, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n teol\u00f3gica en Am\u00e9rica Latina y el Caribe Elenco bibliogr\u00e1fico 2022",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 64 (3), 395-456, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evil and the Trinitarian Distance in God According to Balthasar: God\u2019s Responsibility for Evil?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Teol\u00f3gica 55, 469-493, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL MAL Y LA DISTANCIA TRINITARIA EN DIOS, SEG\u00daN BALTHASAR.\u00bf RESPONSABILIDAD DE DIOS EN EL MAL?",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Perspectiva Teol\u00f3gica 55, 469-493, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "50 A\u00d1OS DE LA FRATERNIDAD ECUM\u00c9NICA DE CHILE.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Humanitas (07172168), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n Teol\u00f3gica Latinoamericana. Elenco Bibliogr\u00e1fico y Recensiones",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 64 (1), 131-132, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El \u201cclima eclesial\u201d de la recepci\u00f3n latinoamericana del Vaticano II como trasfondo del pensamiento del papa Francisco",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cuestiones Teol\u00f3gicas 50 (113), 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios de las fuentes escritas de Arnoldo Janssen. El dinamismo del Esp\u00edritu Santo y sus efectos en Arnoldo Janssen seg\u00fan sus cartas, conferencias y retiros por Roberto D\u00edaz \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Theologica Xaveriana 73, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n y aporte de los obispos latinoamericanos en la elaboraci\u00f3n de \u00abLumen gentium\u00bb",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Cristianesimo nella storia 45 (3), 753-802, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecumenismo, un panorama latinoamericano",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 28 (105), 624-627, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tony Mifsud, un maestro de la moral de discernimiento",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 28 (105), 637-640, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joseph Ratzinger (Benedicto XVI)(31 de diciembre de 2022)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 63 (4), 613-615, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Almudena ALBA L\u00d3PEZ Nosque Filio in haereditatem a Deo patre donamur (De Trinitate 4, 37). El hombre como herencia dada a Cristo por Dios Padre: una reflexi\u00f3n en torno al \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Scripta Theologica 54, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Or\u00edgenes y los alimentos espirituales. El uso teol\u00f3gico de met\u00e1foras de comer y beber",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 62 (4), 645-649, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Continental Church Coming to the Council. Ecclesiology of the Vota of the Latin American Bishops for the Second Vatican Council",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Perspectiva Teol\u00f3gica 52, 705-731, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n:\" teolog\u00eda, mujeres, feminismo y g\u00e9nero\"",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 61 (4), 421-422, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Chiesa incarnata nella storia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 60 (1), 185-187, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Chiesa incarnata nella storia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 60 (1), 185-187, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios de Paz. Lectura intercultural de un signo de estos tiempos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 60 (1), 181-184, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spaces of Peace. Intercultural reading of a sign of these times",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 60 (1), 181-184, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Church embodied in history. Elements for a reinterpretation of the Constitution Lumen gentium",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 60 (1), 185-187, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im Gespr\u00e4ch mit Hans Urs von Balthasar: die Wahrheit ist symphonisch und der theologische Pluralismus",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Johannes Verlag, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nota: Congreso Internacional \u201cRecuperando la historia del ecumenismo en Am\u00e9rica Latina y el Caribe\u201d Facultad de Teolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile Santiago de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medell\u00edn. Biblia, Teolog\u00eda y Pastoral para Am\u00e9rica Latina y El Caribe 43 \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n de la trilog\u00eda de Hans Urs Von Balthasar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Theologica Xaveriana 67 (184), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Congreso Internacional\" Recuperando la historia del ecumenismo en Am\u00e9rica Latina y el Caribe\".",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding von Balthasar's Trilogy. Comprensi\u00f3n de la trilog\u00eda de Hans Urs Von Balthasar",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "International Congress",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Teologia y Vida 58 (2), 251-254, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTA SYNODALIA, Documentos sinodales desde el a\u00f1o 50 hasta el 381 A. BARON y H. PIETRAS (Eds.)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 57 (4), 563-573, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia del ecumenismo en Chile desde el Concilio Vaticano II a nuestros d\u00edas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 57 (4), 579-584, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OR\u00cdGENES, Sobre los principios. Introducci\u00f3n, texto cr\u00edtico, traducci\u00f3n y notas de Samuel Fern\u00e1ndez",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 57 (2), 289-292, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acta Synodalia, Documentos sinodales desde el a\u00f1o 50 hasta el 381 A. Baron y H. Pietras",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acta synodalia. Documentos sinodales desde el a\u00f1o 50 hasta el 381.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en curso: Historia del ecumenismo en Chile desde el Concilio Vaticano II a nuestros d\u00edas.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Samuel Fern\u00e1ndez, Acta Synodalia.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida, 563-574, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conversi\u00f3n de la Iglesia a la misericordia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia del ecumenismo en Chile desde el Concilio Vaticano II a nuestros d\u00edas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "History of ecumenism in Chile from the II Vatican Council to our days",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 57 (4), 579-584, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patricio Serrano Guevara, Traducir el Concilio Vaticano II. M\u00e9todo morfosint\u00e1ctico pr\u00e1ctico de lat\u00edn",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 56 (4), 505-508, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Esther G\u00f3mez de Pedro, Libertad en Ratzinger. Riesgo y tarea",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 56 (2), 313-318, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Joseph Ratzinger: obras completas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translating the Vatican Council II. Morphosyntactic practical method of latin",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 56 (4), 505-508, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Freedom for Ratzinger. Risk and target",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 56 (2), 313-318, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papa Francisco indica un camino",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Mensaje 63 (632), 25-29, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaci\u00f3n misionera de la Iglesia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Giro hermen\u00e9utico en la eclesiolog\u00eda a partir de Lumen gentium. Hermeneutical change in ecclesiology since Lumen gentium",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Faith as a way of life in following Christ.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "reception theological concept for application to post-Vatican II development",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 54 (2), 205-231, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polarities in Tension for an Adequate Interpretation of Scriptures in Church",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 53 (1-2), 87-108, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La creaci\u00f3n refleja el misterio: aportes a una teolog\u00eda del pluralismo religioso.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polaridades en tensi\u00f3n para una adecuada interpretaci\u00f3n de las Escrituras en la Iglesia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 53 (1-2), 87-108, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Philosophical and theological foundations for a theological reading of reality according to Hans Urs von Balthasar",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 53 (3), 259-279, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ontology and history and the thought of Joseph Ratzinger",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 52 (3), 479-501, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Christoph Markschies,\u00bf Por qu\u00e9 sobrevivi\u00f3 el cristianismo en el mundo antiguo? Contribuci\u00f3n al di\u00e1logo entre la historia eclesi\u00e1stica y la teolog\u00eda sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 51 (1-2), 263-266, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Why did the christianity survive in the ancient world? Contribution to the dialogue between the ecclesiastic history and the systematical theology",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 51 (1-2), 263-266, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La carne de Cristo como salus in compendio, o la gloria de Dios en lo finito: Recepci\u00f3n balthasariana de Ireneo",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecclesiology in Latin America. Exposition and Critical Assessment",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 50 (1-2), 131-152, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario interno de profesores 2008:\" De Medell\u00edn a Aparecida. Aportes, desaf\u00edos, creatividad, originalidad de una iglesia particular\"",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 50 (1-2), 8-10, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Passions in Medieval Philosophy",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 50 (4), 839-843, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" De las Pasiones en la Filosof\u00eda Medieval\" de GIANINA BURLANDO",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 50 (4), 839-843, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Flesh of Christ as Salus in Compendio (AH III, 18, 1), or the Glory of God in the Finite: Balthasarian Treatment of Irenaeus",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 50 (1-2), 345-373, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internal faculty seminar 2008.\" From Medellin to Aparecida. Contributions, challenges, creativity, the originality of a local Church\"",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 50 (1-2), 8-10, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las Pasiones en la Filosof\u00eda Medieval: A prop\u00f3sito de un libro reciente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 50 (4), 839-843, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Sobre la Teolog\u00eda M\u00edstica de Dionisio\" de ALBERTO MAGNO",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 49 (4), 933-935, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ALBERTO MAGNO. Sobre la Teolog\u00eda M\u00edstica de Dionisio. Super Mysticam Theologiam Diony-sii",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 49 (4), 933-939, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "25 aniversario Coronaci\u00f3nde la Sant\u00edsima Virgen Mar\u00eda como Madre, Reina y Rectora del Seminario Pontificio Mayor",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista cat\u00f3lica 107 (1156), 308-312, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Yo soy la Inmaculada Concepci\u00f3n: significado e historia de un dogma de fe.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" La Iglesia. Vaso siempre joven del Esp\u00edritu de Dios\": Reflexiones sobre el n\u00facleo articulador de la eclesiolog\u00eda de San Ireneo de Lyon",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" The Church, Ever Young Vessel of the Spirit of God\"(Adv. Haer. III, 24, 1): Reflections on the articulative core of the ecclesiology of St. Irenaeus of Lyon",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 48 (2-3), 189-205, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Homenaje a SS Juan Pablo II.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre la eclesiolog\u00eda del papa Juan Pablo II.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los carismas en la Iglesia.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Eucarist\u00eda como fundamento de la vida y comuni\u00f3n eclesial.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Raz\u00f3n y fe en Tertuliano: reflexiones a partir del Apologeticum.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acerca del pluralismo religioso.",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama de la cristolog\u00eda en 40 a\u00f1os de Teolog\u00eda y Vida",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 41 (3-4), 426-474, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Panorama de la cristolog\u00eda en 40 a\u00f1os de Teolog\u00eda y Vida.",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libros: Margit Eckholt. Iglesia en la diversidad. Esbozo para una eclesiolog\u00eda intercultural",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kihZRsEAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}