{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "kvpfY5oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Paula Err\u00e1zuriz Arellano",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=kvpfY5oAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesora Asociada Escuela de Psicolog\u00eda Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Psicoterapia"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 1156,
    "citedby5y": 863,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 14,
    "i10index": 17,
    "i10index5y": 16,
    "cites_per_year": {
        "2010": 3,
        "2011": 16,
        "2012": 13,
        "2013": 17,
        "2014": 23,
        "2015": 24,
        "2016": 39,
        "2017": 51,
        "2018": 88,
        "2019": 102,
        "2020": 115,
        "2021": 191,
        "2022": 202,
        "2023": 156,
        "2024": 92
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The reciprocal relationship between alliance and early treatment symptoms: A two-stage individual participant data meta-analysis.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Consulting and Clinical Psychology 88 (9), 829, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 190,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18182616813490999392",
            "cites_id": [
                "18182616813490999392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One size does not fit all: Examining heterogeneity and identifying moderators of the alliance\u2013outcome association.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of counseling psychology 62 (4), 579, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 158,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8299854897560967195",
            "cites_id": [
                "8299854897560967195"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predicting attention-deficit/hyperactivity disorder and oppositional defiant disorder from preschool diagnostic assessments.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Consulting and Clinical Psychology 77 (2), 349, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 150,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4621773492472771726",
            "cites_id": [
                "4621773492472771726"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiamiento de la salud mental en Chile: una deuda pendiente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (9), 1179-1186, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 111,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5515512315578895708",
            "cites_id": [
                "5515512315578895708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early development of mechanisms of change as a predictor of subsequent change and treatment outcome: The case of working alliance.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Consulting and Clinical Psychology 85 (5), 508, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11260561580603722729",
            "cites_id": [
                "11260561580603722729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Client and therapist match on gender, age, and income: Does match within the therapeutic dyad predict early growth in the therapeutic alliance?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Clinical Psychology 74 (9), 1403-1421, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10578493203125376321",
            "cites_id": [
                "10578493203125376321"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A longitudinal study of the relation between depressive symptomatology and parenting practices",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Family relations 61 (2), 271-282, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1150963400496343560",
            "cites_id": [
                "1150963400496343560"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental en Chile: El pariente pobre del sistema de salud",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Clave de Pol\u00edticas P\u00fablicas 11, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9219056590808309834",
            "cites_id": [
                "9219056590808309834"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In psychotherapy with severe patients discouraging news may be worse than no news: The impact of providing feedback to therapists on psychotherapy outcome, session attendance \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of consulting and clinical psychology 86 (2), 125, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7461748636849294050",
            "cites_id": [
                "7461748636849294050"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are there any robust predictors of \u201csudden gainers,\u201d and how is sustained improvement in treatment outcome achieved following a gain?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Consulting and Clinical Psychology 87 (6), 491, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16940772931582115846",
            "cites_id": [
                "16940772931582115846"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spanish adaptation and validation of the Outcome Questionnaire OQ-30.2",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Frontiers in Psychology 8, 673, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10766910407502353121",
            "cites_id": [
                "10766910407502353121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of Chilean parents on the Triple P Program for improving parenting practices",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Child and Family Studies 25, 3440-3449, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9718248336553953180",
            "cites_id": [
                "9718248336553953180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What makes a difficult patient so difficult? Examining the therapist's experience beyond patient characteristics",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of clinical psychology 75 (5), 898-911, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2543734070419042909",
            "cites_id": [
                "2543734070419042909"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "When is it effective to focus on the alliance? Analysis of a within-client moderator",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cognitive Therapy and Research 42, 159-171, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18228260132101216623",
            "cites_id": [
                "18228260132101216623"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between patient object relations and the therapeutic alliance in a naturalistic psychotherapy sample",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psychology and Psychotherapy: Theory, Research and Practice 88 (3), 254-269, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1125609179406228452",
            "cites_id": [
                "1125609179406228452"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones pr\u00e1cticas para psicoterapeutas que atienden a pacientes con TEPT despu\u00e9s de un desastre natural",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 28 (1), 1-13, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8772143828298107090",
            "cites_id": [
                "8772143828298107090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental en Chile: urgencias, desaf\u00edos y silencios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CIPER CHILE, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16150143053391542053",
            "cites_id": [
                "16150143053391542053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental health financing in Chile: a pending debt",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (9), 1179-1186, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12677820435579113366",
            "cites_id": [
                "12677820435579113366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Change in symptomatic burden and life satisfaction during short\u2010term psychotherapy: Focusing on the role of family income",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Counselling and Psychotherapy Research 18 (2), 133-142, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17282951181003160943",
            "cites_id": [
                "17282951181003160943"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of conducting practice-oriented research with underserved populations",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Administration and Policy in Mental Health and Mental Health Services \u2026, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10280912230838308578",
            "cites_id": [
                "10280912230838308578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identificando las trayectorias de cambio terap\u00e9utico en psicoterapia breve en pacientes chilenos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 41 (1), 1-18, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13157365905586107393",
            "cites_id": [
                "13157365905586107393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Cuida tu salud mental!: dise\u00f1o de una intervenci\u00f3n psicoeducativa enfocada en las relaciones de pareja",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7762438272102683721",
            "cites_id": [
                "7762438272102683721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Cuida tu salud mental!: campa\u00f1a 2022: intervenci\u00f3n psicoeducativa sobre la convivencia y violencia escolar dirigida a cuidadores de estudiantes escolares",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuida tu salud mental: dise\u00f1o de una campa\u00f1a psicoeducativa sobre las habilidades parentales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PQDT-Global, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuida tu salud mental: dise\u00f1o de una campa\u00f1a psicoeducativa sobre las habilidades parentales",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Cuida tu Salud Mental!: Dise\u00f1o de Una Intervenci\u00f3n Psicoeducativa Enfocada en las Relaciones de Pareja",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PQDT-Global, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Cuida tu salud mental! 2022: intervenci\u00f3n de campa\u00f1a psicoeducativa sobre Relaciones Interpersonales en contexto laboral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Cuida tu Salud Mental!: Campa\u00f1a 2022: Intervenci\u00f3n Psicoeducativa Sobre la Convivencia y Violencia Escolar Dirigida a Cuidadores de Estudiantes Escolares",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PQDT-Global, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Cuida tu salud mental! 2022: intervenci\u00f3n de campa\u00f1a psicoeducativa sobre relaciones interpersonales en contexto laboral",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "PQDT-Global, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Cuida tu salud mental!: dise\u00f1o de una intervenci\u00f3n psicoeducativa enfocada en la inteligencia emocional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCuida Tu Salud Mental\u201d: Dise\u00f1o de una Intervenci\u00f3n Psicoeducativa Enfocada en la Prevenci\u00f3n de la Sintomatolog\u00eda Depresiva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PQDT-Global, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCuida tu salud mental\u201d: dise\u00f1o de una intervenci\u00f3n psicoeducativa enfocada en la prevenci\u00f3n del suicidio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCuida tu Salud Mental\u201d: Dise\u00f1o de una intervenci\u00f3n psicoeducativa enfocada en la prevenci\u00f3n del suicidio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PQDT-Global, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCuida tu salud mental\u201d: dise\u00f1o de una intervenci\u00f3n psicoeducativa enfocada en la prevenci\u00f3n de la sintomatolog\u00eda depresiva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estaci\u00f3n Salud Mental: dise\u00f1o de una intervenci\u00f3n psicoeducativa enfocada en el manejo del estr\u00e9s y autorregulaci\u00f3n emocional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estaci\u00f3n Salud Mental: Dise\u00f1o de una Intervenci\u00f3n Psicoeducativa Enfocada en el Manejo del Estr\u00e9s y Autorregulaci\u00f3n Emocional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PQDT-Global, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Cuida tu Salud Mental! Dise\u00f1o de una intervenci\u00f3n psicoeducativa enfocada en la Inteligencia Emocional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "PQDT-Global, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y Validaci\u00f3n en Espa\u00f1ol de la Self-Concealment Scale",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 29 (2), 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n en espa\u00f1ol de la Self-Concealment Scale",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What makes a difficult patient so difficult? Examining the therapist's experience beyond patient characteristics",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Orientaciones pr\u00e1cticas para psicoterapeutas que atienden a pacientes con TEPT despu\u00e9s de un desastre natural",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de cambio en psicoterapia en la poblaci\u00f3n adulta mayor",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trayectorias de cambio en psicoterapia en la poblaci\u00f3n adulta mayor",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PQDT-Global, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Client and therapist match on gender, age, and income: does match within the therapeutic dyad predict early growth in the therapeutic alliance?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "In psychotherapy with severe patients discouraging news may be worse than no news: the impact of providing feedback to therapists on psychotherapy outcome, session attendance \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "When is it effective to focus on the alliance?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Change in Symptomatic Burden and Life Satisfaction during Short-Term Psychotherapy: Focusing on the role of Family Income",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of Chilean Parents on the Triple P Program for Improving Parenting Practices",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiamiento de la salud mental en Chile: una deuda pendiente",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESUMENES PROYECTOS DE INVESTIGACION EN PSICOLOGIA CON FINANCIAMIENTO DEL FONDO NACIONAL DE DESARROLLO CIENTIFICO Y TECNOLOGICO-FONDECYT, APROBADOS A\u00d1O 2011",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud & Sociedad 3 (1), 78-101, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes proyectos de investigaci\u00f3n en psicolog\u00eda Financiamiento fondo nacional de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico-FONDECYT aprobados a\u00f1o 2011.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud & Sociedad 3 (1), 78-101, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Res\u00famenes proyectos de investigaci\u00f3n en Psicolog\u00eda con financiamiento del fondo nacional de desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico-FONDECYT, aprobados a\u00f1o 2011",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud & Sociedad: Latin American Journal on Health & Social Psycology 3 (1 \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TO KNOW OR NOT TO KNOW: DOES THERAPISTS ACCESS TO FEEDBACK ABOUT PATIENTS PSYCHOLOGICAL DYSFUNCTION AND ALLIANCE PERCEPTION AFFECT TREATMENT ADHERENCE, ALLIANCE, AND OUTCOME?",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between patient object relations and the therapeutic alliance in a naturalistic psychotherapy sample",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "University of Massachusetts Amherst, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relationship between patient object relations and the therapeutic alliance in a naturalistic psychotherapy sample",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Longitudinal Study of the Relation Between Depression and Parenting",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "University of Massachusetts Amherst, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Longitudinal Study of the Relation Between Depression and Parenting",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Masters Theses, 106, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shortened Outcome Questionnaire--Spanish Version",
                "citation": "Frontiers in Psychology, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Journal of Consulting and Clinical Psychology",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "kvpfY5oAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}