{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "m5N-R_oAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Luis Ortiz-Mu\u00f1oz",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=m5N-R_oAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Centro Evidencia UC, Escuela de Medicina, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile.",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Salud Basada en la Evidencia"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://orcid.org/0000-0001-6449-2153",
    "citedby": 296,
    "citedby5y": 277,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2013": 4,
        "2014": 3,
        "2015": 0,
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 5,
        "2019": 7,
        "2020": 32,
        "2021": 66,
        "2022": 67,
        "2023": 72,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "m5X3w4sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gabriel Rada",
            "affiliation": "Director, Epistemonikos Foundation"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oHz41eMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sebasti\u00e1n Irarr\u00e1zaval",
            "affiliation": "Assistant Profesor, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rNtJvJgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eva Madrid",
            "affiliation": "Universidad de Valpara\u00edso Cochrane Associate Centre.  Interdisciplinary Centre for Health Studies"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nw1yBxsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s Meza",
            "affiliation": "Interdisciplinary Centre for Health Studies (CIESAL), Universidad de Valpara\u00edso, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "twKXZi0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Camila \u00c1vila",
            "affiliation": "Chief Research and Methods Officer at Epistemonikos Foundation/ Acad\u00e9mico investigador Universidad S"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "z1pvY-MAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ana Beatriz Pizarro",
            "affiliation": "Clinical Research Center, Fundaci\u00f3n Valle del Lili"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidence synthesis relevant to COVID-19: a protocol for multiple systematic reviews and overviews of systematic reviews",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10816659182237450832",
            "cites_id": [
                "10816659182237450832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal and perinatal outcomes related to COVID\u201019 and pregnancy: an overview of systematic reviews",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta obstetricia et gynecologica Scandinavica 100 (7), 1200-1218, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17937113451291177301",
            "cites_id": [
                "17937113451291177301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemonikos: a comprehensive database of systematic reviews for health decision-making",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "BMC medical research methodology 20, 1-7, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7477059285774912488",
            "cites_id": [
                "7477059285774912488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rapid reviews: definitions and uses",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (01), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4755762301148885346",
            "cites_id": [
                "4755762301148885346"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisiones r\u00e1pidas: definiciones y usos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6315705336157271607",
            "cites_id": [
                "6315705336157271607"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia del efecto analg\u00e9sico de la fisioterapia en el s\u00edndrome de dolor lumbar",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Fisioterapia y Kinesiolog\u00eda 12 (2), 84-95, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7785848067404111214",
            "cites_id": [
                "7785848067404111214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction to network meta-analysis for evidence synthesis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (06), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18006455587716347037",
            "cites_id": [
                "18006455587716347037"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of gloves for the prevention of COVID\u201019 in healthy population: A living systematic review protocol",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Health Science Reports 4 (2), e255, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14220317792120353874",
            "cites_id": [
                "14220317792120353874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo terap\u00e9utico de pacientes con fractura del extremo distal de radio mayores de 60 a\u00f1os: Revisi\u00f3n Sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Rev. chil. ortop. traumatol, 79-90, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8471333922575047878",
            "cites_id": [
                "8471333922575047878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is platelet-rich plasma effective for osteoarthritis?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medwave 18 (03), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11112312520789961670",
            "cites_id": [
                "11112312520789961670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contralateral canes for knee osteoarthritis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (01), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17108618411304468246",
            "cites_id": [
                "17108618411304468246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Angiotensin-converting-enzyme inhibitors and angiotensin II re-ceptor blockers for COVID-19: A living systematic review of randomized clinical trials",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5529213263673195114",
            "cites_id": [
                "5529213263673195114"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica: Cuarentena sola o en combinaci\u00f3n con otras medidas de salud p\u00fablica para controlar el COVID\u201019: una revisi\u00f3n r\u00e1pida. Satellite \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "OSF Preprints, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5143913319887200936",
            "cites_id": [
                "5143913319887200936"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Therapeutic use of cannabis, cannabis-derived products and synthetic cannabinoids: a protocol for multiple systematic reviews",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PROSPERO [Internet], 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5744658736102227984",
            "cites_id": [
                "5744658736102227984"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a los metan\u00e1lisis en red para la s\u00edntesis de evidencia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (06), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17405662539468058885",
            "cites_id": [
                "17405662539468058885"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Offloader knee braces for knee osteoarthritis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (01), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=930243656171404115",
            "cites_id": [
                "930243656171404115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pulmonary rehabilitation for COVID-19: A living systematic review protocol",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (06), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1115604065148922362",
            "cites_id": [
                "1115604065148922362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abordando el cuerpo de evidencia: conceptos fundamentales de los overviews",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medwave, e2704-e2704, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13895553945044842617",
            "cites_id": [
                "13895553945044842617"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocol of a Living systematic review: Gloves for the prevention of COVID-19 in healthy population",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "OSF, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12578934923368414222",
            "cites_id": [
                "12578934923368414222"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica: Videollamadas para reducir el aislamiento social y la soledad en las personas mayores: una revisi\u00f3n r\u00e1pida.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "OSF Preprints, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15463573725486494349",
            "cites_id": [
                "15463573725486494349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Artroplast\u00edas para las fracturas de cadera en adultos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7315444414591430928",
            "cites_id": [
                "7315444414591430928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de \u00f3rtesis de rodilla con refuerzo en descarga en artrosis de rodilla.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (03), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11116068587836205996",
            "cites_id": [
                "11116068587836205996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inhibidores de la enzima convertidora de la angiotensina y antagonistas del receptor de angiotensina II para COVID-19: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica viviente de ensayos cl\u00ednicos \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (02), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7240763647098958554",
            "cites_id": [
                "7240763647098958554"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ivermectin for COVID-19: A living systematic review protocol",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "OSF Preprints, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3039558390780251070",
            "cites_id": [
                "3039558390780251070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es el ultrasonido de onda puls\u00e1til una alternativa en el tratamiento de la artrosis?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medwave 17 (09), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1739264547360656456",
            "cites_id": [
                "1739264547360656456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is pulsed ultrasound an alternative for osteoarthritis?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Medwave 17 (09), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3381644905337598658",
            "cites_id": [
                "3381644905337598658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oropharyngeal impregnation with maternal colostrum to reduce adverse perinatal outcomes. Evidence-based decision making after a prioritization process",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "OSF, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of electromyographic biofeedback in rehabilitation following anterior cruciate ligament reconstruction: a systematic review and meta-analysis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Physiotherapy, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de antiinflamatorios no esteroidales para el manejo del dolor lumbar agudo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia cognitivo conductual para los trastornos de ansiedad en ni\u00f1os y adolescentes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones farmacolo\u0301gicas tempranas para la prevencio\u0301n universal del trastorno de estre\u0301s postrauma\u0301tico (TEPT)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la exposici\u00f3n y la prevenci\u00f3n de la respuesta combinada con la farmacoterapia para el trastorno obsesivo-compulsivo: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica y un metan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia cognitivo conductual para el trastorno obsesivo compulsivo (TOC) en personas con trastorno del espectro autista (TEA)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Approaching the body of evidence: Key concepts of Overviews.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Medwave 23 (5), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de la estimulaci\u00f3n magn\u00e9tica transcraneal en pacientes con depresi\u00f3n asociada a dolor cr\u00f3nico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Utilidad del uso de corticoides sist\u00e9micos en pacientes con dolor lumbar.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de los enfoques alimentarios para detener la hipertensi\u00f3n (DASH) en pacientes embarazadas con Diabetes gestacional",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia de la fisioterapia en pacientes con lesi\u00f3n del manguito rotador",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicof\u00e1rmacos con efecto antisuicidal a corto y largo plazo, en pacientes con riesgo de suicidio.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00e1ncer de pulm\u00f3n de c\u00e9lulas no peque\u00f1as y Entrenamiento f\u00edsico preoperatorio",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ventajas y desventajas del uso de clavo de tibia suprapatelar e infrapatelar en fracturas de tibia.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Osteos\u00edntesis con placa bloqueada vs clavo medular en las fracturas del extremo proximal del h\u00famero.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aumento del riesgo suicida asociado a farmacoterapia en pacientes con trastornos psiqui\u00e1tricos.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos en la presi\u00f3n arterial en dieta Enfoques Alimentarios (DASH) en el Control de la Hipertensi\u00f3n en pacientes hipertensos",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profilaxis con anticoagulantes frente a enfermedad tromboemb\u00f3lica en pacientes sometidos a artroplastia total de rodilla",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de ketamina intravenosa en adultos mayores con diagn\u00f3stico de depresi\u00f3n resistente a tratamiento.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "OSF Preprints, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hallazgos histopatol\u00f3gicos pulmonares asociados a COVID-19. Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica y metaan\u00e1lisis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Alerta, Revista cient\u00edfica del Instituto Nacional de Salud 6 (1), 43-60, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ketamina y otros moduladores de Glutamato para la Depresi\u00f3n Bipolar. Resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica Cochrane",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "OSF Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anestesia raqui\u0301dea\u2010epidural combinada versus anestesia raqui\u0301dea para la cesa\u0301rea. Resumen Support de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica Cochrane.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "OSF Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rehabilitaci\u00f3n despu\u00e9s de la cirug\u00eda por lesiones del tend\u00f3n flexor de la mano. Resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica r\u00e1pida Cochrane",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "OSF Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tratamiento antidepresivo para la depresi\u00f3n posparto. Un resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica Cochrane",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "OSF Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profilaxis antibi\u00f3tica prolongada y el cierre de herida precoz en fracturas expuestas de huesos largos. Resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica r\u00e1pida Cochrane",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "OSF Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Celecoxib para la artritis reumatoide. Resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica Cochrane",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "OSF Preprints, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 Associated ARDS Lung's Histopathological Findings: A Systematic Review and Meta-Analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nudges as behavior change interventions to improve health and well-being. Protocol for an overview of systematic reviews",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "OSF Preprints, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones de cambio de comportamiento para la reducci\u00f3n del consumo de alcohol durante el embarazo.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "OSF Preprints, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rehabilitaci\u00f3n pulmonar en COVID-19: protocolo de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica viva",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Medwave 21 (06), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 Associated ARDS Lung's Histopathological Findings: A Systematic Review and Meta-Analysis (preprint)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID-19 Associated ARDS Lung's Histopathological Findings: A Systematic Review and Meta-Analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones m\u00f3viles basadas en aplicaciones y mensajer\u00eda de texto para dejar de fumar. Un resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica Cochrane. Diciembre 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "OSF Preprints, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual transmission of SARS-CoV-2 virus and its role in the spread of COVID-19: A living systematic review protocol",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (10), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transmission of COVID-19 through breastfeeding",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "OSF Preprints, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Overweight and obesity as potential prognostic factors for severity and mortality in patients with COVID-19: A living systematic review protocol",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "OSF Preprints, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vitamina C para COVID-19: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica viva",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (6), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica: Videollamadas para reducir el aislamiento social y la soledad en las personas mayores: una revisi\u00f3n r\u00e1pida.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "OSF, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prognosis of COVID-19 in pregnancy: Protocol for an overview of systematic reviews",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "OSF Preprints, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "S\u00edntesis de evidencia relevante para COVID-19: protocolo com\u00fan para m\u00faltiples revisiones sistem\u00e1ticas y revisiones panor\u00e1micas Evidence synthesis relevant to COVID-19: a \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (3), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de bastones contralaterales en artrosis de rodilla",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (01), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of Lumbar Support Prominence for a Car Seat in the Seating Pressure and Discomfort Perception",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Advances in Physical Ergonomics and Human Factors: Proceedings of the AHFE \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of contralateral canes in knee arthrosis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Condiciones laborales como factor de riesgo en enfermedades musculoesquel\u00e9ticas de columna: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What are the benefits and risks of total arthroplasty in arthrodesed knees?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medwave 18 (05), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es efectivo el plasma rico en plaquetas para el tratamiento de la artrosis?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Medwave 18 (03), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1les son los beneficios y riesgos de la artroplastia total en rodillas artrodesadas?",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is pulsatile wave ultrasound an alternative in the treatment of osteoarthritis?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "MEDWAVE 17 (9), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profilaxis de enfermedad tromboemb\u00f3lica con heparina de bajo peso molecular en pacientes sometidos a artroplastia total de rodilla",
                "pub_year": "1969",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de la Sant\u00edsima Concepci\u00f3n, Concepci\u00f3n, Chile, 1969"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ivermectin for COVID-19: A living systematic review of randomised trials. Version 1.0; 22 July, 2020",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morfina para el dolor neurop\u00e1tico cr\u00f3nico en adultos",
                "citation": "OSF Preprints, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Esketamina en el tratamiento de la depresi\u00f3n grave e ideaci\u00f3n suicida",
                "citation": "OSF Preprints, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pulmonary rehabilitation for COVID-19: A living systematic review protocol Rehabilitaci\u00f3n pulmonar en COVID-19: protocolo de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica viva",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fijaci\u00f3n profil\u00e1ctica contralateral en pacientes con Epifisi\u00f3lisis.",
                "citation": "OSF Preprints, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Funcionalidad postoperatoria en pacientes intervenidos con pr\u00f3tesis reversa de hombro.",
                "citation": "OSF Preprints, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Histopathological findings in lungs of COVID-19 infected subjects. A systematic review and meta-analysis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "High prevalence of SARS-CoV-2 detection and prolonged viral shedding in stools: A systematic review and cohort study",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction to network meta-analysis for evidence synthesis Introducci\u00f3n a los metan\u00e1lisis en red para la s\u00edntesis de evidencia",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACUPUNTURA PARA EL DOLOR LUMBAR CRO\u0301NICO INESPECI\u0301FICO. Resumen Support de una revisio\u0301n sistema\u0301tica Cochrane",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rapid reviews: definitions and uses Revisiones r\u00e1pidas: definiciones y usos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is pulsed ultrasound an alternative for osteoarthritis?\u00bf Es el ultrasonido de onda puls\u00e1til una alternativa en el tratamiento de la artrosis?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is platelet-rich plasma effective for osteoarthritis?\u00bf Es efectivo el plasma rico en plaquetas para el tratamiento de la artrosis?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What are the benefits and risks of total arthroplasty in arthrodesed knees?\u00bf Cu\u00e1les son los beneficios y riesgos de la artroplastia total en rodillas artrodesadas?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contralateral canes for knee osteoarthritis Uso de bastones contralaterales en artrosis de rodilla",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Offloader knee braces for knee osteoarthritis Uso de \u00f3rtesis de rodilla con refuerzo en descarga en artrosis de rodilla.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es el ultrasonido de onda puls\u00e1til una alternativa en el tratamiento de la artrosis? Is pulsed ultrasound an alternative for osteoarthritis?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revisiones r\u00e1pidas: definiciones y usos Rapid reviews: definitions and uses",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de \u00f3rtesis de rodilla con refuerzo en descarga en artrosis de rodilla. Offloader knee braces for knee osteoarthritis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Es efectivo el plasma rico en plaquetas para el tratamiento de la artrosis? Is platelet-rich plasma effective for osteoarthritis?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1les son los beneficios y riesgos de la artroplastia total en rodillas artrodesadas? What are the benefits and risks of total arthroplasty in arthrodesed knees?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a los metan\u00e1lisis en red para la s\u00edntesis de evidencia Introduction to network meta-analysis for evidence synthesis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de bastones contralaterales en artrosis de rodilla Contralateral canes for knee osteoarthritis",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incomodidad y Soporte Lumbar en Asientos de Conducci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nudges as behavior change interventions to improve health and well-being. Protocol for a scoping review",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rehabilitaci\u00f3n pulmonar en COVID-19: protocolo de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica viva Pulmonary rehabilitation for COVID-19: A living systematic review protocol",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Use of gloves for the prevention of COVID-19 in healthy population: A living systematic review",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n universal de la infecci\u00f3n por SARS-CoV-2: una revisi\u00f3n r\u00e1pida. Un resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica Cochrane. Diciembre 2020",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones psicol\u00f3gicas para fomentar la resiliencia en estudiantes de salud. Un resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica Cochrane.",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sexual transmission of SARS-CoV-2 virus and its role in the spread of COVID-19: A living systematic review protocol",
                "citation": "OSF Preprints, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resumen SUPPORT de una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica: Percepciones y experiencias de los profesionales sanitarios sobre la utilizaci\u00f3n de tecnolog\u00edas de salud m\u00f3vil (mHealth) para la \u2026",
                "citation": "OSF, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "m5N-R_oAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}