{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "O4mYGEMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Samuel Fern\u00e1ndez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=O4mYGEMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Patristics",
        "Theology",
        "Christology",
        "Origen"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://uc-cl.academia.edu/SamuelFernandez",
    "citedby": 133,
    "citedby5y": 57,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 1,
        "2007": 1,
        "2008": 5,
        "2009": 1,
        "2010": 12,
        "2011": 3,
        "2012": 5,
        "2013": 4,
        "2014": 8,
        "2015": 10,
        "2016": 7,
        "2017": 5,
        "2018": 6,
        "2019": 11,
        "2020": 10,
        "2021": 8,
        "2022": 10,
        "2023": 13,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cristo m\u00e9dico, seg\u00fan Or\u00edgenes: la actividad m\u00e9dica como met\u00e1fora de la acci\u00f3n divina",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Studia Ephemeridis Augustinianum 64, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:q82PccF7nXcC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9079849039239500211",
            "cites_id": [
                "9079849039239500211"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Reformar al individuo o reformar la sociedad?: Un punto central en el desarrollo cronol\u00f3gico del pensamiento social de San Alberto Hurtado",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 49 (3), 515-544, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:uQyLbZAWguAC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13512857733046186302",
            "cites_id": [
                "13512857733046186302"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circunstancias de la fundaci\u00f3n del Hogar de Cristo: Estudio hist\u00f3rico en los documentos contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 49 (4), 875-891, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:IX653JsL2_EC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16784126583076182559",
            "cites_id": [
                "16784126583076182559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Discurso ver\u00eddico de Celso contra los cristianos: Cr\u00edticas de un pagano del siglo II a la credibilidad del cristianismo",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 45 (2-3), 238-257, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:kcGNQN_anIUC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11870420803282454844",
            "cites_id": [
                "11870420803282454844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre los principios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ciudad Nueva, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:x7obfLuV8acC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3529790750721820751",
            "cites_id": [
                "3529790750721820751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verso la teologia trinitaria di Origene. Metafora e linguaggio teologico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "PIETRAS, H., Origeniana Decima, Leuven: Bibliotheca Ephemeridum \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:zTJoPluU4X4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13299205768991394458",
            "cites_id": [
                "13299205768991394458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Base documental para el estudio de San Alberto Hurtado. Estado de la cuesti\u00f3n",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Anuario de Historia de la Iglesia 17, 313-319, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:b2kfBsK7yCQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=481685902601361555",
            "cites_id": [
                "481685902601361555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gli interventi dottrinali di Rufino nel De Principiis di Origene",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "L'Oriente in Occidente. L'Opera di Rufino di Concordia. Brescia: Morcelliana \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:7CU1mCQUTf4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4085912618795069160",
            "cites_id": [
                "4085912618795069160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arrio y la configuraci\u00f3n inicial de la controversia arriana",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Servicio de Publicaciones de la Universidad de Navarra, SA, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:ey9_mCyZ-VYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16095738034445034497",
            "cites_id": [
                "16095738034445034497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pablo, maestro de ex\u00e9gesis b\u00edblica, seg\u00fan Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 54 (4), 605-623, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:Lpa4s8qvUTIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2572520233936847744",
            "cites_id": [
                "2572520233936847744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes para el di\u00e1logo teol\u00f3gico en tiempos de crisis, seg\u00fan el de synodis de Hilario de Poitiers",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Path 16 (1), 67-86, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:C6rTQemI8T8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18011582877808379870",
            "cites_id": [
                "18011582877808379870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un fuego que enciende otros fuegos: p\u00e1ginas escogidas del padre Alberto Hurtado",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Centro de Estudios y Documentaci\u00f3n\" Padre Hurtado\" de la Pontificia \u2026, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:8_tS2Vw13FcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4429832670394787077",
            "cites_id": [
                "4429832670394787077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La patrolog\u00eda en los 40 a\u00f1os de",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida. Teol. vida 41 (3-4), 310-327, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:6xXPb0EiZccC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8641884524232225765",
            "cites_id": [
                "8641884524232225765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La patrolog\u00eda en los 40 a\u00f1os de Teolog\u00eda y Vida",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 41 (3-4), 310-327, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:pfJNqKtVkuoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8641884524232225765",
            "cites_id": [
                "8641884524232225765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Who Convened the First Council of Nicaea: Constantine or Ossius?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Journal of Theological Studies 71 (1), 196-211, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:W1ZWpF0a3GIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16218325721053641221",
            "cites_id": [
                "16218325721053641221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Biblical Techniques for the Interpretation of the Nicene Creed: the Case of Athanasius\u2019 De synodis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Christian Discourse in Late Antiquity, 161-173, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:irE4lMk4wWMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15563279619775678174",
            "cites_id": [
                "15563279619775678174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fine e la Genesi. Rapporto tra escatologia e protologia nel De principiis di Origene.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Adamantius 23, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:YXPZ0dOdYS4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=371878115166302089",
            "cites_id": [
                "371878115166302089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El prop\u00f3sito de la estructura del De principiis de Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 55 (2), 243-261, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:dyiPZ63SVtYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18202143801084438439",
            "cites_id": [
                "18202143801084438439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El encuentro entre filosof\u00eda y revelaci\u00f3n en el \u201eDe Principiis\u201d de Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Philosophica\u201d I\u2013II, 121-136, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:8cBNEdFwSQkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17970702000159370815",
            "cites_id": [
                "17970702000159370815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El impacto de la historia de Jes\u00fas en la sistem\u00e1tica de Calcedonia",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 52 (3), 407-431, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:6YFk0eKgftsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16718960543220323272",
            "cites_id": [
                "16718960543220323272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los primeros conflictos del padre Hurtado y \u00abel esp\u00edritu de Lovaina\u00bb",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 51 (4), 609-626, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:QlnOKEPDpKwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7738084852871670262",
            "cites_id": [
                "7738084852871670262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Itinerario hacia Dios.: Elementos de escatolog\u00eda origeniana",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 41 (1), 30-41, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:jODAHDUrbwUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17885405644177509067",
            "cites_id": [
                "17885405644177509067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia del lector y la Escritura seg\u00fan Or\u00edgenes (Prin. IV 1)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 61 (1), 9-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:F0CZgh39Fi0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10911105410191157033",
            "cites_id": [
                "10911105410191157033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las notas marginales de Venetus Marcianus graecus 47 y la historia de la recepci\u00f3n del De principiis de Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cristianesimo nella storia 38 (1), 11-26, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:ZyBjE3zI-i8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12667491572104576910",
            "cites_id": [
                "12667491572104576910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las notas marginales de Venetus Marcianus graecus 47 y la historia de la recepci\u00f3n del De principiis de Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cristianesimo nella storia 38 (1), 11-26, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:X1xEhyGaivYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12667491572104576910",
            "cites_id": [
                "12667491572104576910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Neglected Sixth-Century Manuscript of Origen's De Principiis.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Adamantius 22, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:edV_OwlUe4UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4572625163011461291",
            "cites_id": [
                "4572625163011461291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La generaci\u00f3n del Logos como soluci\u00f3n al problema monarquiano, seg\u00fan Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Multifariam, 193-229, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:0vYOBEH00j0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2394955851688099634",
            "cites_id": [
                "2394955851688099634"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del criterio del postulador al criterio del historiador: reordenamiento del archivo de San Alberto Hurtado (1901-1952)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Del criterio del postulador al criterio del historiador, 1000-1014, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:E10ZYwHxBI8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14611288779639790246",
            "cites_id": [
                "14611288779639790246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen y verdad en Or\u00edgenes y su recepci\u00f3n en Balthasar",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 50 (1-2), 375-385, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:EmjvLWWcsQIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13132849818148928586",
            "cites_id": [
                "13132849818148928586"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter universal, \u00fanico y definitivo de Jes\u00fas de Nazaret en los inicios de la cristolog\u00eda",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 49 (1-2), 115-142, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:PD-wXv1Sh1EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1126605438955599913",
            "cites_id": [
                "1126605438955599913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Homenaje a SS Juan Pablo II",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 46 (1-2), 278-287, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:WsFh9Szeq2wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7994306984288902319",
            "cites_id": [
                "7994306984288902319"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correspondencia del Padre Alberto Hurtado C., SJ, relacionada con la fundaci\u00f3n de la Facultad de Teolog\u00eda de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 44 (1), 19-47, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:Z7R3Ocg27JUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9229066779579659608",
            "cites_id": [
                "9229066779579659608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un disparo a la eternidad: retiros espirituales predicados por el Padre Alberto Hurtado, SJ",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:dIILA_La5fwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5310966124585225349",
            "cites_id": [
                "5310966124585225349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El debate teol\u00f3gico p\u00fablico y oral en la Iglesia prenicena",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 43 (2-3), 216-227, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:rKYHOwt5kWwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14749416756088945981",
            "cites_id": [
                "14749416756088945981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jesus \u201cThe Way\u201d According to Origen and Marcellus: Confronting Two Patristic Traditions",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Religions 12 (6), 452, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:ipvhVhH6zQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Libretas in\u00e9ditas de Juana Fern\u00e1ndez Solar Santa Teresa de Jes\u00fas de los Andes",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 62 (1), 107-128, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:0d9pApVQ-n0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rational Creatures and Matter in Eschatology According to Origen\u2019s On First Principles",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "The Unity of Body and Soul in Patristic and Byzantine Thought, 20-37, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:Qy-rCirNo-8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La historia del lector y la Escritura seg\u00fan Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:Ltc9rfRcsxEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marcelo de Ancira y la sabidur\u00eda de Pr 8: Teolog\u00eda y hermen\u00e9utica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Argentina. Facultad de Teolog\u00eda, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:vrnMIr82eJkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jesus the Christ in Origen. The Commentary to John",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVUE D HISTOIRE ECCLESIASTIQUE 114 (1-2), 510-511, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:z3pV1qEBaUAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carta al Papa Francisco",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 59 (4), 635-642, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:v7LLNfYe7h0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Fragmentos teol\u00f3gicos de Fotino?. La doctrina original del Obispo de Sirmio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:cG0OFEevkNgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Criterios para interpretar los textos sinodales seg\u00fan el\" De synodis\" de Atanasio= Criteria to Interpret Synodical Texts According to Athanasius\u2019 De synodis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Scripta theologica 49 (1), 9-30, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:IF0FbId8XVwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The marginal notes of the Venetus Marcianus graecus 47 and the history of the reception of Origen's De principiis Las notas marginales de Venetus Marcianus graecus 47 y la \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:fMcxjvj1mj8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Visita de los profesores Lorenzo Perrone y Anders-Christian Jacobsen",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 58 (2), 255-256, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:TuM7UPshZo8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The end and the Genesis. Relationship between eschatology and protology in Origen's De principiis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ADAMANTIUS 23, 167-180, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:lBZ7XAAYe3oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Council of Nicaea and its reception",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 57 (2), 297-303, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:vefPE_iVbj4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Letter on the synods of Rimini and Seleucia in Isauria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ADAMANTIUS 21, 540-541, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:ohFW0PAxsewC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El olfato del reba\u00f1o: el sensus fidelium como una de las claves para leer la Evangelii Gaudium.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:wZJMF1LD7PcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer la Escritura con una raz\u00f3n abierta",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 17 (67), 478-485, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:EcS_2O1c4Q0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El reciente descubrimiento de 29 homil\u00edas de Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 17 (68), 730-734, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:Vch7EZszQGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un fuego que enciende otros fuegos: p\u00e1ginas escogidas de san Alberto Hurtado",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Iberoamericana Ciudad de M\u00e9xico, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:-TLX1-BxFiYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hombre a la luz de Cristo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 16 (63), 530-537, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:djcsc3XHdKAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jes\u00fas de Nazaret: historia, teolog\u00eda y existencia humana",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Humanitas: revista de antropolog\u00eda y cultura cristiana 16 (62), 220-221, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:u1IMlZnpNFQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multifariam: homenaja a los profesores Anneliese Meis, Antonio Bentu\u00e9 y Sergio Silva",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Anales de la Facultad de Teolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:2MdNiwGT7yoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del criterio del postulador al criterio del historiador: reordenamiento del archivo de San Alberto Hurtado (1901-1952)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Sanctorum 7, 187-200, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:d3xjRt2Mi1YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The first conflicts between Father Hurtado and\" the Spirit of Louvain\"",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 51 (4), 609-626, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:kxd3qP2_5uAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Image and Truth in Origen and His Treatment by Balthasar",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 50 (1-2), 375-385, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:cxS_fjKIGZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Documental basis for the study of Saint Alberto Hurtado",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ANUARIO DE HISTORIA DE LA IGLESIA 17, 313-319, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:eG7oJ4UONFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El VII Seminario de Estudios Patr\u00edsticos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 48 (2-3), 129-129, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:s_OEDnM-dbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The eighth seminar on patristic studies",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "TEOLOGIA Y VIDA 48 (2-3), 129-129, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:cAWJABFkdiUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exhortaci\u00f3n Apost\u00f3lica Postsinodal\" Sacramentun caritatis\" del Santo Padre Benedicto XVI",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista cat\u00f3lica 107 (1153), 23-41, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:6gSKFiM3XosC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Homenaje a SS Juan Pablo II.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:6fxomyk5x4cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escritos ineditos del Padre Hurtado/4 La b\u00fasqueda de Dios: conferencias, art\u00edculos y discursos pastorales del Padre Alberto Hurtado/introd., selecci\u00f3n y notas de Samuel \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Escritos ineditos del Padre Hurtado, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:AeM5kdmBKVwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un santo universitario: el Padre Alberto Hurtado, SJ y la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:Agc8PWtS8JkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La b\u00fasqueda de Dios: conferencias, art\u00edculos y discursos pastorales del Padre Alberto Hurtado",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Eds. Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:ec1XJgWlWRUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El car\u00e1cter cristol\u00f3gico de la bienaventuranza final: un nuevo acercamiento a la escatolog\u00eda de Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Origen and the Alexandrian tradition, 641-648, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:XJogQLJr2CkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" A manifestis, ad occulta\": las realidades visibles como \u00fanico camino hacia las invisibles en el Comentario al Cantar de los Cantares de Or\u00edgenes",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Sapientia patrum, 135-159, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:hZ5_QnqxF7AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Israel y las naciones, Interpretaci\u00f3n origeniana de Rom 11, 25-26: Cuando entre la totalidad de las naciones, entonces todo Israel sera salvado",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 39 (3), 212-221, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "O4mYGEMAAAAJ:y7JhAc_VBLgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}