{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Pa90gRMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Victor Romero-Rojas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Pa90gRMAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Discapacidad",
        "Espacio Publico",
        "Artivismo",
        "Estudios de la Performance"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0001-6267-8755",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 saben de pubertad, relaciones de pareja y reproducci\u00f3n, un grupo de j\u00f3venes chilenos con S\u00edndrome de Down?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Siglo Cero, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pa90gRMAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4188341322005756696",
            "cites_id": [
                "4188341322005756696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo IV, con la propuestas did\u00e1cticas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Teatro Aplicado en Educaci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pa90gRMAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Canto Perdido",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuentos Trilog\u00eda del hilo rojo: un vuelo de Shakespeare en Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pa90gRMAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sue\u00f1o, Locura y Juventud",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuentos Trilog\u00eda del hilo rojo: un vuelo de Shakespeare en Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pa90gRMAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cactus, s\u00f3lo muere lo que se olvida",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Cuentos Trilog\u00eda del hilo rojo: un vuelo de Shakespeare en Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pa90gRMAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo IV: Teatro y s\u00edndrome de Down, orientada a la implementaci\u00f3n pedag\u00f3gico-teatral",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Teatro Aplicado en Educaci\u00f3n, 400, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pa90gRMAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad y acceso a la cultura: el valor de una educaci\u00f3n no formal a trav\u00e9s del teatro aplicado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Apuntes de Teatro, 48-63, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pa90gRMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discapacidad y acceso a la cultura: el valor de una educaci\u00f3n no formal a trav\u00e9s del teatro aplicado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pa90gRMAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}