{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pMK7KiQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mauricio Alejandro G\u00f3mez G\u00f3mez",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=pMK7KiQAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Doctor en Historia Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Historia colonial",
        "Historia social"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 107,
    "citedby5y": 56,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 3,
        "2011": 0,
        "2012": 7,
        "2013": 2,
        "2014": 1,
        "2015": 7,
        "2016": 10,
        "2017": 9,
        "2018": 7,
        "2019": 8,
        "2020": 8,
        "2021": 11,
        "2022": 15,
        "2023": 12,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La higiene del ganado y la fasciolosis bovina, Medell\u00edn y Rionegro, 1914-1970",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Iatreia 19 (4), 393-407, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1966355071640288701",
            "cites_id": [
                "1966355071640288701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Del chontal al ladino: hispanizaci\u00f3n de los indios de Antioquia seg\u00fan la visita de Francisco de Herrera Campuzano, 1614-1616",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Fondo Editorial FCSH, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15150654993705672312",
            "cites_id": [
                "15150654993705672312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Legislaci\u00f3n e higiene veterinaria: Medell\u00edn, 1913-1926",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 184-207, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17213557977374533028",
            "cites_id": [
                "17213557977374533028"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indios contra encomenderos en tierra de frontera. Antioquia a inicios del siglo XVII",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Trashumante. Revista Americana de Historia Social, 8-27, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6447768490925622963",
            "cites_id": [
                "6447768490925622963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ficciones de disciplinamiento en las relaciones de m\u00e9ritos de conquistadores veteranos: Nuevo Reino de Granada, siglo XVI",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=298851325999989471",
            "cites_id": [
                "298851325999989471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cattle hygiene and bovine fasciolosis. Medell\u00edn and Rionegro 1914-1970",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Iatreia 19 (4), 393-407, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17441564337408717559",
            "cites_id": [
                "17441564337408717559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerdos y control social de pobres en la provincia de Antioquia, siglo XVIII",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anuario Colombiano de Historia Social y de la Cultura 43 (1), 31-59, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4879793627311262708",
            "cites_id": [
                "4879793627311262708"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Miner\u00eda, geograf\u00eda y sociedad en el r\u00edo Porce: Amalfi y Anor\u00ed entre 1850 y 1900",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Historia y Sociedad, 165-186, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12787023672719834267",
            "cites_id": [
                "12787023672719834267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indios Urbanos en el Nuevo Reino de Granada (1550-1650): Migraciones, Identidades y Sociabilidades",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "PQDT-Global, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17050462171103267066",
            "cites_id": [
                "17050462171103267066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cincuenta a\u00f1os de la Facultad de Ciencias Agrarias de la Universidad de Antioquia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Colombiana de Ciencias Pecuarias 25 (2), 331-337, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15695250786926924106",
            "cites_id": [
                "15695250786926924106"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cPrendas de vestir, circulaci\u00f3n e identidades. Un rasgo de la cultura material de los indios urbanos en el Nuevo Reino de Granada (1550-1650)\u201d.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Comunicaci\u00f3n, objetos y mercanc\u00edas en el Nuevo Reino de Granada. Estudios de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4621179933158688845",
            "cites_id": [
                "4621179933158688845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Facultad de Ciencias Agrarias de la Universidad de Antioquia 1962-2017: m\u00e1s de cinco d\u00e9cadas de contribuci\u00f3n a los cambios y el crecimiento del sector pecuario en Colombia \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fondo Editorial Biog\u00e9nesis, 238-238, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2714076738231481986",
            "cites_id": [
                "2714076738231481986"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indias y espa\u00f1oles en las ciudades del Nuevo Reino de Granada (1550-1650): violencia sexual, amancebamiento y formas de supervivencia en la sociedad hispana. El que no tiene de \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Indias y espa\u00f1oles en las ciudades del Nuevo Reino de Granada (1550-1650 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9842565928159742120",
            "cites_id": [
                "9842565928159742120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a a Lucrecia Enr\u00edquez. Historia, memoria y olvido del 12 de febrero de 1818. Los pueblos y su declaraci\u00f3n de la Independencia de Chile. Rosario: Prohistoria Ediciones \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Trashumante 18 (2021): 292-295., 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lucrecia Enr\u00edquez. Historia, memoria y olvido del 12 de febrero de 1818. Los pueblos y su declaraci\u00f3n de la independencia de Chile. Rosario: Prohistoria Ediciones, 2018",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Trashumante: Revista Americana de Historia Social, 292-295, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cTrabajo ind\u00edgena en la rep\u00fablica de espa\u00f1oles. Del desarraigo a la hispanizaci\u00f3n. Nuevo Reino de Granada, siglos XVI-XVII\u201d. Miradas conectadas y renovadas. A prop\u00f3sito del X \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Miradas conectadas y renovadas. A prop\u00f3sito del X Congreso Internacional de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a a Paola Andrea Berr\u00edo, La muerte de Andr\u00e9s Valdivia, primer gobernador de Antioquia, 1569-1575. Bogot\u00e1: Instituto Colombiano de Antropolog\u00eda e Historia, 2019. 147p.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fronteras de la Historia 25 (2), 266-270, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Censos y ganados en Antioquia (Nuevo Reino de Granada). M\u00e9todos para una historia pecuaria a finales del siglo XVIII",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "HUARTE DE SAN JUAN. Geograf\u00eda e Historia N. 27/Geograf\u00eca eta Historia 27. Z \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pigs and Social Control of the Poor: 18th Century Province of Antioquia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Anuario Colombiano de Historia Social y de la Cultura 43 (1), 31-59, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "50 years of the Faculty of Agricultural Sciences at the University of Antioquia",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "REVISTA COLOMBIANA DE CIENCIAS PECUARIAS 25 (2), 331-337, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En memoria de Beatriz Amalia Pati\u00f1o Mill\u00e1n (Cali 1952\u2013Cali 2012)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad de Antioquia, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Veterinary legislation and hygiene: Medellin, 1913-1926",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Historia Cr\u00edtica, 184-207, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mining, geography and society on the Porce river: Amalfi and Anori between 1850 and 1900",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "HISTORIA Y SOCIEDAD 16, 165-186, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacio estudiantil",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La higiene del ganado y la fasciolosis bovina, Medell\u00edn y Rionegro, 1914-1970",
                "citation": "REVISTA M\u00c9DICA UNIVERSIDAD DE ANTIOQUIA, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pMK7KiQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}