{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "pn4xVNcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Camila Contreras",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=pn4xVNcAAAAJ&citpid=7",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Social Psychology"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 20,
    "citedby5y": 20,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2022": 3,
        "2023": 10,
        "2024": 7
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9wgYRZoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Zoa01ncAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gloria Jim\u00e9nez-Moya",
            "affiliation": "P. Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "dyvEELIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Bernadette Paula Luengo Kanacri",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DkGFz5AAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ROSEMBERG FRANCO",
            "affiliation": "pontificia universidad catolica de chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "e6-awccAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Belen Alvarez",
            "affiliation": "The University of Queensland"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mcScWqUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "H\u00e9ctor Carvacho",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xNDVuxIVm64C",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Chayinska",
            "affiliation": "University of Messina"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Digital media use on school civic engagement: A parallel mediation model. [Medios digitales y participaci\u00f3n c\u00edvica escolar: Un modelo de mediaci\u00f3n paralela]",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Comunicar: Revista Cient\u00edfica de Comunicaci\u00f3n y Educaci\u00f3n 31 (75), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pn4xVNcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4044927041438430513,5060941599418526104",
            "cites_id": [
                "4044927041438430513",
                "5060941599418526104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Is Support for Feminism Enough for Change? How Sexism and Gender Stereotypes Might Hinder Gender Justice",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in psychology 13, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pn4xVNcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6128320120809302181",
            "cites_id": [
                "6128320120809302181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "You get us, so you like us: Feeling understood by an outgroup predicts more positive intergroup relations via perceived positive regard",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Personality and Social Psychology, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pn4xVNcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3500471091626249163",
            "cites_id": [
                "3500471091626249163"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfSeguir al colegio o a los pares? El efecto de las normas sociales en las actitudes hacia la desigualdad de g\u00e9nero.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Calidad en la Educaci\u00f3n, 44-56, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pn4xVNcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4540280891926699961",
            "cites_id": [
                "4540280891926699961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Populism, Economic Distress, Cultural Backlash, and Identity Threat: Integrating Patterns and Testing Cross-National Validity",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Personality and Social Psychology Bulletin, 01461672241231727, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pn4xVNcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dealing with (Legitimized) Inequality: The Role of Ingroup Support to Resist Social Disadvantage",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "pn4xVNcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}