{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Q1V7vJEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Cristina Bustamante Escobar",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Q1V7vJEAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Professor of Theology, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Theology",
        "Hermeneutics",
        "Ricoeur"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 8,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 4,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bajo el riesgo de la imaginaci\u00f3n. Estudio del aprote de Ricoeur a la teolog\u00eda desde el concepto de sujeto",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chile: Pontificia Universidad Catolica de Chile 2016 158, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1876962272074724082",
            "cites_id": [
                "1876962272074724082"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teopo\u00e9tica e imaginaci\u00f3n a la luz de Paul Ricoeur",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Teopo\u00e9tica: m\u00edstica e poesia, 263-280, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13576811275923023212",
            "cites_id": [
                "13576811275923023212"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cuesti\u00f3n antropol\u00f3gica en Ricoeur: sujeto e imaginaci\u00f3n: apuntes para un di\u00e1logo con la teolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Facultad de Teolog\u00eda, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13101615710421953937",
            "cites_id": [
                "13101615710421953937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Magdalena: Literatura, psicoan\u00e1lisis y teolog\u00eda",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Teolog\u00eda y vida 47 (2-3), 304-318, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1433471802015030494",
            "cites_id": [
                "1433471802015030494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacer memoria de la v\u00edctimas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Peri\u00f3dico Encuentro https://www.periodicoencuentro.cl/septiembre2021/8.php, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los alcances hermen\u00e9uticos de los relatos autobiogr\u00e1ficos de Stein: entrecruzamientos entre espiritualidad y vida",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Edith Stein\u2019s Itinerary. Phenomenology, Christian Philosophy, and Carmelite \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria y perd\u00f3n. Imaginar un futuro posible en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Horizontes de perd\u00e3o, 27- 40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wonder and Imagination in Ignatius of Loyola: A study from Paul Ricoeur\u2019s work",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "In Wonder, Love and Praise. Approaches to poetry, theology and philosophy \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la hermen\u00e9utica de la sospecha para la Literatura y la Teolog\u00eda. Una aproximaci\u00f3n desde los Escritos de Paul Ricoeur",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Teoliter\u00e1ria 7 (14), 28-41, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la hermene\u00fatica de la sospecha para la literatura y la teolog\u00eda. Una aproximaci\u00f3n desde los escritos de Paul Ricoeur",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La memoria, la historia, el olvido: 10 a\u00f1os despu\u00e9s.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La memoria, la historia, el olvido: 10 a\u00f1os despu\u00e9s, Paris 2010",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Teolog\u00eda y Vida 52 (2011), 571 - 573, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mar\u00eda Magdalena: Literatura, Psicoan\u00e1lisis y Teolog\u00eda",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Carlos Dom\u00ednguez Morano. Sigmund Freud y Oskar Pfister. Historia de una amistad y su significaci\u00f3n teol\u00f3gica",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportes de la hermen\u00e9utica de la sospecha para la Literatura y la Teolog\u00eda. Una aproximaci\u00f3n desde los Escritos de Paul Ricoeur. Contributionsof a hermeneutics of suspicion for \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Q1V7vJEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}