{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "q70KmE4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "FILIPE TEMTEM",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=q70KmE4AAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Escuela de Arquitectura, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Arquitectura",
        "Urbanismo",
        "Infraestructuras",
        "Movilidad"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://arquitectura.uc.cl/escuela/profesores/4901-temtem-filipe.html",
    "citedby": 18,
    "citedby5y": 13,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 3,
        "2018": 2,
        "2019": 1,
        "2020": 5,
        "2021": 2,
        "2022": 3,
        "2023": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la marginalidad del o\u00eddo a la construcci\u00f3n auditiva del paisaje urbano",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ZARCH. Journal of interdisciplinary studies in Architecture and Urbanism, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7895040080264394702",
            "cites_id": [
                "7895040080264394702"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRAFFIC ARCHITECTURES: chaining architectural tools in transport infrastructures planning",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ARQ, 124-133, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9264527821344299064",
            "cites_id": [
                "9264527821344299064"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rompiendo la \u201cmaldici\u00f3n de los vac\u00edos fronterizos\u201d: La construcci\u00f3n de la fisionom\u00eda urbana de Berl\u00edn a trav\u00e9s de la \u201cfachada bien ordenada\u201d del viaducto ferroviario",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13462037799842824772",
            "cites_id": [
                "13462037799842824772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building the urban physiognomy of Berlin through the \u201cwell-ordered facade\u201d of the Stadtbahn",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ZARCH. Journal of interdisciplinary studies in Architecture and Urbanism \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2432696940845065104",
            "cites_id": [
                "2432696940845065104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arquitecturas del tr\u00e1fico: el encadenamiento de herramientas arquitect\u00f3nicas para la planificaci\u00f3n de infraestructuras de transporte",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2666825639300509597",
            "cites_id": [
                "2666825639300509597"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad, proyecto urbano y espacio p\u00fablico en ciudades intermedias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ANALES DE ARQUITECTURA UC, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOUNDSCAPES between the music of the city and the urban noise",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ARTE IMAGEN Y SONIDO 2 (3), 74-95, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mobility, urban design and public space in intermediate cities",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Research Tracks in Urbanism: Dynamics, Planning and Design in Contemporary \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Infraestructuras habitadas : proyectando nuevas relaciones entre v\u00edas de transporte segregado y trama urbana",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breaking the\" curse of border vacuums\": The construction of urban physiognomy of Berlin through the\" well-ordered facade\" of the railway viaduct",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "RITA-REVISTA INDEXADA DE TEXTOS ACADEMICOS, 124-U224, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zona J en la Ciudad de Dios",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "q70KmE4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}