{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qD5pc0cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Maria Pia Santelices",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "psicologia"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 2896,
    "citedby5y": 1554,
    "hindex": 33,
    "hindex5y": 25,
    "i10index": 60,
    "i10index5y": 50,
    "cites_per_year": {
        "2008": 18,
        "2009": 20,
        "2010": 18,
        "2011": 52,
        "2012": 69,
        "2013": 96,
        "2014": 131,
        "2015": 175,
        "2016": 154,
        "2017": 248,
        "2018": 296,
        "2019": 235,
        "2020": 295,
        "2021": 298,
        "2022": 322,
        "2023": 336,
        "2024": 65
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del apego en el adulto: una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 14 (1), 181-191, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 187,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=254106416050784625",
            "cites_id": [
                "254106416050784625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de las intervenciones en apego con infancia vulnerada y en riesgo social: un desaf\u00edo prioritario para Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 26 (2), 241-251, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 169,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=810478463964929699",
            "cites_id": [
                "810478463964929699"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego adulto: Los modelos operantes internos y la teor\u00eda de la mente",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 143,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8053766308687780499",
            "cites_id": [
                "8053766308687780499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender and attachment representations in the preschool years: Comparisons between five countries",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Cross-Cultural Psychology 40 (4), 543-566, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 139,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3263865218542830462",
            "cites_id": [
                "3263865218542830462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gender and attachment representations in the preschool years: Comparisons between five countries",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Journal of Cross-Cultural Psychology 40 (4), 543-566, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 139,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3263865218542830462",
            "cites_id": [
                "3263865218542830462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores predictivos de sensibilidad materna en infancia temprana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Psicoperspectivas 14 (1), 66-76, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10718529531809145987",
            "cites_id": [
                "10718529531809145987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n chilena del cuestionario de evaluaci\u00f3n de apego en el adulto CAMIR",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista latinoamericana de psicolog\u00eda 41 (1), 81-98, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 83,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10757890062109308584",
            "cites_id": [
                "10757890062109308584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Another way of thinking about ADHD: the predictive role of early attachment deprivation in adolescents\u2019 level of symptoms",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Social psychiatry and psychiatric epidemiology 49, 133-144, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 80,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2726661233780580216",
            "cites_id": [
                "2726661233780580216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transmisi\u00f3n intergeneracional del apego y funci\u00f3n reflexiva materna: Una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 27 (1), 113-118, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 76,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14827680122341709362",
            "cites_id": [
                "14827680122341709362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sintomatolog\u00eda depresiva, estr\u00e9s parental y funcionamiento familiar",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 25 (3), 235-244, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9386376952071041154",
            "cites_id": [
                "9386376952071041154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de la sensibilidad del adulto con ni\u00f1os de 6 a 36 meses de edad: construcci\u00f3n y an\u00e1lisis preliminares de la Escala de Sensibilidad del Adulto, ESA",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 30 (3), 19-29, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=152431657342496890",
            "cites_id": [
                "152431657342496890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego y psicopatolog\u00eda materna: relaci\u00f3n con el estilo de apego del beb\u00e9 al a\u00f1o de vida",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista latinoamericana de psicolog\u00eda 42 (1), 53-61, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4520545739017883270",
            "cites_id": [
                "4520545739017883270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones psicol\u00f3gicas perinatales en depresi\u00f3n materna y v\u00ednculo madre-beb\u00e9: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 31 (2), 249-261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2487430288940685799",
            "cites_id": [
                "2487430288940685799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego y ajuste socio emocional: un estudio en embarazadas primigestas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 17 (1), 65-80, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 65,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15849466118988993515",
            "cites_id": [
                "15849466118988993515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manifestation of trauma: The effect of early traumatic experiences and adult attachment on parental reflective functioning",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Frontiers in psychology 8, 224308, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5861199620220076689",
            "cites_id": [
                "5861199620220076689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de los estilos de apego adulto en un grupo de mujeres con y sin diagn\u00f3stico de depresi\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 33 (3), 285-295, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14791621772826659673",
            "cites_id": [
                "14791621772826659673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego y perd\u00f3n en el contexto de las relaciones de pareja",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 33 (1), 35-45, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=323186000736799105",
            "cites_id": [
                "323186000736799105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalization in Chilean Educational Staff with 12-month-old children: Does it make a difference in relation to what children receive at home?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Early Education and Development 28 (7), 839-857, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=609124153632206011",
            "cites_id": [
                "609124153632206011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Behavior problems and attachment in adopted and non-adopted adolescents",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Children and Youth Services Review 42, 59-66, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11830800349754003006",
            "cites_id": [
                "11830800349754003006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Maternal mental state language during storytelling versus free-play contexts and its relation to child language and socioemotional outcomes at 12 and 30 months of age",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cognitive Development 47, 181-197, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5397093191877994667",
            "cites_id": [
                "5397093191877994667"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attachment in adopted adolescents. National adoption in Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Children and Youth Services Review 35 (3), 488-492, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7906811265847459845",
            "cites_id": [
                "7906811265847459845"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promoting secure attachment: Evaluation of the effectiveness of an early intervention pilot programme with mother\u2013infant dyads in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Child: care, health and development 37 (2), 203-210, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12273929024186807366",
            "cites_id": [
                "12273929024186807366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia del padre y calidad de la interacci\u00f3n madre-hijo: un estudio comparativo en familias chilenas nucleares y monoparentales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Psychologica 12 (3), 833-843, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 48,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2426828582259440545",
            "cites_id": [
                "2426828582259440545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas conductuales en preescolares chilenos: Percepci\u00f3n de las madres y del personal educativo",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 40 (2), 175-187, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 47,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10183679445370300935",
            "cites_id": [
                "10183679445370300935"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio comparativo de la sensibilidad entre madres y personal educativo en interacci\u00f3n con ni\u00f1os y ni\u00f1as de un a\u00f1o de edad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perfiles educativos 37 (148), 16-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9209860665534627914",
            "cites_id": [
                "9209860665534627914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego, sensibilidad paterna y patr\u00f3n de interacci\u00f3n del padre con su primer beb\u00e9",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 18 (1), 51-58, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16875900723652331875",
            "cites_id": [
                "16875900723652331875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monoparentalidad, trabajo materno y desarrollo psicomotor infantil: Un estudio chileno en ni\u00f1os que asisten a salas cuna en contexto de pobreza",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Psychologica 14 (2), 675-684, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5656748601129606565",
            "cites_id": [
                "5656748601129606565"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los modelos operantes internos y sus abordajes en psicoterapia",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 25 (2), 163-172, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16614710239084816205",
            "cites_id": [
                "16614710239084816205"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative study of early interactions in mother\u2013child dyads and care centre staff\u2013child within the context of Chilean cr\u00e8ches",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Child: care, health and development 36 (2), 255-264, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:fQNAKQ3IYiAC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6437784170996314832",
            "cites_id": [
                "6437784170996314832"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socioemotional skills between 12 and 30 months of age on Chilean children: When do the competences of adults matter?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Infant Behavior and Development 49, 192-203, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7182021486683974449",
            "cites_id": [
                "7182021486683974449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terapia de interacci\u00f3n guiada: una nueva modalidad de intervenci\u00f3n con familias multiproblem\u00e1ticas y en riesgo social",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 27 (2), 203-213, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10235050356566276051",
            "cites_id": [
                "10235050356566276051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego adulto y mentalizaci\u00f3n en hombres que han ejercido violencia hacia su pareja",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 26 (2), 1-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8163406371747498323",
            "cites_id": [
                "8163406371747498323"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras de acceso a tratamiento de la depresi\u00f3n posparto en Centros de Atenci\u00f3n Primaria de la Regi\u00f3n Metropolitana: un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (4), 424-432, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10097681431525796066",
            "cites_id": [
                "10097681431525796066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras de acceso a tratamiento de la depresi\u00f3n posparto en Centros de Atenci\u00f3n Primaria de la Regi\u00f3n Metropolitana: un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (4), 424-432, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10097681431525796066",
            "cites_id": [
                "10097681431525796066"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental burnout across the globe during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Perspectives in Psychology, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15843196793730566038",
            "cites_id": [
                "15843196793730566038"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego y psicopatolog\u00eda: Estudio comparativo de los estilos de apego en adultos con y sin sintomatolog\u00eda ansioso-depresiva",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6812979225160265690",
            "cites_id": [
                "6812979225160265690"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Building infant\u2013mother attachment: the relationship between attachment style, socio\u2010emotional well\u2010being and maternal representations",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal of Reproductive and Infant Psychology 28 (1), 30-43, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10201150356283459104",
            "cites_id": [
                "10201150356283459104"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antenatal depression and its relationship with problem-solving strategies, childhood abuse, social support, and attachment styles in a low-income Chilean sample",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Mental Health & Prevention 2 (3-4), 86-97, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4885842347687159514",
            "cites_id": [
                "4885842347687159514"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enhancing early attachment: Design and pilot study of an intervention for primary health care dyads",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Child Health Care 17 (1), 82-91, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3996068702279364991",
            "cites_id": [
                "3996068702279364991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parenting culture (s): Ideal-parent beliefs across 37 countries",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of Cross-Cultural Psychology 54 (1), 4-24, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4043886418699238598",
            "cites_id": [
                "4043886418699238598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis desde una perspectiva evolutiva y cultural del uso de la comunicaci\u00f3n gestual en infantes y pre-escolares, en la expresi\u00f3n y comprensi\u00f3n de los estados internos y su \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Proyecto Fondecyt, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13117816311321880186",
            "cites_id": [
                "13117816311321880186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de momentos de cambio en el proceso terap\u00e9utico adelantado bajo la modalidad de un taller grupal psicoeducativo con embarazadas primigestantes",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitas Psychologica 9 (2), 409-422, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6296764965826910931",
            "cites_id": [
                "6296764965826910931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de los estilos de apego adulto en un grupo de pacientes con insuficiencia renal cr\u00f3nica terminal",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universitas Psychologica 8 (2), 413-422, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16219480203067322456",
            "cites_id": [
                "16219480203067322456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BEYOND THE DYAD: THE RELATIONSHIP BETWEEN PRESCHOOLERS'ATTACHMENT REPRESENTATIONS AND FAMILY TRIADIC INTERACTIONS.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Infant Mental Health Journal 38 (2), 198-209, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1191988216936399915",
            "cites_id": [
                "1191988216936399915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuso sexual temprano y su impacto en el bienestar actual del adulto",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Psicoperspectivas 20 (1), 70-82, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1632545600793770459",
            "cites_id": [
                "1632545600793770459"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n del v\u00ednculo que establece el ni\u00f1o con el personal educativo en salas cuna chilenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Psychologica 12 (3), 821-832, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6836951699084961072,7575240824686603301",
            "cites_id": [
                "6836951699084961072",
                "7575240824686603301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones basadas en la Mentalizaci\u00f3n para padres y educadores: Una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "terapia psicol\u00d3gica 34 (1), 71-80, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10875855999856916615",
            "cites_id": [
                "10875855999856916615"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asistencia temprana a salas cuna y patrones de apego infantil: una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Suma Psicol\u00f3gica 6 (1), 101-111, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8500082990976990920,15901720269517111201",
            "cites_id": [
                "8500082990976990920",
                "15901720269517111201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las preocupaciones asociadas al embarazo en un grupo de embarazadas primigestas chilenas.[Study of concerns related to pregnancy in a group of first-time Chilean \u2026",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda de la Universidad Santo Tom\u00e1s de Chile 5 (1), 13-20, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5300169591932000761",
            "cites_id": [
                "5300169591932000761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do educators matter? Associations between caregivers\u2019 mentalization and preschoolers\u2019 attachment, social emotional development and theory of mind",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Early Child Development and Care 192 (2), 233-247, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=702786273108088349",
            "cites_id": [
                "702786273108088349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alianza tr\u00edadica familiar y salud mental parental",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 35 (1), 23-33, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9248109314464794939",
            "cites_id": [
                "9248109314464794939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children\u2019s storybooks as a source of mental state references: Comparison between books from Chile, Colombia, Scotland and USA",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cognitive Development 53, 100845, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14533482504470131327",
            "cites_id": [
                "14533482504470131327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cross-informant ratings of internalizing and externalizing behavior in adolescent\u2013parent pairs in six countries. Does being adopted make a difference?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Perspectives in Psychology 6 (1), 32-46, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9307904365871910327",
            "cites_id": [
                "9307904365871910327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interculturality and Early Attachment: A Comparison of Urban/ Non-Mapuche and Rural/Mapuche Mother-Baby Dyads in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Child and Family Studies 26, 205-216, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2094432110401943063",
            "cites_id": [
                "2094432110401943063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre la interacci\u00f3n del preescolar con el personal educativo y su desarrollo psicomotor: un estudio longitudinal chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Psychologica 14 (1), 313-328, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11771587363861477687",
            "cites_id": [
                "11771587363861477687"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental materna y adaptaci\u00f3n del preescolar al jard\u00edn infantil en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 21 (1), 75-84, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=519535575254723988,7296137446293553011",
            "cites_id": [
                "519535575254723988",
                "7296137446293553011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers restricting postpartum depression treatment in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista m\u00e9dica de Chile 143 (4), 424-432, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15249269772331253969",
            "cites_id": [
                "15249269772331253969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicoterapia basada en la Mentalizaci\u00f3n como tratamiento para Trastornos de Personalidad Borderline: revisi\u00f3n te\u00f3rica de los postulados de Fona",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Summa psicol\u00f3gica UST 10 (1), 155-160, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11167508779435693439",
            "cites_id": [
                "11167508779435693439"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental Burnout Assessment (PBA) in different Hispanic countries: An exploratory structural equation modeling approach",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 827014, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11046706436197774744",
            "cites_id": [
                "11046706436197774744"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depressive symptomatology and parenting stress: Influence on the social-emotional development of pre-schoolers in Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Children 8 (5), 387, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3418291780668609683",
            "cites_id": [
                "3418291780668609683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de apego en adolescentes y adultos: adaptaci\u00f3n chilena del cuestionario de apego CAMIR",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Psicopatolog\u00eda y Salud mental 11, 49-59, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17041035622402063253",
            "cites_id": [
                "17041035622402063253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Does maternal mental health and maternal stress affect preschoolers\u2019 behavioral symptoms?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Children 8 (9), 816, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:j8SEvjWlNXcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3571920714772234140",
            "cites_id": [
                "3571920714772234140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the effectiveness of a pilot program that promotes sensitive response in the educational staff of Chilean nursery schools",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Children and Youth Services Review 75, 87-95, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10080867543517841538",
            "cites_id": [
                "10080867543517841538"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological perinatal interventions in maternal depression and mother-child bond: A systematic review",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 31 (2), 249-261, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:D_sINldO8mEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14664230120990744457",
            "cites_id": [
                "14664230120990744457"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intergenerational transmission of attachment and reflective function: a revision",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Terapia Psicologica 27 (1), 113-118, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1244995826440568123",
            "cites_id": [
                "1244995826440568123"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychologie communautaire en Am\u00e9rique Latine: trajectoire historique et enjeux actuels",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pratiques psychologiques 15 (1), 29-38, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11988089267577826573",
            "cites_id": [
                "11988089267577826573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la evoluci\u00f3n de las representaciones y apego materno, en un grupo de embarazadas primigestas chilenas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 16 (3), 219-229, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15274580073319928051,16360761651933461074",
            "cites_id": [
                "15274580073319928051",
                "16360761651933461074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la evoluci\u00f3n de las representaciones y apego materno, en un grupo de embarazadas primigestas chilenas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 16 (3), 219-229, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15274580073319928051,16360761651933461074",
            "cites_id": [
                "15274580073319928051",
                "16360761651933461074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalization and parental stress: How do they predict mother\u2013child interactions?",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Children 9 (2), 280, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3334305250657665794",
            "cites_id": [
                "3334305250657665794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asistencia temprana a Salas Cuna y patrones de apego infantil: Una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "SUMMA Psicol\u00f3gica UST 6, 101-111, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14803392503895096364,14166492992019323730,12599007932715261173",
            "cites_id": [
                "14803392503895096364",
                "14166492992019323730",
                "12599007932715261173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stress and caregiver sensitivity among childcare staff in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "European Early Childhood Education Research Journal 22 (2), 271-285, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8769498038093827695",
            "cites_id": [
                "8769498038093827695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean validation of the questionnaire of attachment evaluation in the adult CAMIR",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 41 (1), 81-98, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8937839094578078334",
            "cites_id": [
                "8937839094578078334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean validation of the questionnaire of attachment evaluation in the adult CAMIR",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 41 (1), 81-98, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8937839094578078334",
            "cites_id": [
                "8937839094578078334"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adverse childhood experiences: mental health consequences and risk behaviors in women and men in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Children 9 (12), 1841, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7423281420103425051",
            "cites_id": [
                "7423281420103425051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children\u2019s age matters: Parental burnout in Chilean families during the COVID-19 pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 946705, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:Z5m8FVwuT1cC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13056516751974147506",
            "cites_id": [
                "13056516751974147506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades parentales requeridas en la interacci\u00f3n con el preescolar para la promoci\u00f3n del apego seguro",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Humanitas 9 (9), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:VLnqNzywnoUC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6440226202068523432",
            "cites_id": [
                "6440226202068523432"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la versi\u00f3n chilena del cuestionario de apego en adultos \u201cCAMIR\u201d",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Psicopatolog\u00eda y Salud Mental 11, 49-59, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3459500442795575292",
            "cites_id": [
                "3459500442795575292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout y estrategias de regulaci\u00f3n emocional parental: Un estudio en contexto de pandemia por Covid-19 en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 40 (2), 153-170, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1658787685394557881",
            "cites_id": [
                "1658787685394557881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preschool theory of mind: it\u2019s relation with mother\u2019s parental stress and reflective function",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Early Child Development and Care 192 (3), 400-409, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11691556386495719774",
            "cites_id": [
                "11691556386495719774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mothers\u2019 use of regulatory talk with toddlers in Chile and the US: how do cultural values and children\u2019s gender affect mothers\u2019 regulatory talk at 12 and 30 months?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Children 8 (10), 874, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10587250448442194178",
            "cites_id": [
                "10587250448442194178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a mentalization-informed group intervention with videofeedback for mothers of preschool children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of Infant, Child, and Adolescent Psychotherapy 20 (1), 63-76, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8926929467250477660",
            "cites_id": [
                "8926929467250477660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulaci\u00f3n emocional y depresi\u00f3n en divorciados:\u00bf Para qui\u00e9nes es m\u00e1s importante esta relaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 38 (3), 363-382, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8822656623000391996",
            "cites_id": [
                "8822656623000391996"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Are children from different countries exposed to diverse emotions in storybooks? Comparative study between Chile and the United States",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Social Development 29 (4), 1134-1154, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9528888401266013732",
            "cites_id": [
                "9528888401266013732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative study of sensitivity among mothers and education personnel in their interactions with one-year old girls and boys",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Perfiles educativos 37 (148), 16-33, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:fEOibwPWpKIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=229418571712704772",
            "cites_id": [
                "229418571712704772"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Father's presence and the quality of mother-child interaction: a comparative study on Chilean nuclear and single-mother families",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitas Psychologica 12 (3), 833-843, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16751462250423468815",
            "cites_id": [
                "16751462250423468815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tr\u00edada padre-madre-infante: Evaluaci\u00f3n de las alianzas familiares a trav\u00e9s del Lausanne Trialogue Play, apego y niveles de depresi\u00f3n parental",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psic\u00f3logica 22 (1), 85-94, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17530622052091105426",
            "cites_id": [
                "17530622052091105426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculaci\u00f3n en ni\u00f1os con discapacidad intelectual: Reflexiones para la promoci\u00f3n de un apego seguro",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Psicopatolog\u00eda y Salud Mental del Ni\u00f1o y del Adolescente 14, 17-25, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8742636842693983874",
            "cites_id": [
                "8742636842693983874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a video feedback intervention on sensitivity in early childhood teachers in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Early Childhood Education Journal 51 (3), 569-581, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16688752522476455025",
            "cites_id": [
                "16688752522476455025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attachment and mother's psychopathology: relation with baby attachment style in the first year of life",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 42 (1), 53-61, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17962057383425703975",
            "cites_id": [
                "17962057383425703975"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos actuales en torno a la investigaci\u00f3n en apego infantil en el contexto chileno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 5 (2), 27-40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15332974176132944892,12599007932715261173",
            "cites_id": [
                "15332974176132944892",
                "12599007932715261173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Keeping Children in Mind: Mentalizing Capacities of Caregivers and Educators and the Development of Theory of Mind in Preschool Children",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Trends in Psychology, 1-20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3551271372090069272",
            "cites_id": [
                "3551271372090069272"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores protectores de la interrupci\u00f3n de la transmisi\u00f3n intergeneracional del maltrato infantil: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 39 (3), 375-392, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9411547452271398381",
            "cites_id": [
                "9411547452271398381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mentalization based interventions for parents and educators: A systematic review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 34 (1), 71-80, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:5Ul4iDaHHb8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4008194703015866437",
            "cites_id": [
                "4008194703015866437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between preschool interaction with faculty and psychomotor development: A longitudinal Chilean study",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Psychologica 14 (1), 313-328, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10591603461100158945",
            "cites_id": [
                "10591603461100158945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mind Mindedness o la capacidad del adulto para tratar al ni\u00f1o (a) como un individuo con mente: Nuevas perspectivas para el estudio de la interacci\u00f3n entre el (la) ni\u00f1o (a \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 9 (2), 69-78, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6446956885197701809",
            "cites_id": [
                "6446956885197701809"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mind Mindedness o la capacidad del adulto para tratar al ni\u00f1o (a) como un individuo con mente: Nuevas perspectivas para el estudio de la interacci\u00f3n entre el (la) ni\u00f1o (a \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Summa Psicol\u00f3gica UST 9 (2), 69-78, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6446956885197701809,12599007932715261173",
            "cites_id": [
                "6446956885197701809",
                "12599007932715261173"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actitudes negativas hacia el embarazo y sus consecuencias",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago de Chile: Fundaci\u00f3n San Jos\u00e9, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18243964246509516685",
            "cites_id": [
                "18243964246509516685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Study of adult attachment styles of a group of patients with end-stage renal disease",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universitas Psychologica 8 (2), 413-422, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7813637653914639611",
            "cites_id": [
                "7813637653914639611"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n chilena del cuestionario de evaluaci\u00f3n de apego en el adulto CAMIR",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16666929785200992751",
            "cites_id": [
                "16666929785200992751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traumatic experiences in childhood and maternal depressive symptomatology: their impact on parenting in preschool",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Children 10 (1), 55, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2287551708099257229",
            "cites_id": [
                "2287551708099257229"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de una intervenci\u00f3n de video-feedback grupal en respuesta sensible de cuidadores de residencias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 40 (2), 213-230, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6900608840312010732",
            "cites_id": [
                "6900608840312010732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Burnout and parental emotional regulation strategies: A study in the context of the COVID-19 pandemic in Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica, 153-170, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16129952268283467642",
            "cites_id": [
                "16129952268283467642"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotion regulation and depression among divorced: For whom this relation matters more?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 38 (3), 363-382, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=865631632578086035",
            "cites_id": [
                "865631632578086035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Depressive symptoms, parental stress and family functioning",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17166201696889897555",
            "cites_id": [
                "17166201696889897555"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative study of adult attachment styles in a group of women with and without a diagnosis of depression",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 33 (3), 285-295, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14822932572069217548",
            "cites_id": [
                "14822932572069217548"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parenthood, maternal work and child development: A Chilean study in children attending daycares in poverty context",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universitas Psychologica 14 (2), 675-684, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8763355720940579107",
            "cites_id": [
                "8763355720940579107"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego y perd\u00f3n en el contexto de las relaciones de pareja",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12722294142458688535",
            "cites_id": [
                "12722294142458688535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno al dise\u00f1o de un programa de intervenci\u00f3n de promoci\u00f3n de apego seguro en salas cuna chilenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9125630864069317521",
            "cites_id": [
                "9125630864069317521"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attachment and psychopathology: comparison study between adult attachment styles with and without anxious-depressive symptomatology/apego y psicopatolog\u00eda: estudio comparativo \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Argentina De Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 20 (I), 49, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14887008423998869325",
            "cites_id": [
                "14887008423998869325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del Apego en el Adulto: Una Revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista SciELO Analytics (14). Recuperado de: http://www. scielo. cl/scielo. php, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16132243586326725280",
            "cites_id": [
                "16132243586326725280"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental burnout and coparental cooperation in Chile during lockdown for COVID-19",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Psychology, Society & Education 16 (1), 39-48, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Parental burnout in the context of the socio-health crisis and its relationship with abuse and neglect",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Children and Youth Services Review 156, 107249, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n Chilena del Cuestionario de Evaluaci\u00f3n de Apego en el adulto CaMir versi\u00f3n abreviada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 41 (2), 195-231, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean validation of the questionnaire of attachment evaluation in the adult CaMir shortened version",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 41 (2), 195-231, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a video-feedback intervention in sensitivity response aimed at orphanage caregivers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 40 (2), 213-230, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protective factors that disrupt the intergenerational transmission of child maltreatment: a systematic review",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 39 (3), 375-392, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Effects of a mentalization-based group intervention with videofeedback for mothers of preschool children\": Correction.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Taylor & Francis, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of a mentalization-based group intervention with videofeedback for mothers of preschool children.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Correction: effects of a mentalization-informed group intervention with videofeedback for mothers of preschool children",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:gsN89kCJA0AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS PRIMEROS MIL D\u00cdAS: SITUACI\u00d3N DE LOS DERECHOS DE NI\u00d1AS Y NI\u00d1OS DE 0-3 A\u00d1OS EN CHILE",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda para educadoras y t\u00e9cnicas auxiliares de p\u00e1rvulos:\u00bf C\u00f3mo abordar la actual crisis social con los ni\u00f1os y ni\u00f1as?",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the effectiveness of a pilot program that promotes sensitive response in the educational staff of Chilean nursery schools.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alianza Tr\u00edadica Familiar y Salud Mental Parental. Triadic Family Alliance and Parental Mental Health",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alianza tr\u00edadica familiar y salud mental parental",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de las experiencias traum\u00e1ticas en la infancia y el apego en la funci\u00f3n reflexiva parental",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "IX Congreso Internacional de Investigaci\u00f3n y Pr\u00e1ctica Profesional en \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Triadic Family Alliance and Parental Mental Health",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 35 (1), 23-33, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Laparoscopic radical cholecystectomy in patients with incidental gallbladder cancer. Early results from 2 center of chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HPB 18, e142, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "e182 Electronic Poster Abstracts",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "HPB 18 (S1), e1ee384, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenciones basadas en la mentalizaci\u00f3n para padres y educadores: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intervenci\u00f3n grupal para reducir la sintomatolog\u00eda depresiva y promover la sensibilidad materna en embarazadas chilenas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores predictivos de sensibilidad materna en infancia temprana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attachment and forgiveness in the context of couple relationships",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 33 (1), 35-45, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barriers restricting postpartum depression treatment in Chile Barreras de acceso a tratamiento de la depresi\u00f3n posparto en centros de atenci\u00f3n primaria de la regi\u00f3n \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Sociedad Medica de Santiago, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Barreras de acceso a tratamiento de la depresi\u00f3n posparto en Centros de Atenci\u00f3n Primaria de la Regi\u00f3n Metropolitana: un estudio cualitativo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "SOC MEDICA SANTIAGO, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Stress and caregiver sensitivity among childcare staff in Santiago, Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz de las madres y el desarrollo social del self del beb\u00e9: una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:1yQoGdGgb4wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE TRIAD FATHER-MOTHER-INFANT: EVALUATION OF FAMILY ALLIANCES THROUGH LAUSANNE TRIALOGUE PLAY, ATTACHMENT AND LEVELS OF PARENTAL DEPRESSION/LA TR\u00cdADA PADRE-MADRE-INFANTE \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 22 (I), 85, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia del padre y calidad de la interacci\u00f3n madre-hijo: un estudio comparativo en familias chilenas nucleares y monoparentales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Tr\u00edada Padre-Madre-Infante: evaluaci\u00f3n de las alianzas familiares a trav\u00e9s del lausanne trialogue play, apego y niveles de depresi\u00f3n parental",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombre Impresionantes Zapatos Lacoste Con Laccord Cordones XxBq4d for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hombre Impresionantes Zapatos Lacoste Con Laccord Cordones XxBq4d for vomit \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zapatilla Block Vans Sk8 Mujer Tienda Hi Online rWrqgwp1H for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Zapatilla Block Vans Sk8 Mujer Tienda Hi Online rWrqgwp1H for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levin Bailarina Color Mujer 2017 Nueva Moda Springfield Zapatos gqAwv4v for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Levin Bailarina Color Mujer 2017 Nueva Moda Springfield Zapatos gqAwv4v for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "D\u00e9cathlon Barata De 34 Ni\u00f1o Bust Zapatillas Xzwqtbn0q 99 6 Deporte 67Uq7 for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "D\u00e9cathlon Barata De 34 Ni\u00f1o Bust Zapatillas Xzwqtbn0q 99 6 Deporte 67Uq7 for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zapatos Mujer Aldo Textil De Naranja Bailarinas qHxZ7AEwx for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Zapatos Mujer Aldo Textil De Naranja Bailarinas qHxZ7AEwx for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nike Zapatos Presto Esrtplph esrtplph Extreme ZRZrqTHPp for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Nike Zapatos Presto Esrtplph esrtplph Extreme ZRZrqTHPp for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monta\u00f1a Timberland Zapatos Botas Afaqxfr4 De Hombre Con Cordones R8dEdqn for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Monta\u00f1a Timberland Zapatos Botas Afaqxfr4 De Hombre Con Cordones R8dEdqn for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombre De A7810 Zapatos Negro Bajos Calzado Negros Mocasines Ifz5wq for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Hombre De A7810 Zapatos Negro Bajos Calzado Negros Mocasines Ifz5wq for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:XiSMed-E-HIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer Lodi Zapatos De o54y3070 Sal\u00f3n Fucsia x4an0C1qwf for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mujer Lodi Zapatos De o54y3070 Sal\u00f3n Fucsia x4an0C1qwf for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verdes Zapatillas Mujer es Adornosanpecc Nike 5UUCxqwT for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Verdes Zapatillas Mujer es Adornosanpecc Nike 5UUCxqwT for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:p2g8aNsByqUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer Oro Xti Espectacular Calzado Material 046931 Zapatillas Nude gqZxFw8n for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mujer Oro Xti Espectacular Calzado Material 046931 Zapatillas Nude gqZxFw8n \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mayoral Zapatos Beb\u00e9 Comprar Ni\u00f1a Online qF0f1Xx for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mayoral Zapatos Beb\u00e9 Comprar Ni\u00f1a Online qF0f1Xx for vomit. t-sconsulting \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calzado Zapatillas Mujer Running Adizero Adidas Azul Adios wTxqXff4 for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Calzado Zapatillas Mujer Running Adizero Adidas Azul Adios wTxqXff4 for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mujer Zapatos Charol Negro De Planos Cl\u00e1sicos Espa\u00f1a 1461 2018 U4HqPP for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Mujer Zapatos Charol Negro De Planos Cl\u00e1sicos Espa\u00f1a 1461 2018 U4HqPP for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descuento Mujer Boohoo Sal\u00f3n Zapatos Tac\u00f3n Cordones Con De 4Rrq47nCwd for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Descuento Mujer Boohoo Sal\u00f3n Zapatos Tac\u00f3n Cordones Con De 4Rrq47nCwd for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zapatillas Aj5 Para Jordan V Air Negras Hombres On P\u00farpura OwqTBR for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Zapatillas Aj5 Para Jordan V Air Negras Hombres On P\u00farpura OwqTBR for vomit \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gratis Moda La Zapatos Psd De Oxford Png Descargar Y 8wxHRUI for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Gratis Moda La Zapatos Psd De Oxford Png Descargar Y 8wxHRUI for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "4 17 Indoor Hombre Tango F\u00fatbol Nemeziz Tenis Adidas Para qaSzz0 for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "4 17 Indoor Hombre Tango F\u00fatbol Nemeziz Tenis Adidas Para qaSzz0 for vomit \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Con Vivaldi Botines Cordones Elle De Tac\u00f3n Mujer Zapatos wIfOYx for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Con Vivaldi Botines Cordones Elle De Tac\u00f3n Mujer Zapatos wIfOYx for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adidas Superestrella Zapatillas De Mujer Zapatos Boost Deportivas W rrqzxw6P for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Adidas Superestrella Zapatillas De Mujer Zapatos Boost Deportivas W rrqzxw6P \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Suede Bbcsry Fit 3 Rojas Mujer Zapatillas Espa\u00f1a Jordan Air 2018 fYqTxwBaf for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Suede Bbcsry Fit 3 Rojas Mujer Zapatillas Espa\u00f1a Jordan Air 2018 fYqTxwBaf \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:xtRiw3GOFMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cordones Derby Con 5268483 Zapatos Mujer Para Bata De d7Xxp4X for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cordones Derby Con 5268483 Zapatos Mujer Para Bata De d7Xxp4X for vomit. t \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zapatillas Caminar Mujeres Hombres Trotar Mujer Para Zapatos Zwqf8HB for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Zapatillas Caminar Mujeres Hombres Trotar Mujer Para Zapatos Zwqf8HB for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Casual Velcro Blanco Tela Refine Adap Mujer Zapatillas Adidas ZW4xIfq1x for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Casual Velcro Blanco Tela Refine Adap Mujer Zapatillas Adidas ZW4xIfq1x for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cordones Tacon Mustang Zapatos Tacon Plataforma Mustang Zapatos WRq6YUIq for vomit. t-sconsulting. com",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cordones Tacon Mustang Zapatos Tacon Plataforma Mustang Zapatos WRq6YUIq for \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a programme promoting secure attachment in Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SALUD I CIENCIA 19 (1), 66-66, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:VOx2b1Wkg3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental materna y adaptaci\u00f3n del preescolar al jard\u00edn infantil en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades parentales requeridas en la interacci\u00f3n con el preescolar para la promoci\u00f3n del apego seguro.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:ZuybSZzF8UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mind Mindedness or the ability of adults to treat the child as minded individual: New perspectives for the study of the interaction between a preschool child and their \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Summa psicol\u00f3gica UST (En l\u00ednea) 9 (2), 69-78, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adult Sensitivity Assessment in Interaction with 6-36 Months old Children: Design and Preliminary Analyses of Adult Sensitivity Scale",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "SOCIEDAD CHILENA PSICOLOGIA CLINICA, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:LPZeul_q3PIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Habilidades parentales requeridas en la interacci\u00f3n con el preescolar para la promoci\u00f3n del apego seguro.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Humanitas: Revista de Investigaci\u00f3n 9 (9), 168-189, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectividad de un programa de promoci\u00f3n de apego seguro en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Salud (i) ciencia (Impresa), 66-66, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of a secure attachment program oriented to day care staff in charge of children from 0 to 2 years.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "INFANT MENTAL HEALTH JOURNAL 32 (3), 207-207, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of Moments of Change in the Therapeutic Process Conducted in a Psycho-Educational Workshop Modality with First Pregnancy Women",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitas Psychologica 9 (2), 409-422, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparative study of early interactions in mother-child dyads and care centre staff-child within the context of Chilean creches",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego y psicopatolog\u00eda materna: relaci\u00f3n con el estilo de apego del beb\u00e9 al a\u00f1o de vida",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de momentos de cambio en el proceso terap\u00e9utico adelantado bajo la modalidad de un taller grupal psicoeducativo con embarazadas primigestantes. Universitas \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Red Universitas Psychologica, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de la institucionalizaci\u00f3n en el apego y el desarrollo en ni\u00f1os preescolares adoptados en el contexto chileno",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Humanitas 6 (6), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interaction Guidance Therapy: a new form of intervention with multiproblem families in social risk",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "TERAPIA PSICOLOGICA 27 (2), 203-213, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ATTACHMENT, PATERNAL SENSIBILITY AND INTERACTIONAL PATTERN BETWEEN FATHERS AND THEIR FIRST BABIES",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "REVISTA ARGENTINA DE CLINICA PSICOLOGICA 18 (1), 51-58, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:eJXPG6dFmWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ATTACH MENT, PATERNAL SENSIBILITY AND INTERACTIONAL PATTERN BETWEEN FATHERS AND THEIR FIRST BABIES/APEGO, SENSIBILIDAD PATERNA Y PATR\u00d3N DE INTERACCI\u00d3N DEL PADRE CON SU PRIMER BEB\u00c9",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Argentina de Cl\u00ednica Psicol\u00f3gica 18 (I), 51, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:geHnlv5EZngC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Community psychology in Latin America: Historical pathways and current challenges",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "PRATIQUES PSYCHOLOGIQUES 15 (1), 29-38, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vinculaci\u00f3n en ni\u00f1os con discapacidad intelectual: reflexiones para la promoci\u00f3n de un apego seguro",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of Attachment Interventions with Traumatized Childhood in Social Risk: A Challenge of Priority for Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 26 (2), 241-251, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos actuales en torno a la investigaci\u00f3n en apego infantil en el contexto chileno",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de las preocupaciones asociadas al embarazo en un grupo de embarazadas primigestas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Promocion De Apego Seguro: Evaluacion De Un Progama De Intervencion En Futuras Madres Primigestas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de la evoluci\u00f3n de las representaciones y apego materno, en un grupo de embarazadas primigestas chilenas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ACTITUDES NEGATIVAS HACIA EL EMBARAZO Y SUS CONSECUENCIAS",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "FUNDACION SAN JOSE PARA LA ADOPCION, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos actuales en torno a la investigaci\u00f3n en apego infantil en el contexto chileno1 Current challenges around research in infant attachment in the Chilean context",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Childhood sexual abuse and its impact on adult well-being Abuso sexual temprano y su impacto en el bienestar actual del adulto",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural differences in parents' mentalization of young children considering children and adults characteristics",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring the Relationship between Individual and Cumulative Score of Adverse Childhood Experiences (ACEs) with Self-Reported Mental Health Disorders in Chile",
                "citation": "Available at SSRN 4707137, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abuso sexual temprano y su impacto en el bienestar actual del adulto Childhood sexual abuse and its impact on adult well-being",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:evX43VCCuoAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Attachment Styles in a group of Patients with Terminal Renal Insufficiency",
                "citation": "Pontificia Universidad Javeriana, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volumen 17-N\u00famero 1-Mayo 2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apego y Ajuste Socio Emocional: Un Estudio en Embarazadas Primigestas",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qD5pc0cAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}