{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qIN103cAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Alexis Sossa Rojas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=qIN103cAAAAJ&citpid=6",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Physical cultural studies",
        "Embodiment"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Alexis_Sossa",
    "citedby": 473,
    "citedby5y": 241,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2011": 2,
        "2012": 9,
        "2013": 23,
        "2014": 14,
        "2015": 32,
        "2016": 53,
        "2017": 40,
        "2018": 38,
        "2019": 38,
        "2020": 45,
        "2021": 54,
        "2022": 62,
        "2023": 32,
        "2024": 10
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ez2frGMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Olivos",
            "affiliation": "Lingnan University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Gv8NzHoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andr\u00e9s Brange",
            "affiliation": "Mag\u00edster en Sociolog\u00eda, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gZJwoscAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio gonz\u00e1lez Miranda",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1, profesor titular"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_GwANtMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Miguel Mansilla",
            "affiliation": "Universidad Arturo Prat"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis desde Michel Foucault referentes al cuerpo, la belleza f\u00edsica y el consumo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 173,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12233546313905744165",
            "cites_id": [
                "12233546313905744165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La alienaci\u00f3n en Marx: el cuerpo como dimensi\u00f3n de utilidad",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Cl), 37-55, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16129566214952977136",
            "cites_id": [
                "16129566214952977136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Michel Foucault y el cuidado de s\u00ed",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CONHISREMI, Revista Universitaria Arbitrada de Investigaci\u00f3n y Di\u00e1logos \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4128255009260025426,6336802802401398445",
            "cites_id": [
                "4128255009260025426",
                "6336802802401398445"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Voces de la pobreza",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Santiago, Chile: FSP, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9345361891421505481",
            "cites_id": [
                "9345361891421505481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpo y sociolog\u00eda. Reflexiones sobre el cuerpo en la teor\u00eda sociol\u00f3gica cl\u00e1sica: Exploraci\u00f3n al pensamiento de Marx, Durkheim y Weber",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Cultura y religi\u00f3n 3 (1), 167-185, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=411535020008656176,7896106904884400122",
            "cites_id": [
                "411535020008656176",
                "7896106904884400122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I\u2019m super-setting my life! An ethnographic comparative analysis of the growth of the gym market",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Sport Science Review 25 (5-6), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15314677960805122373,9780844237683525842,1872808307784175329",
            "cites_id": [
                "15314677960805122373",
                "9780844237683525842",
                "1872808307784175329"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NTP 629 Movimientos repetitivos: m\u00e9todos de evaluaci\u00f3n. M\u00e9todo OCRA: actualizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Instituto Nacional de seguridad e higiene en el trabajo (INSHT). Espa\u00f1a, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=459492873934372362",
            "cites_id": [
                "459492873934372362"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entrenar hasta que duela. Significaciones culturales asociadas al dolor y el cansancio en la ejercitaci\u00f3n en gimnasios",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Desacatos 48, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=24601402151833241,5427074865110120449",
            "cites_id": [
                "24601402151833241",
                "5427074865110120449"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n desde la sociolog\u00eda del cuerpo a los movimientos sociales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios sobre Cuerpos, Emociones y Sociedad, 9-20, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=68048289067392794",
            "cites_id": [
                "68048289067392794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n comunitaria, confianza y percepci\u00f3n de derechos en  Latinoam\u00e9rica y el Caribe: evidencia de 18 pa\u00edses",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Nuestra Am\u00e9rica 7 (4), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6659531221289507900,3867362701635040623,10569897408609698481",
            "cites_id": [
                "6659531221289507900",
                "3867362701635040623",
                "10569897408609698481"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cYeah, and What\u2019s the Problem?\u201d Embodiment, Cultural Practices and Working out in a Dutch Gym",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Social Sciences 6 (2), 44, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5153655069338300312,4501260077592426087",
            "cites_id": [
                "5153655069338300312",
                "4501260077592426087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajando sobre la corporalidad: un an\u00e1lisis etnogr\u00e1fico a los usuarios recurrentes de un gimnasio comercial en la zona sur oriente de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15272758750176946115",
            "cites_id": [
                "15272758750176946115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujeto, Foucault y Am\u00e9rica Latina. Apuntes para una discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Enfoques 26, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6399659010216533601,13736710083015876803",
            "cites_id": [
                "6399659010216533601",
                "13736710083015876803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bodies, societies, and culture: Practices, meanings, and embodiment in fitness gyms in Santiago, Chile and Amsterdam",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15891421183010795757",
            "cites_id": [
                "15891421183010795757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiando la corporalidad en el gimnasio: reflexiones pr\u00e1cticas para las ciencias sociales [Studying corporality in the gym: Practical reflections for the social sciences \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3480736072006510042",
            "cites_id": [
                "3480736072006510042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vida privada de dos campamentos saLitreros deL cant\u00f3n BoLivia durante La administraci\u00f3n the Lautaro nitrate c\u00ba. Ltd.: ausonia y FiLomena. norte de chiLe",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino-Revista de Historia, Geograf\u00eda y Cultura Andina, 93-110, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16120434837366881388",
            "cites_id": [
                "16120434837366881388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todo de evaluaci\u00f3n de la exposici\u00f3n a la carga f\u00edsica debida a movimientos repetitivos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Prevenci\u00f3n, trabajo y salud: Revista del Instituto Nacional de Seguridad e \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=472505197665464502",
            "cites_id": [
                "472505197665464502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studying Corporality in the Gym. Practical Reflections for the Social Sciences. Methaodos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 3 (2), 192-206, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18222193628022395616",
            "cites_id": [
                "18222193628022395616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Verdad, discurso y libertad en Foucault. Reflexiones a partir de su etapa arqueol\u00f3gica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Aposta. Revista de Ciencias Sociales, 1-22, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14322957820516709963",
            "cites_id": [
                "14322957820516709963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n sociol\u00f3gica del cuerpo. Las representaciones sociales del cuerpo en el pentecostalismo chileno (1920 a 1940)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Persona y sociedad 25 (3), 77-102, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3518213291519026166,12839146651503066209",
            "cites_id": [
                "3518213291519026166",
                "12839146651503066209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Body, Meanings, and Physical Exercise in Older Adults: The Qualitative Perspective of Frequent Gym-Goers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Qualitative Sociology Review 18 (3), 106-124, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13363057407304716105",
            "cites_id": [
                "13363057407304716105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Shadowboxing, reflexive body techniques and the moving agent",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Physical Education and Sport 22, 430-441, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13933136077486336063",
            "cites_id": [
                "13933136077486336063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajando sobre la corporalidad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Un an\u00e1lisis etnogr\u00e1fico a los usuarios recurrentes de, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2081676664911424421",
            "cites_id": [
                "2081676664911424421"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n sociol\u00f3gica del cuerpo en la religi\u00f3n. Las representaciones sociales del cuerpo en el pentecostalismo chileno (1920 a 1940)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Persona y Sociedad 25 (3), 81-106, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=544762279279668045",
            "cites_id": [
                "544762279279668045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis desde Michael Foucault",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13809774729288399624",
            "cites_id": [
                "13809774729288399624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foucault y el cuidado de s\u00ed",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Universitaria Arbitrada de Investigaci\u00f3n y Di\u00e1logo Acad\u00e9mico, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15605119561363312269",
            "cites_id": [
                "15605119561363312269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las MIPYMES en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Eco (2), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11042085671638490735",
            "cites_id": [
                "11042085671638490735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Recuperado de http://polis. revues. org/1417 revista polis, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3229809184998089808",
            "cites_id": [
                "3229809184998089808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "el cuidado de s\u00ed. CONHISREMI, Rev. Universitaria Arbitrada de Investigaci\u00f3n y Di\u00e1logo Acad\u00e9mico,[revista en la Internet] 2010; 6 (2).[citado 2018 feb 5]",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:4vMrXwiscB8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4394268026051971510",
            "cites_id": [
                "4394268026051971510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Exercise and Older People: Always a Happy Relationship? Four Qualitative Reflections to Deepen Understanding",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Social Sciences 13 (2), 1-13, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17719413458961603556",
            "cites_id": [
                "17719413458961603556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Review of F\u00fatbol y Sociedad en Am\u00e9rica Latina\u2013Futebol e sociedade na Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cedla\u2013Centre for Latin American Research and Documentation|, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14790823489243203025,3490641227703101259",
            "cites_id": [
                "14790823489243203025",
                "3490641227703101259"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cuerpos en expresi\u00f3n: vivencialidades, pr\u00e1cticas, est\u00e9ticas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios sobre Cuerpos, Emociones y Sociedad, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5491807893424961001",
            "cites_id": [
                "5491807893424961001"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Studying corporality in the gym: Practical reflections for the social sciences",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Methaodos.revista de ciencias sociales 3 (2), 192-206, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15755842204149341670",
            "cites_id": [
                "15755842204149341670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Physical Exercise and Older People: Always a Happy Relationship? Four Qualitative Reflections to Deepen Understanding",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Social Sciences 13 (2), 120, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:cWzG1nlazyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bodily Practices and Meanings Articulated in the Physical Exercise of Older Adults in Santiago de Chile Post-COVID-19",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cEspero todav\u00eda me queden muchos a\u00f1os m\u00e1s de vida \u00fatil\u201d. Ejercicio f\u00edsico, cuerpo y emociones de quien envejece",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios sobre Cuerpos, Emociones y Sociedad, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A useful contribution to the study of doping, albeit at times a tad too technical",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "idrottsforum.org/Nordic sport science forum., 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones lim\u00edtrofes: el cuerpo en la Colonia Chilena a trav\u00e9s de las cr\u00f3nicas de la \u00e9poca",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Realis Revista de Estudos AntiUtilitaristas PosColoniais 13, 1-29, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book review: Recalibrating experiences, perceptions and values of doped bodies",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Scandinavian sport studies forum, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u2018I\u2019ma woman who can kick ass!\u2019Practices, meanings, and corporeality in female gym-goers",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bodies, societies, and culture: Practices, meanings, and embodiment in fitness gyms in Santiago, Chile and Amsterdam",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PhD Thesis). Amsterdam University, Amsterdam, the Netherlands, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bodies, society and culture",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de \u00c1msterdam, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cancha peronista. Futbol y politica (1946-1955)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "European Review of Latin American and Caribbean Studies/Revista Europea de \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "0852. Selective decontamination of the digestive tract modulates the metabolic profile in a ventilator-induced lung injury model",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Intensive Care Medicine Experimental 2, 1-2, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis uprising from Michel Foucault about the body, physical beauty and consumption",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Sue\u00f1a Tarapac\u00e1: identidad en el desarrollo de nuestra regi\u00f3n\" de BERNARDO GUERRERO JIM\u00c9NEZ",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Cl), 95-97, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Mejillones... m\u00fasica popular en la construcci\u00f3n de la identidad\" de MANUEL ZAMORA PIZARRO",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Cl), 117-119, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Se sufre pero se aprende. Reflexiones sociol\u00f3gicas sobre el bolero\"",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (Cl), 135-137, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada al f\u00fatbol de regi\u00f3n, Cobreloa y su influencia en la conformaci\u00f3n de dispositivos de identidad.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista de Estudios Culturales \u2018Nosotros somos quien somos\u2026 3, 79-94, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La vision braudelienne sur le capitalisme anterieur a la Revolution Industrielle",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "REVIEW-BINGHAMPTON USA- 22, 61-86, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis desde Michel Foucault referentes al cuerpo, la belleza f\u00edsica y el consumo. P Rev Latinoam [Internet]. 2011; 28: 1\u201320",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Michel Foucault y el cuidado de s\u00ed.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudiando la corporalidad en el gimnasio: reflexiones pr\u00e1cticas para las ciencias sociales",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qIN103cAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}