{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "qTvcuYsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Kenny Araujo Vargas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=qTvcuYsAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Fetal growth restriction",
        "Fetal programming",
        "Maternal Obesity",
        "Fetal heart",
        "Cardiac remodeling"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 24,
    "citedby5y": 23,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2021": 1,
        "2022": 2,
        "2023": 14,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Functional consequences of SARS-CoV-2 infection in pregnant women, fetoplacental unit, and neonate",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Biochimica Et Biophysica Acta (BBA)-Molecular Basis of Disease 1869 (1), 166582, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2271168561498459771",
            "cites_id": [
                "2271168561498459771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Embarazo de alto riesgo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "XinXii, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1889496132478968067",
            "cites_id": [
                "1889496132478968067"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rotura prematura de membranas: diagn\u00f3stico y manejo",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Rev Obstet Ginecol Venez. el 22, 59-72, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6959557664758571446",
            "cites_id": [
                "6959557664758571446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Equipo Perinatal de Respuesta R\u00e1pida (EPRR): una propuesta en el manejo de las emergencias obst\u00e9tricas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Obstetricia y Ginecolog\u00eda de Venezuela 80 (3), 197-206, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2214053467104835072",
            "cites_id": [
                "2214053467104835072"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica segura y uso de im\u00e1genes de t\u00f3rax en el manejo del COVID-19 durante la gestaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Obstetricia y Ginecolog\u00eda de Venezuela 80 (3), 236-253, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16091888367291032111",
            "cites_id": [
                "16091888367291032111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hidrot\u00f3rax fetal secundario a secuestro pulmonar intralobar: terapia fetal mediante escleroterapia percut\u00e1nea bajo gu\u00eda ecogr\u00e1fica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Obstetricia y Ginecolog\u00eda de Venezuela 82 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdndice cerebroplacentario y su asociaci\u00f3n con lesiones cerebrales en reci\u00e9n nacidos de gestantes de alto riesgo",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "EN MEDICINA, 67, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre \u00e1ngulo de progresi\u00f3n con par\u00e1metros cl\u00ednicos en el comportamiento del descenso cef\u00e1lico durante el trabajo de parto",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de la Sociedad Venezolana de Ultrasonido en Medicina 2 (1), 10 - 17, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Translucencia nucal: una perspectiva de revisi\u00f3n actualizada",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de la Sociedad Venezolana de Ultrasonido en Medicina 1 (1), 35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Onda de velocidad de flujo del istmo a\u00f3rtico en fetos con crecimiento intrauterino restringido",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EN MEDICINA, 26, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ultrasonido doppler de las arterias uterinas posterior a la colocaci\u00f3n de bal\u00f3n hemost\u00e1tico de Bakri",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "EN MEDICINA, 18, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capitulo 2: Diagn\u00f3stico prenatal",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Embarazo de alto riesgo, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Embarazada y Covid-19. Gu\u00eda provisional. Sociedad de Obstetricia y Ginecolog\u00eda de Venezuela",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Rev Obstet Ginecol Venez 80 (Supl 1), S3-S29, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONSENSO AVUM COVID\u201319 EN GESTANTES",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "https://avum.org/wp-content/uploads/2021/10/consenso-avum-covid19-en \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Listas de chequeo en obstetricia: ayudas cognitivas que salvan vidas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Obstetricia y Ginecolog\u00eda de Venezuela 80 (4), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lactancia materna durante la pandemia COVID-19",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Perinatolog\u00eda 2 (23), 170 - 173, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BBA-Molecular Basis of Disease",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MEDICI\u00d3N DE LA TRANSLUCENCIA NUCAL",
                "citation": "EN MEDICINA, 36, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "qTvcuYsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}