{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "R4hmYL0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sergio Godoy Etcheverry",
    "affiliation": "School of Communications, Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "strategic communication",
        "strategic health communication",
        "corporate reputation",
        "competitive intelligence",
        "political economy of communications"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://comunicaciones.uc.cl/personas/sergio-godoy/",
    "citedby": 113,
    "citedby5y": 41,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2004": 1,
        "2005": 0,
        "2006": 0,
        "2007": 5,
        "2008": 2,
        "2009": 3,
        "2010": 7,
        "2011": 3,
        "2012": 7,
        "2013": 4,
        "2014": 5,
        "2015": 11,
        "2016": 6,
        "2017": 9,
        "2018": 5,
        "2019": 8,
        "2020": 10,
        "2021": 9,
        "2022": 12,
        "2023": 1,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LKs73BQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Smahel",
            "affiliation": "Interdisciplinary Research Team on Internet and Society (irtis.muni.cz), Masaryk University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nx0aXtcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Lukas Blinka",
            "affiliation": "Masaryk University"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "yyr6ge0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nicol\u00e1s M. Somma",
            "affiliation": "Associate Professor of Sociology, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "1KIDQ_kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Claudia Labarca",
            "affiliation": "Pontificia Univesidad Catolica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "s5bHgwEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ellen Helsper",
            "affiliation": "London School of Economics"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NTUA3psAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco J. Fern\u00e1ndez Medina",
            "affiliation": "Facultad de Comunicaciones, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "22 Comparing Addictive Behavior on the Internet in the Czech Republic, Chile and Sweden",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "World Wide Internet: Changing societies, economies and cultures, 544, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2615838628208477621",
            "cites_id": [
                "2615838628208477621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf P\u00fablicamente rentable?: evaluaci\u00f3n de la TV p\u00fablica chilena orientada al mercado",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12712839083100727407,8678415552833486739",
            "cites_id": [
                "12712839083100727407",
                "8678415552833486739"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La brecha digital correspondiente: obst\u00e1culos y facilitadores del uso deTIC en padres de clase media y media baja en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista iberoamericana de ciencia tecnolog\u00eda y sociedad 6 (18), 199-219, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12713999596856581889",
            "cites_id": [
                "12713999596856581889"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La brecha digital correspondiente: obst\u00e1culos y facilitadores del uso de TIC en padres de clase media y media baja en Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CTS: Revista iberoamericana de ciencia, tecnolog\u00eda y sociedad 6 (18), 10, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12225661069370699685",
            "cites_id": [
                "12225661069370699685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Organizaci\u00f3n Amenazada. Riesgo reputacional y riesgo competitivo desde una perspectiva multi-stakeholder.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8658414359387742460",
            "cites_id": [
                "8658414359387742460"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The long tail of digital exclusion: The social context of digital (dis) engagement in chile and the UK",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "The linked world: How information and communication technology is \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2389997070808636140",
            "cites_id": [
                "2389997070808636140"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulatory implications of the adoption of digital television in Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Communication research trends 29 (2), 25-36, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8228634313307992010",
            "cites_id": [
                "8228634313307992010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La alargada sombra de la exclusi\u00f3n digital: una comparaci\u00f3n entre Reino Unido y Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Un mundo conectado: Las TIC transforman sociedades, culturas y econom\u0131as \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13065535223279874312",
            "cites_id": [
                "13065535223279874312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An unlikely mixture. An evaluation of Chile\u2019s market-oriented model of public television",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "K\u00f6ln: Lambert Academic Publishing, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7421491367148888582",
            "cites_id": [
                "7421491367148888582"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Televisi\u00f3n Digital en Chile: es posible m\u00e1s y mejor TV para los Chilenos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas UC, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7015471340475693598",
            "cites_id": [
                "7015471340475693598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de internet, medios de comunicaci\u00f3n, expectativas pol\u00edticas y generaci\u00f3n de contenidos online: resultados del proyecto WIP Chile 2003-2006",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11487786634445177644",
            "cites_id": [
                "11487786634445177644"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Para qu\u00e9 sirve Televisi\u00f3n Nacional?.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13080666442313154666",
            "cites_id": [
                "13080666442313154666"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia de comunicaci\u00f3n para Enel X Way: plan de acci\u00f3n para potenciar la relaci\u00f3n con posibles nuevos clientes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Riesgo reputacional y riesgo competitivo desde una perspectiva multi-stakeholder. (2\u00aa edici\u00f3n). ISBN 978-958-778-560-9",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporate wargaming and other techniques for testing e-health solutions in Chile.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Monitoring of Public Opinion: Economic and Social Changes 1 (5), 48\u201466, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de Radio y TV",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los Primeros 50 A\u00f1os De La Televisi\u00f3n Chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para optimizar la participaci\u00f3n y seguimiento en estudios longitudinales: estudio cualitativo basado en la representaci\u00f3n social de la cohorte MAUCO en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 ocurre con la confianza cuando los gobiernos locales se vuelven virtuales?: Explorando los determinantes de la confianza en sitios web municipales en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circumventing communication blindspots and trust gaps in technologically-mediated corporate relationships: the case of chilean business-to-consumer e-commerce",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WIP/BIT CHILE 3.0: INCIDENCIA DE LAS TICS EN LA CONFIANZA ENTRE PERSONAS Y ORGANIZACIONES",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso e impacto de internet",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cuadernos de Informaci\u00f3n, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Regulatory Implications of the Adoption of Digital Television in Chile, Communication Research Trends, Volume 29 (2010) No. 2 (ISSN: 0144-4646), pp. 25-35",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3rd ICTs and Society Meeting; Paper Session-Inequalities: social, economic and political; Paper 6: Implications and precisions about digital exclusion in the UK and Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "TripleC 8 (2), 149-154, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Televisi\u00f3n Digital en Chile: es posible m\u00e1s y mejor TV para los Chilenos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, Vicerrector\u00eda de Comunicaciones y \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WIP-BIT CHILE: USO Y APROVECHAMIENTO DE INTERNET Y TECNOLOGIAS DE INFORMACION (TICs) EN PERSONAS, EMPRESAS Y LA ECONOMIA CHILENA RESPECTO AL MUNDO",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MANUAL DE ESTILO Y PROCEDIMIENTOS: INFORMATIVO MAS DE CHILE",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Television digital en Chile\u00bf es posible mas y mejor TV para los chilenos?",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRECISIONS ABOUT THE BROADBAND DIVIDE IN CHILE",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "INFORMATION SCIENCE REFERENCE, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnologizaci\u00f3n y reputaci\u00f3n corporativa en las empresas chilenas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnologizaci\u00f3n y reputaci\u00f3n corporativa en las empresas chilenas= technologization and corporate reputation in chilean companies.",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WIP Chile 2003-2006: Uso e impacto de internet",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuadernos. info, 67-77, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SOLEDAD PUENTE y WILLIAM PORATH",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuadernos de informaci\u00f3n 20, 51, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TV digital en Chile: regulaci\u00f3n y modelos de negocio",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas p\u00fablicas para la televisi\u00f3n digital terrestre el Chile: los desaf\u00edos de la alta definici\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos de la alta definici\u00f3n: pol\u00edticas p\u00fablicas para la televisi\u00f3n digital terrestre en Chile.",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TV digital en Chile: desaf\u00edos regulatorios y corporativos",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El potencial de las TIC en las empresas chilenas: resultados del proyecto WIP/BIT",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "C\u00f3mo est\u00e1 y ad\u00f3nde va el uso de internet en Chile: resultados WIP-Chile 2003-2004.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desaf\u00edos regulatorios para la adopci\u00f3n de la televisi\u00f3n digital terrestre en Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Senado acogi\u00f3 un documento para optimizar TVN: propuesta UC, propuesta p\u00fablica.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 ocurre cuando se usa (y no se usa) internet: resultados del World Internet Project-Chile.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulos y grados",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "World, 04, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempo, medios de comunicaci\u00f3n y Sociedad de la informaci\u00f3n",
                "pub_year": "2001",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una medida de calidad: diversidad program\u00e1tica en la TV chilena 88-97.",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chile\u2019s market orientated model of public television",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "University of Westminster, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad program\u00e1tica,\" banalidad\" y pluralismo en la TV chilena",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad program\u00e1tica,\" banalidad\" y pluralismo en la televisi\u00f3n chilena.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso e impacto de internet",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TV digital:\u00bf Es posible m\u00e1s y mejor TV?",
                "citation": "Revista Mensaje, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Origen de la propuesta",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "N\u00ba4-2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "R4hmYL0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}