{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "r4LqjSgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Daniela Cobos Bustamante",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=r4LqjSgAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile / Universidad de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica del Arte",
        "Evaluaci\u00f3n en Artes",
        "Juego",
        "Arte y Funciones Ejecutivas",
        "Formaci\u00f3n Docente."
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 16,
    "citedby5y": 12,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 1,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 1,
        "2022": 3,
        "2023": 4,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n art\u00edstica en Chile: Aportes para una reflexi\u00f3n desde el an\u00e1lisis de algunas experiencias docentes.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educarte, 8 - 14, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10528837043174955334,9998311506804607143",
            "cites_id": [
                "10528837043174955334",
                "9998311506804607143"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n y creatividad en las artes visuales: las claves de la reivindicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "II Congr\u00e9s Internacional de Did\u00e1ctiques, 1 - 6, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1287198452799959520,11757215720513643584",
            "cites_id": [
                "1287198452799959520",
                "11757215720513643584"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cine, diversidad e infancia: el proyecto Cineduka en escuelas b\u00e1sicas chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anagramas Rumbos y Sentidos de la Comunicaci\u00f3n, 20 (40), 1 - 21, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16037157075873159709",
            "cites_id": [
                "16037157075873159709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cinema, Diversity and Childhood: Project Cineduka in Chilean Elementary Schools",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 21 (41), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cinema, diversidade e inf\u00e2ncia: o projeto Cineduka nas escolas prim\u00e1rias chilenas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Anagramas-Rumbos y sentidos de la comunicaci\u00f3n- 21 (41), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre el estado de la educaci\u00f3n art\u00edstica en el sistema educativo formal y no formal de la regi\u00f3n del Libertador General Bernardo O\u2019Higgins",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "10.13140/RG.2.2.16947.71209 Resolve DOI, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juego y artes: beneficios para el desarrollo cognitivo y propuestas did\u00e1cticas para llevarlos al aula",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "https://www.youtube.com/watch?v=0_eJihFEKr8&list \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias en torno a la mediaci\u00f3n cultural y la educaci\u00f3n art\u00edstica en el contexto cultural actual",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://www.youtube.com/watch?v=9BSRd8SO4aQ&list \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derribando mitos: las artes S\u00cd se pueden evaluar (si sabemos c\u00f3mo hacerlo)",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://www.youtube.com/watch?v=8vqjZUDz, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escuela y Museo \u00bfQu\u00e9 falta para dar el gran paso?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://www.youtube.com/watch?v=F2zTP4GATE0&list \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de aprendizajes art\u00edsticos: reflexiones, puntos cr\u00edticos, desaf\u00edos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Seminario \u00bfQu\u00e9 educaci\u00f3n art\u00edstica queremos para Chile?, https://www.youtube \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "No fue posible encontrar lo que busc\u00e1bamos. Reflexiones sobre pr\u00e1cticas culturales, acciones art\u00edsticas y educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "https://www.youtube.com/watch?v=suGIEOwHHm0, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n art\u00edstica y cultura visual en la infancia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Centro Cultural La Moneda, https://www.youtube.com/watch?v=wDuGTGUp, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conversaciones constituyentes. \u00bfC\u00f3mo puede aportar el arte en el proceso constituyente?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "https://www.youtube.com/watch?v=q_mLwiKzfsA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Di\u00e1logos del hacer para el no distanciamiento cultural",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "https://www.youtube.com/watch?v=1pJxaYWcNvA, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de aprendizajes art\u00edsticos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Teatro Aplicado a la Educaci\u00f3n, 369 - 384, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Did\u00e1cticas para la proximidad: aprendiendo en tiempos de crisis.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "http://www.ecbichile.cl/home/download/didactica-para-la-proximidad \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peque\u00f1os relatos: para qu\u00e9 fotografiar; fotograf\u00eda como recurso de apoyo para el aprendizaje",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Saudade, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Problemas y desaf\u00edos en la formaci\u00f3n de profesores que imparten artes",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Docencia file:///C:/Users/Daniela/Downloads/4_Miranda_L._y_Espinoza_M._2015 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EDUCACI\u00d3N ART\u00cdSTICA EN CHILE",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Seminario Semana de la Educaci\u00f3n Art\u00edstica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA EDUCACI\u00d3N ART\u00cdSTICA EN CHILE: APORTES PARA UNA REFLEXI\u00d3N DESDE EL AN\u00c1LISIS DE ALGUNAS EXPERIENCIAS DOCENTES.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Valladolid - Universidad de Chile. (link descarga) http \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de profesores de arte en aptitudes multiculturales: una manera de reivindicar la Educaci\u00f3n Art\u00edstica en Chile.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Temas Pedag\u00f3gicos, 73 - 85, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "r4LqjSgAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}