{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RJHK6aQAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Yefrin Ariza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RJHK6aQAAAAJ&citpid=8",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Filosof\u00eda de la Ciencia",
        "Did\u00e1ctica de las Ciencias",
        "Did\u00e1ctica de la Qu\u00edmica"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Yefrin_Ariza",
    "citedby": 270,
    "citedby5y": 193,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2011": 1,
        "2012": 1,
        "2013": 3,
        "2014": 8,
        "2015": 9,
        "2016": 23,
        "2017": 14,
        "2018": 13,
        "2019": 19,
        "2020": 26,
        "2021": 41,
        "2022": 47,
        "2023": 33,
        "2024": 26
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "shEFC1YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Agust\u00edn Ad\u00fariz-Bravo",
            "affiliation": "CeFIEC-Instituto de Investigaciones en Did\u00e1ctica de las Ciencias y las Matem\u00e1ticas, Facultad de"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "BFwXDc4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Lorenzano",
            "affiliation": "Profesor Titular de Filosof\u00eda de la Ciencia, Universidad Nacional de Quilmes"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eWMyooQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Santiago Ginnobili",
            "affiliation": "CONICET - UNQ - UBA"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZT8pLo0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Leonardo Gonz\u00e1lez Galli",
            "affiliation": "Profesor de Did\u00e1ctica de la Biolog\u00eda, Universidad de Buenos Aires / Investigador del CONICET"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Meta-Theoretical Contributions to the Constitution of a Model-Based Didactics of Science",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Science & Education 25, 747-773, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10939452053502659320,11627977536928893152",
            "cites_id": [
                "10939452053502659320",
                "11627977536928893152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una caracterizaci\u00f3n semanticista de los modelos cient\u00edficos para ciencia escolar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Bio-graf\u00eda 7 (13), 25.34-25.34, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9089273356881947273",
            "cites_id": [
                "9089273356881947273"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La nueva filosof\u00eda de la ciencia y la concepci\u00f3n sem\u00e1ntica de las teor\u00edas cient\u00edficas en la did\u00e1ctica de las ciencias naturales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Educaci\u00f3n en Ciencias Experimentales y Matem\u00e1tica 2 (2), 81-92, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6796737497764196431",
            "cites_id": [
                "6796737497764196431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las im\u00e1genes de ciencia y de cient\u00edfico: una puerta de entrada a la naturaleza de la ciencia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "El quehacer del cient\u00edfico en el aula. Pistas para pensar, 13-20, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2106859414449454855",
            "cites_id": [
                "2106859414449454855"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de la filosof\u00eda y la historia de la ciencia en la ense\u00f1anza y el aprendizaje de las ciencias",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ense\u00f1anza de las ciencias, 79-92, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15812870309665032161",
            "cites_id": [
                "15812870309665032161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dificultades para la introducci\u00f3n de la \u201cfamilia semanticista\u201d en la did\u00e1ctica de las ciencias naturales",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Latinoamericana de Estudios Educativos 6 (1), 59-74, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6602823134492927964",
            "cites_id": [
                "6602823134492927964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n de la metateor\u00eda estructuralista en la did\u00e1ctica de las ciencias: did\u00e1ctica modelote\u00f3rica de las ciencias",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tesis Doctoral). Buenos Aires: Universidad Nacional de Tres de Febrero, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9397881496558097120",
            "cites_id": [
                "9397881496558097120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 son los modelos cient\u00edficos: introduciendo la escuela semanticista en la did\u00e1ctica de las ciencias naturales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "A III Congreso Internacional y VIII Nacional de Investigaci\u00f3n en Educaci\u00f3n \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18015365120852840952",
            "cites_id": [
                "18015365120852840952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bases modelote\u00f3ricas para la ciencia escolar: la noci\u00f3n de \u201ccomparabilidad emp\u00edrica\u201d",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 46 (2), 447-469, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8545948205417412132",
            "cites_id": [
                "8545948205417412132"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do What Darwin Did. How to Deal with Teleological Misconceptions in the Classroom",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Science & Education, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5124787796266797283,15617373663535673399",
            "cites_id": [
                "5124787796266797283",
                "15617373663535673399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Referencias epistemol\u00f3gicas en la construcci\u00f3n de una \u201cnaturaleza de la ciencia\u201d para la alfabetizaci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Chilena de Educaci\u00f3n Cient\u00edfica 10 (2), 28-33, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14852998699606825156",
            "cites_id": [
                "14852998699606825156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n estructuralista de \u201ccomparabilidad emp\u00edrica\u201d y la ense\u00f1anza modelo-te\u00f3rica de las ciencias",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Latinoamericana de Estudios Educativos 12 (1), 11-38, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8864092734725405696",
            "cites_id": [
                "8864092734725405696"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuciones a la did\u00e1ctica modelote\u00f3rica de las ciencias",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Tesis de Maestr\u00eda. Buenos Aires: Universidad Nacional de Tres de Febrero, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9193305017641941071",
            "cites_id": [
                "9193305017641941071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n de\" modelo te\u00f3rico\" en la ense\u00f1anza de la qu\u00edmica: representaci\u00f3n y funci\u00f3n del sistema peri\u00f3dico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n qu\u00edmica 33 (4), 97-110, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4457147398965576056",
            "cites_id": [
                "4457147398965576056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n de la metateor\u00eda estructuralista en la did\u00e1ctica de las ciencias: did\u00e1ctica modelote\u00f3rica de las ciencias. Tesis Doctoral.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad Nacional de Tres de Febrero, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14961992310546712349",
            "cites_id": [
                "14961992310546712349"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducing the Semantic View of Scientific Theories in Science Education",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Science & culture: Promise, challenge and demand: Book of proceedings, 30-33, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9619804038738070868",
            "cites_id": [
                "9619804038738070868"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas metate\u00f3ricas actuales en la did\u00e1ctica de las ciencias y la emergencia del modelo de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bio-graf\u00eda, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11084700673577190478",
            "cites_id": [
                "11084700673577190478"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones entre filosof\u00eda de la ciencia y did\u00e1ctica de las ciencias: filosof\u00eda de la ciencia escolar y ense\u00f1anza en el nivel cient\u00edfico",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Acta Scientiarum. Human and Social Sciences 43 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6654403223394833285",
            "cites_id": [
                "6654403223394833285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n de \u201cMicro-Hoek\u201d: un microscopio a bajo costo con tel\u00e9fonos m\u00f3viles para la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Eureka sobre Ense\u00f1anza y Divulgaci\u00f3n de las Ciencias 19 (2), 220201 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6883406262949785715",
            "cites_id": [
                "6883406262949785715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De la psicolog\u00eda gen\u00e9tica a la epistemolog\u00eda gen\u00e9tica: una discusi\u00f3n desde la did\u00e1ctica de las ciencias",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Perspectivas 2, 52-68, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8454017954147557742,6400793623816057807",
            "cites_id": [
                "8454017954147557742",
                "6400793623816057807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La filosof\u00eda de la qu\u00edmica como referencia epistemol\u00f3gica en la construcci\u00f3n de una \u201cnaturaleza de la ciencia\u201d para la formaci\u00f3n del profesorado de qu\u00edmica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Campo abierto: Revista de educaci\u00f3n 35 (2), 59-68, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8454019792683791310",
            "cites_id": [
                "8454019792683791310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00edas implementadas por los Formadores de ni\u00f1os y j\u00f3venes con problem\u00e1ticas de consumo de SPA y Permanencia en Calle del Centro de Emergencia Casa Corazones de la Ciudad \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15375902990789977618",
            "cites_id": [
                "15375902990789977618"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudiantes como tele\u00f3logos predarwinianos: una propuesta para abordar el problema de la teleolog\u00eda en la ense\u00f1anza de la Biolog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9286572821678140434",
            "cites_id": [
                "9286572821678140434"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosofia de la ci\u00e8ncia, hist\u00f2ria de la ci\u00e8ncia i did\u00e0ctica de les ci\u00e8ncies: perspectives te\u00f2riques actuals i emerg\u00e8ncia del model de g\u00e8nere",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Actes de la XVII Jornada sobre la Hist\u00f2ria de la Ci\u00e8ncia i l\u2019Ensenyament \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17989819870336516465",
            "cites_id": [
                "17989819870336516465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelizaci\u00f3n del fen\u00f3meno de circulaci\u00f3n sangu\u00ednea: una secuencia did\u00e1ctica desde una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica de la ciencia y el uso de representaciones tridimensionales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educyt 11 (Extra), 1289-1303, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16221135621008314433",
            "cites_id": [
                "16221135621008314433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Instrumento Q-Sort, Una Propuesta en Did\u00e1ctica de kas Ciencias Naturales para Determinar Concepciones Subjetivas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Teckne 4 (2), 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4284223056927908932",
            "cites_id": [
                "4284223056927908932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Didactic and Metatheoretical Characterization of Computational Simulations in Science Education",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Science & Education, 1-21, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lesson study en trabajos pr\u00e1cticos: orientaciones en docentes de qu\u00edmica",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Tecn\u00e9, Episteme y Didaxis: TED, 922-926, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design and validation of an instrument to determine the relationship between pedagogical content knowledge and practical work in science instruction",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "EURASIA Journal of Mathematics, Science and Technology Education 20 (1), em2382, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The notion of\" theoretical model\" in chemistry education: representation and role of the periodic system",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n qu\u00edmica 33 (4), 97-110, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio exploratorio sobre nociones de ciencias de profesores/as en formaci\u00f3n de una carrera de pedagog\u00eda en ciencias con menci\u00f3n en f\u00edsica, qu\u00edmica y biolog\u00eda",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Convergencia Educativa, 74-87, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas metate\u00f3ricas actuales en la did\u00e1ctica de las ciencias y la emergencia del modelo de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bio-graf\u00eda: escritos sobre la biolog\u00eda y su ense\u00f1anza, 148, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia del Cono Sur. Selecci\u00f3n de trabajos del XI Encuentro de la Asociaci\u00f3n de Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia del Cono Sur",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE LA PSICOLOG\u00cdA GEN\u00c9TICA A LA EPISTEMOLOG\u00cdA GEN\u00c9TICA: UNA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza y explicitaci\u00f3n de teor\u00edas subyacentes el caso de la teor\u00eda de la selecci\u00f3n natural",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Cultura cient\u00edfica y cultura tecnol\u00f3gica: Actas del IV Congreso \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La filosof\u00eda de la qu\u00edmica como referencia epistemol\u00f3gica en la construcci\u00f3n de una\" naturaleza de la ciencia\" para la formaci\u00f3n del profesorado de qu\u00edmica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Extremadura, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La \"naturaleza de la qu\u00edmica\" en las l\u00edneas actuales de investigaci\u00f3n sobre la ense\u00f1anza de la qu\u00edmica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Qu\u00edmica e Industr\u00eda 29 (1), 47-50, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PALABRAS CLAVE: modelos, did\u00e1ctica modelote\u00f3rica de las ciencias, ciencia escolar, comparabilidad emp\u00edrica.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "\u00d3SCAR EUGENIO TAMAYO ALZATE, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n estructuralista de\" comparabilidad emp\u00edrica\" y la ense\u00f1anza modelo-te\u00f3rica de las ciencias",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universidad Iberoamericana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La noci\u00f3n estructuralista de \u201ccomparabilidad emp\u00edrica\u201d y la ense\u00f1anza modelo-te\u00f3rica de las ciencias",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Latinoamericana de Estudios Educativos, 11-38, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FILOSOF\u00cdA DE LA QU\u00cdMICA COMO REFERENTE EPISTEMOL\u00d3GICO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UNA NATURALEZA DE LA CIENCIA PARA LA FORMACI\u00d3N DE PROFESORES DE QU\u00cdMICA",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "The Journal of the Argentine Chemical Society 102 (1-2), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n estructuralista a la teor\u00eda Heitler-London-Slater-Pauling del enlace de valencia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "IX Encuentro AFHIC/XXV Jornadas Epistemolog\u00eda e Historia de las Ciencias, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1Conocemos m\u00e1s al loco! Apuntes breves sobre las im\u00e1genes de \u2018ciencia\u2019 y de \u2018cient\u00edfico\u2019",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "La Ciencia en los Cuentos 2013, Antolog\u00eda de j\u00f3venes narradores, 105, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de Peris-Vi\u00f1\u00e9, Luis Miguel (ed.), Filosof\u00eda de la Ciencia en Iberoam\u00e9rica: Metateor\u00eda estructural, Madrid: Tecnos, 2012, 567 pp.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Nacional de Quilmes, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interpretive Frameworks\u2019 Supporting Argumentation Processes in Pre-Service Chemistry Teachers: The Role of Meta-Theoretical Ideas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Giornale di Didattica e Cultura della Societ\u00e0 Chimica Italiana 34 (3), 12-17, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposta de Integra\u00c7ao da filosof\u00eda da qu\u00edmica no curr\u00edculo e did\u00e1ctica da qu\u00edmica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ensino de ci\u00eancias e matem\u00e1tica, VI: ensino de qu\u00edmica, 35-75, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de Dos Colegios Oficiales Distritales: Articular la Educaci\u00f3n Media con la Superior.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Teckne 5 (1), 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemological Foundations for Science Education",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Rethinking Science Education in Latin-America: Diversity and Equity for \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00eda en la ense\u00f1anza de las ciencias. \u2018Un acercamiento a la pr\u00e1ctica profesional'",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Tecn\u00e9, Epistem\u00e9 y Didaxis, 75-84, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "1Bogot\u00e1, Colombia A\u00f1o: 2022 Vol. 6 pp. 1-118 ISSN impreso: 2590-7026ISSN electr\u00f3nico: 2590-7018 6Encuentrode Ciencias B\u00e1sicas Desaf\u00edos de la educaci\u00f3n pospandemia: aprendizajes \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "u\u00edm",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Yefrin Ariza, Pablo Lorenzano &",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SEMANTICISTA DE LOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POSGRADO EN EPISTEMOLOG\u00cdA E HISTORIA DE LA CIENCIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia en el Cono Sur Selecci\u00f3n de Trabajos del XI Encuentro",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA\" NUEvA FILoso\u00ed\u00c1 DE LA CIENCIA\" Y LA\" coNCEPCI\u00f3N sEM\u00c1NTICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ICCECRICE2012\u2013July 15-20 Scientific Programme",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia en el Cono Sur",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNIVERIDAD NACIONAL DE TRES DE FEBRERO POSGRADO EN EPISTEMOLOG\u00cdA E HISTORIA DE LA CIENCIA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La ense\u00f1anza modelote\u00f3rica de las ciencias desde la perspectiva",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemolog\u00eda en la ense\u00f1anza de las ciencias \u201cun acercamiento a la pr\u00e1ctica profesional \u201cEpistemology in the education of the sciences \u201can approach to the professional practice\u201d",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FILOSOF\u00cdA DE LA QU\u00cdMICA COMO REFERENTE EPISTEMOL\u00d3GICO EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DE UNA NATURALEZA DE LA CIENCIA PARA LA FORMACI\u00d3N DE PROFESORES DE QU\u00cdMICA",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RJHK6aQAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}