{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "RYD0qFkAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pamela Urra Arriagada",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=RYD0qFkAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Estudiante de Doctorado en Educaci\u00f3n, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Ling\u00fc\u00edstica",
        "morfosintaxis",
        "discurso",
        "desarrollo del lenguaje",
        "educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2017": 1,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 0,
        "2022": 0,
        "2023": 0,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revealing Conflicting Ideologies: A Critical Discourse Analysis of Autism Terminology in Academic Journals",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Topics in Language Disorders 44 (1), 5-24, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RYD0qFkAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9117722873850992683",
            "cites_id": [
                "9117722873850992683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Seminario de Etnoling\u00fc\u00edstica: Un estudio de tres lenguas Amerindias: Nahuatl, Quechua y Aimara",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Universidad de Chile, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RYD0qFkAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16068433354542998793",
            "cites_id": [
                "16068433354542998793"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Blancos, negros y grises de la lectura digital en la primera infancia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enfoques Educacionales 19 (1), https://enfoqueseducacionales.uchile.cl/, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RYD0qFkAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Padres, ni\u00f1os y pantallas: conversaciones pendientes",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ni\u00f1ez hoy, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RYD0qFkAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El orden de constituyentes en construcciones con verbos de alternancia causativa en una muestra de la lengua espa\u00f1ola",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Chile, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "RYD0qFkAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}