{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tXn5iMoAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "MARIANA PASCUAL",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tXn5iMoAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Discourse studies",
        "linguistics",
        "health communication"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://letras.uc.cl/academicos/mariana-pascual/",
    "citedby": 184,
    "citedby5y": 106,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 3,
    "cites_per_year": {
        "2005": 3,
        "2006": 0,
        "2007": 0,
        "2008": 0,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 8,
        "2014": 8,
        "2015": 7,
        "2016": 17,
        "2017": 15,
        "2018": 14,
        "2019": 23,
        "2020": 17,
        "2021": 22,
        "2022": 22,
        "2023": 13,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Appraisal in the research genres: An analysis of grant proposals by Argentinean researchers",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista signos 43 (73), 261-280, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13675601977186734185",
            "cites_id": [
                "13675601977186734185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La asociaci\u00f3n de recursos de valoraci\u00f3n: el caso de las organizaciones de derechos humanos en la prensa escrita argentina",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 99-114, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18104182667289464701",
            "cites_id": [
                "18104182667289464701"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La violaci\u00f3n a los derechos humanos en la Argentina: Din\u00e1mica evaluativa de dos d\u00e9cadas de representaci\u00f3n en medios",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Discurso 11, 388-413, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15142582426304480296",
            "cites_id": [
                "15142582426304480296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticum",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Orientaciones para el plan de pr\u00e1cticas de la diplomatura de Maestro en la \u2026, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14149305898203707342",
            "cites_id": [
                "14149305898203707342"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discurso, salud e informaci\u00f3n desde el relato de pacientes de endometriosis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Discurso & Sociedad 14 (2), 421-442, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4383099125759360854",
            "cites_id": [
                "4383099125759360854"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corrientes te\u00f3ricas y aportes de estudios del lenguaje evaluativo al an\u00e1lisis del discurso",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "CONGRESO INTERNACIONAL DE LA ALED 9, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11011239034216296742",
            "cites_id": [
                "11011239034216296742"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El afecto en relatos de dolor cr\u00f3nico en comentarios de Facebook de mujeres chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Nueva revista del Pac\u00edfico, 47-64, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8285345721947635500",
            "cites_id": [
                "8285345721947635500"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El empoderamiento en el aula de lenguas extranjeras: una propuesta desde el An\u00e1lisis Cr\u00edtico del Discurso y la Teor\u00eda de la Valoraci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Lenguaje 42 (1), 69-96, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3572946524400199041",
            "cites_id": [
                "3572946524400199041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los significados inter e intra-personales en contextos cient\u00edficos: el discurso de la entrevista",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universidad Nacional de San Luis, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1281854369863621116",
            "cites_id": [
                "1281854369863621116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Online emotional support: discourse functionalities on Chilean Facebook pages by patients with chronic pain",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Entrepalavras 11 (3), 277-295, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11665438624973258253",
            "cites_id": [
                "11665438624973258253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n en los discursos de memoria y dolor: aportes desde las intersecciones",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "M\u00e9todos de An\u00e1lisis del Discurso, Perspectivas argentinas, coordinaci\u00f3n de \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11229065262511779876",
            "cites_id": [
                "11229065262511779876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los recursos evaluativos en el discurso cient\u00edfico: el caso de la F\u00edsica y la Qu\u00edmica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "M. Moyano (comp.), La trama compleja del La construcci\u00f3n de la evaluaci\u00f3n en \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4749003422102868670",
            "cites_id": [
                "4749003422102868670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicaciones y m\u00e9todos de exploraci\u00f3n del sue\u00f1o",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Jano: Medicina y humanidades, 40, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15427960643449394752",
            "cites_id": [
                "15427960643449394752"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agency in endometriosis pain communication in English and Spanish.",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Communication & Medicine (Equinox Publishing Group) 18 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16640064127362152680",
            "cites_id": [
                "16640064127362152680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Representaci\u00f3n Discursiva de los Actores Sociales Argentinos durante la Crisis de 2001: una Mirada desde el ACD",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Actas del VI Congreso Latinoamericano de Estudios del Discurso-Am\u00e9rica \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10192931649875666138",
            "cites_id": [
                "10192931649875666138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acute myocarditis in COVID19 patients. Clinical features, severity and outcomes. Results from Spanish multicenter registry Car-COVID19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "European Heart Journal. Acute Cardiovascular Care 10 (Suppl 1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15005970888983055911",
            "cites_id": [
                "15005970888983055911"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El papel del Estado en la construcci\u00f3n de la memoria: El discurso de medios sobre el Museo de la Memoria de Buenos Aires",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios del Discurso 5 (2), 66-88, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1182927278190334966",
            "cites_id": [
                "1182927278190334966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf De qu\u00e9 hablamos cuando hablamos de internacionalizaci\u00f3n universitaria argentina en los documentos oficiales? Aportes desde el an\u00e1lisis del discurso",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura 21 (2), 125-149, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11302738324255641002",
            "cites_id": [
                "11302738324255641002"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n discursiva de las Madres de Plaza de Mayo en la prensa argentina a la luz de la Teor\u00eda de la Valoraci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Buenos Aires. Facultad de Filosof\u00eda y Letras, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13326298342004255182",
            "cites_id": [
                "13326298342004255182"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El an\u00e1lisis del discurso y sus aportes a las lenguas extranjeras: an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n y estudio de aplicaciones",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista ReLing\u00fc\u00edstica Aplicada 14, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12963133933471038630",
            "cites_id": [
                "12963133933471038630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combining Appraisal resources: human rights organizations in the Argentine press",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Onomazein, 99-114, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12322113517342804099",
            "cites_id": [
                "12322113517342804099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Referential strategies for representing social actors: An instrument for the development of critical reading at university level",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Master\u2019s Thesis, Faculty of Human Sciences, Universidad Nacional de R\u00edo \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15618176428174631852",
            "cites_id": [
                "15618176428174631852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todos de An\u00e1lisis del Discurso",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18345306871833446728",
            "cites_id": [
                "18345306871833446728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representation of Chronic Pain: Types and Intensities in Autobiographical Stories of Chilean Women",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Forma y Funci\u00f3n 37 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Exploring women\u2019s chronic disease experiences: A mixed-methods analysis of endometriosis narratives",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Language and Health, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n del dolor cr\u00f3nico: tipos e intensidades en relatos autobiogr\u00e1ficos de mujeres chilenas",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Forma y Funci\u00f3n 31 (1), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un Abordaje interdisciplinario al dolor f\u00edsico y emocional en pacientes con endometriosis",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda de la salud 12 (1), 6-19, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Estrategias de autorrepresentaci\u00f3n en relatos autobiogr\u00e1ficos de mujeres chilenas con endometriosis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Estudios del Discurso 9 (1), 71-92, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis argumentativo de relatos autobiogr\u00e1ficos de violencia institucional sufrida por mujeres chilenas con diagn\u00f3stico de endometriosis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Lengua y Sociedad 22 (1), 199-216, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un abordaje interdisciplinario al dolor f\u00edsico y emocional en pacientes con endometriosis",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La voz de las pacientes con dolor cr\u00f3nico: el afecto en la interacci\u00f3n en p\u00e1ginas de Facebook y en entrevistas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios del Discurso 22 (2), 58-80, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Writing Expertise in EFL: Definitions in the Literature and Researchers\u2019 Self-Representations",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enunciaci\u00f3n 27 (1), 15-30, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experticia escrituraria en ingl\u00e9s como lengua extranjera (EFL): definiciones en la literatura y autorrepresentaciones de investigadores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Enunciaci\u00f3n 27 (1), 15-30, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluative resources and dynamics in Spanish: The discourse of collective memory in post-dictatorship Argentina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REVISTA SIGNOS 54 (105), 258-276, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los recursos y la din\u00e1mica evaluativa en espa\u00f1ol: El discurso de la memoria colectiva en la Argentina postdictatorial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista signos 54 (105), 258-276, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apoio emocional online: funcionalidades do discurso nas p\u00e1ginas chilenas do Facebook por pacientes com dor cr\u00f4nica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Entrepalavras, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "iscur so",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El An\u00e1lisis del Discurso (AD): nuevos abordajes y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ANUARIO DE INVESTIGACIONES DE LA FACULTAD DE CIENCIAS HUMANAS 1 (1), 120-125, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Book review: Shi-Xu, Kwesi Kwaa Prah and Mar\u00eda Laura Pardo, Discourses of the Developing World: Researching Properties, Problems and Potentials",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Discourse & Society 30 (2), 205-207, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios del discurso en la Argentina actual: nuevos desaf\u00edos, nuevas miradas: trabajos presentados en el VIII Coloquio de la ALED Cap\u00edtulo Argentina: 3 y 4 de noviembre de \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "REUN, Red de Editoriales de Universidades Nacionales, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L'empowerment dans la classe de langues \u00e9trang\u00e8res: une proposition d\u00e8s la Th\u00e9orie de l'\u00c3 valuation",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Lenguaje 42 (1), 69-96, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empowering Foreign Language Students: A Pedagogical Proposal on the Basis of Appraisal Theory",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Lenguaje 42 (1), 69-96, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La valoraci\u00f3n en g\u00e9neros cient\u00edficos: Un an\u00e1lisis de solicitudes de fondos para investigaci\u00f3n de escritores argentinos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista signos 43 (73), 261-280, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los estudios del Discurso en la Argentina actual",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grant proposal como g\u00e9nero acad\u00e9mico: las estrategias de persuasi\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunicaci\u00f3n para el desarrollo (CPD):\u00bf Agente democratizador? Bases te\u00f3ricas, enfoques y potencialidades.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de: ESCRIBIR EN LAS DISCIPLINAS: EL ART\u00cdCULO DE INVESTIGACI\u00d3N CIENT\u00cdFICA EN INGL\u00c9S",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "definiciones en la literatura y autorrepresentaciones de investigadores",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA PRENSA ESCRITA FRENTE AL PODER POL\u00cdTICO DE SAN LUIS Y MENDOZA: DEVELANDO LAS DIFERENCIAS",
                "citation": "An\u00e1lisis cr\u00edtico del discurso de opini\u00f3n de la prensa Argentina, 83, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tXn5iMoAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 0
    }
}