{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "tzjE2T0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ximena Arizaga",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=tzjE2T0AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Urbanism",
        "Planning",
        "Public Policies",
        "Tourism",
        "Landscape"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Ximena_Arizaga",
    "citedby": 38,
    "citedby5y": 38,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 6,
        "2021": 11,
        "2022": 9,
        "2023": 10
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de caracterizaci\u00f3n de la renovaci\u00f3n urbana en Chile. El caso de la comuna de Santiago Centro",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EURE (Santiago) 45 (134), 169-191, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4590569396098713332",
            "cites_id": [
                "4590569396098713332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago du Chili: 1910-\u20102010, comment l\u2019\u00e9tude des ambiances rend compte de ce si\u00e8cle de r\u00e9novations urbaines",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 12th International Conference on Urban History: Cities in Europe \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17216376165509545180",
            "cites_id": [
                "17216376165509545180"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Definici\u00f3n de un framework para la implementaci\u00f3n de proyectos de generaci\u00f3n distribuida fotovoltaica en ciudades intermedias. Caso de estudio: corredor solar de la Cuenca del \u2026",
                "citation": "Intersecciones III Congreso Interdisciplinario de Investigacio\u0301n en \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5128169213693496288",
            "cites_id": [
                "5128169213693496288"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mapeo de actores. Una herramienta para la planificaci\u00f3n integrada del territorio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Intervenci\u00f3n, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4730422542297687939,6116016379651575942",
            "cites_id": [
                "4730422542297687939",
                "6116016379651575942"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios de uso p\u00fablico en los conjuntos habitacionales del movimiento moderno: el ambiente urbano en tres casos de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Ciudades, 21-45, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15479292288296044856",
            "cites_id": [
                "15479292288296044856"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL AMBIENTE URBANO EN TRES ESPACIOS COLECTIVOS DEL MOVIMIENTO MODERNO: Tres Conjuntos Habitacionales de Santiago: San Borja, Torres de Tajamar e In\u00e9s de Suarez",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2050315719669291981",
            "cites_id": [
                "2050315719669291981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paisajes revelados: el turismo como mecanismo para la puesta en valor de paisajes fr\u00e1giles y amenazados por el desarrollo minero",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Libro Actas Congreso Touriscape, 615-636, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9378475524583740472",
            "cites_id": [
                "9378475524583740472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El paisaje como recurso estrat\u00e9gico: Dise\u00f1o de Ruta Tur\u00edstica en la provincia de Cha\u00f1aral",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Anales de Arquitectura UC, 174-183, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5744136861538396004",
            "cites_id": [
                "5744136861538396004"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ambiances et r\u00e9novation urbaine. Santiago du Chili, trois quartiers, un si\u00e8cle: 1910-2010",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ambiances, tomorrow. Proceedings of 3rd International Congress on Ambiances \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=595349543899343982",
            "cites_id": [
                "595349543899343982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago de Chile, renovaci\u00f3n urbana 1910-2010: como la emergencia de ambientes da cuenta de este siglo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "V Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, Barcelona-Buenos \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4994831005397991730",
            "cites_id": [
                "4994831005397991730"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MODELO DE SUSTENTABILIDAD Y GESTI\u00d3N DE PARQUES URBANOS: Herramientas para la construcci\u00f3n de un tool-kit en base a un estudio de referentes",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdNDICE DE SATURACI\u00d3N DE DESTINOS TUR\u00cdSTICOS. Herramienta de gesti\u00f3n para la planificaci\u00f3n del territorio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "XIV Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo. ACTAS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "DUyOT. Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, 1, 1-92, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rehabilitaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de humedales urbanos costeros en contextos de vulnerabilidad h\u00eddrica. Caso de estudio: Humedal de Huasco= Rehabilitation and conservation of \u2026",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cuadernos de Investigaci\u00f3n Urban\u00edstica, 138-158, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apprendre de l\u2019ambiance au travers de la r\u00e9novation urbaine. Trois quartiers de Santiago du",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 32 (1), 261-275, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprender sobre a atmosfera por meio da renova\u00e7\u00e3o urbana. Tr\u00eas distritos de Santiago de Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 32 (1), 261-275, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Learning from the ambiance throughout Urban Renewal. Three neighborhoods of Santiago de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bit\u00e1cora Urbano Territorial 32 (1), 261-275, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL AMBIENTE URBANO EN TRES ESPACIOS COLECTIVOS DEL MOVIMIENTO MODERNO",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The urban palimpsest in three renewed neighborhoods of Santiago, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Research Tracks in Urbanism: Dynamics, Planning and Design in Contemporary \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Copiap\u00f3: puerta de entrada Atacama",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Instituto de Estudios Urbanos y Territoriales, PUC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El paisaje como recurso estrat\u00e9gico: dise\u00f1o de ruta tur\u00edstica en la provincia de Cha\u00f1aral, regi\u00f3n de Atacama, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "L'impact soci\u00e9tal de l'am\u00e9nagement touristique. Acceptabilit\u00e9, prise en \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ruta Provincia de Cha\u00f1aral: planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n para el desarrollo tur\u00edstico del territorio",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Fondo de Innovaci\u00f3n para la Competitividad, Gobierno Regional de Atacama, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de ruta tur\u00edstica y plan estrat\u00e9gico de turismo Provincia de Chan\u0303aral, Regi\u00f3n de Atacama.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Facultad de Arquitectura, Dise\u00f1o y \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposed characterization of urban renewal in Chile. The case of the commune of Santiago Centro",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "EURE-REVISTA LATINOAMERICANA DE ESTUDIOS URBANO REGIONALES 45 (134), 169-191, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La renovaci\u00f3n urbana como reflejo de distintas conceptualizaciones del espacio: Santiago Centro: m\u00e1s de un Siglo de Pol\u00edticas de Renovaci\u00f3n Urbana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "VII Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, Barcelona \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago de Chile estudio del micro espacio p\u00fablico:\" ambiance\" un concepto y una herramienta de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "VII Seminario Internacional de Investigaci\u00f3n en Urbanismo, Barcelona \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Renovaci\u00f3n urbana en Chile:\u00bf Gentrificaci\u00f3n o especializaci\u00f3n espacial? Caso de estudio Santiago Centro",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cL\u2019AMBIANCE\u201d UNA HERRAMIENTA PARA LA COMPRENSI\u00d3N DEL PATRIMONIO MODESTO, SANTIAGO DE CHILE: 1910-2010.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VSEMINARIO INTERNACIONAL DE INVESTIGACI\u00d3N EN URBANISMO SANTIAGO DE CHILE-RENOVACI\u00d3N URBANA 1910-2010: Como la Emergencia de Ambientes da cuenta de este Siglo.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "tzjE2T0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}