{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "UY8VOZIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "CATALINA BALMACEDA ERRAZURIZ",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Historia Antigua"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 33,
    "citedby5y": 22,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2014": 2,
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 2,
        "2018": 5,
        "2019": 2,
        "2020": 4,
        "2021": 3,
        "2022": 3,
        "2023": 9,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE VIRTUES OF TIBERIUS IN VELLEIUS'\" HISTORIES\"",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia: Zeitschrift f\u00fcr Alte Geschichte, 340-363, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13767747676449932533",
            "cites_id": [
                "13767747676449932533"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiberio:\" optimus princeps\" en Veleyo Pat\u00e9rculo",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Scripta antiqua: in honorem Angel Montenegro Duque et Jos\u00e9 Mar\u00eda Bl\u00e1zquez \u2026, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10241101422707826940",
            "cites_id": [
                "10241101422707826940"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtus Romana bajo la dinast\u00eda Julio-Claudia: la visi\u00f3n de T\u00e1cito en sus Annales",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 363-389, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=810652949068341338",
            "cites_id": [
                "810652949068341338"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtus Romana en el siglo I aC",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Geri\u00f3n 25 (1), 285-304, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8109541906048270492",
            "cites_id": [
                "8109541906048270492"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e1cito y los hombres de m\u00e9rito bajo el reinado de Tiberio: Tacitus and the men of merit under the reign of Tiberius",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Araucaria 25 (54), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e1cito y los hombres de m\u00e9rito bajo el reinado de Tiberio",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Araucaria: Revista Iberoamericana de Filosof\u00eda, Pol\u00edtica, Humanidades y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00e1cito, Tiberio y Germ\u00e1nico:\" sine ira et studio\"",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Enemistad y odio en el mundo antiguo, 113-123, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las mujeres de Livio: exempla, pasado y presente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Intus-legere: historia 14 (1), 168-189, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constantino: Emperador Cristiano-Emperador Romano",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LIBERTAS Y RES PUBLICA: UNA NUEVA APROXIMACI\u00d3N A LA IDEA DE REP\u00daBLICA ROMANA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Virtues of Tiberius in Velleius' Histories.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Historia: zeitschrift f\u00fcr alte geschichte: revue d'histoire ancienne 63 (3 \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtus romana bajo la dinast\u00eda Julio-Claudia: la visi\u00f3n de T\u00e1cito en sus Annales= Virtus Romana under the Julio-Claudians: Tacitus' view in his Annals.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA VIRTUD EN EL PRINCIPADO: TACITO Y EL BUEN ROMANO",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IDENTIFICANDO LA ROMANIDAD EN TIEMPOS DE CAMBIO: VIRTUS EN EL PENSAMIENTO FILOSOFICO, HISTORICO Y POLITICO DE INICIOS DEL IMPERIO",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El emperador Tiberio en los Annales de T\u00e1cito",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Onom\u00e1zein: Revista de ling\u00fc\u00edstica, filolog\u00eda y traducci\u00f3n de la Pontificia \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "UY8VOZIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}