{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Vgn40G0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Gonz\u00e1lez Vergara",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Vgn40G0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Professor of Linguistics, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "linguistics",
        "syntax",
        "morphology"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "homepage": "http://carlosgonzalezvergara.weebly.com/",
    "citedby": 517,
    "citedby5y": 259,
    "hindex": 12,
    "hindex5y": 9,
    "i10index": 16,
    "i10index5y": 9,
    "cites_per_year": {
        "2008": 2,
        "2009": 10,
        "2010": 11,
        "2011": 22,
        "2012": 19,
        "2013": 32,
        "2014": 27,
        "2015": 24,
        "2016": 30,
        "2017": 25,
        "2018": 42,
        "2019": 42,
        "2020": 45,
        "2021": 39,
        "2022": 71,
        "2023": 42,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "KauMeU4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Omar Sabaj Meruane",
            "affiliation": "Universidad de La Serena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "M8xFKNIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alvaro Pina Stranger",
            "affiliation": "Universit\u00e9 de Rennes, CREM-UMR 6211"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "r3QVMWYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Germ\u00e1n Varas Espinoza",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "iWrKGUYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "VERONICA MARIEL ORQUEDA",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kJM6os4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roc\u00edo Jim\u00e9nez-Briones",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZjHvz5wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "FRANCISCO JOSE CORTES RODRIG...",
            "affiliation": "Universidad de La Laguna"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tDKOGcwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Meneses",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "26ylXU4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Karem Squadrito",
            "affiliation": "Universidad Aut\u00f3noma de Madrid"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del lenguaje no verbal (gestos) en la memoria y el aprendizaje de estudiantes con trastornos del desarrollo y discapacidad intelectual: Una revisi\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista signos 42 (69), 29-49, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3080431069655438322",
            "cites_id": [
                "3080431069655438322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Gram\u00e1tica del Papel y la Referencia: una aproximaci\u00f3n al modelo",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 101-140, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5177293202311145890",
            "cites_id": [
                "5177293202311145890"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las construcciones no reflexivas con \u201cse\u201d: una propuesta desde la Gram\u00e1tica del Papel y la Referencia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Unpublished Ph. D. dissertation, Universidad Complutense de Madrid, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 41,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1873526233380997881",
            "cites_id": [
                "1873526233380997881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias de expresi\u00f3n de la evidencialidad en la argumentaci\u00f3n oral en sala de clases",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista signos 42 (71), 295-315, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2819992241106045728",
            "cites_id": [
                "2819992241106045728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What we still don't know about peer review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Journal of Scholarly Publishing 47 (2), 180-212, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16733820417071539569",
            "cites_id": [
                "16733820417071539569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empirical literature on the business pitch: Classes, critiques and future trends",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of technology management & innovation 15 (1), 55-63, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4674408687142832298",
            "cites_id": [
                "4674408687142832298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Predicting lactulose concentration in heat-treated reconstituted skim milk powder using front-face fluorescence",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Food Control 73, 110-116, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12315546453803303945",
            "cites_id": [
                "12315546453803303945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias gramaticales de expresi\u00f3n de la evidencialidad en el espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Alpha (Osorno), 149-165, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5403451880476150136",
            "cites_id": [
                "5403451880476150136"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El funcionalismo en la teor\u00eda ling\u00fc\u00edstica: la gram\u00e1tica del papel y la referencia: introducci\u00f3n, avances y aplicaciones",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ediciones Akal, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1474323149906590025",
            "cites_id": [
                "1474323149906590025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La variaci\u00f3n\" er\u00edh\"/\" soi\" en el voseo verbal de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 213-230, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8667389111054147886",
            "cites_id": [
                "8667389111054147886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las clases l\u00e9xicas. Revisi\u00f3n de la tipolog\u00eda de predicados verbales",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "El funcionalismo en la teor\u00eda ling\u00fc\u00edstica: la Gram\u00e1tica del Papel y la \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13167925249274174026,6491754871225109435",
            "cites_id": [
                "13167925249274174026",
                "6491754871225109435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Guia consensuada para el manejo de la bronquiolitis aguda= Bronkiolitis akutuaren maneiatzeko gida adostua",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Boletin de la Sociedad Vasco-Navarra de pediatria= Euskal Herriko Pediatria \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:tOudhMTPpwUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18128094162307258850",
            "cites_id": [
                "18128094162307258850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La paras\u00edntesis: una perspectiva funcionalista",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 443-457, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4243525661082676794",
            "cites_id": [
                "4243525661082676794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cl\u00edtico se en las oraciones no re exivas del espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11799376563548500712",
            "cites_id": [
                "11799376563548500712"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la relaci\u00f3n entre estructuras sint\u00e1cticas y marcadores discursivos en la conversaci\u00f3n semiespont\u00e1nea de adollescentes santiagionos, formulaci\u00f3n de un proyecto de \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 333-346, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17842410812672176545",
            "cites_id": [
                "17842410812672176545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between the duration of peer review, publication decision, and agreement among reviewers in three Chilean journals",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "European Science Editing, 87-90, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3925357735035958489",
            "cites_id": [
                "3925357735035958489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Es llegar y llevar: construcciones multiverbales de verbo finito coordinadas en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Lenguas Modernas, 163-186, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17303081193252092689",
            "cites_id": [
                "17303081193252092689"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos de los gestos ic\u00f3nicos en la memoria de trabajo de estudiantes con discapacidad intelectual leve",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Journal for the Study of Education and Development, Infancia y Aprendizaje \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=301218204657316080,11325560914793885149",
            "cites_id": [
                "301218204657316080",
                "11325560914793885149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One rule to rule them all: Logical structures for Spanish non-reflexive se sentences",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Studies in Role and Reference Grammar, 361-379, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1264118653806693927",
            "cites_id": [
                "1264118653806693927"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new form for the evaluation of scientific articles under peer review",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (62), 119-130, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17770425095321076336,8663324371812170186",
            "cites_id": [
                "17770425095321076336",
                "8663324371812170186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sobre la informaci\u00f3n de verbos causativos de adjetivales. Algunas regularidades sem\u00e1nticas",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 57-92, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16718672133811113446",
            "cites_id": [
                "16718672133811113446"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ganarse: entre locaci\u00f3n e incoaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RLA. Revista de ling\u00fc\u00edstica te\u00f3rica y aplicada 58 (2), 167-201, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7123451026150517662",
            "cites_id": [
                "7123451026150517662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Llegar no es igual a coger. Dos momentos en la gramaticalizaci\u00f3n de las construcciones multiverbales en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "La evoluci\u00f3n de las per\u00edfrasis verbales en espa\u00f1ol. Una aproximaci\u00f3n desde \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17520501833088795944",
            "cites_id": [
                "17520501833088795944"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experimental seat for the study of the effects of random pneumatic stimulation for the prevention of pressure ulcers",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "2005 2nd International Conference on Electrical and Electronics Engineering \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9893507456963545013",
            "cites_id": [
                "9893507456963545013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "opino: la variaci\u00f3n del sujeto pronominal en el habla de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Lingu\u0308i\u0301stica del castellano chileno: estudios sobre variacio\u0301n, innovacio\u0301n \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12518650459189240330",
            "cites_id": [
                "12518650459189240330"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetivizaci\u00f3n, alcance y gramaticalizaci\u00f3n: de la interruptividad a la admiratividad en construcciones del tipo llegar y+ VF1",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 54 (2), 219-256, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17597424202814747137",
            "cites_id": [
                "17597424202814747137"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La paras\u00edntesis: Una perspectiva funcionalista",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Onomazein 4, 443-457, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17893029623363664483",
            "cites_id": [
                "17893029623363664483"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia, estatus y cortes\u00eda: Atenuaci\u00f3n en informes de arbitraje de art\u00edculos de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Murcia: Universidad de Murcia, Editum, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10969459892648820373",
            "cites_id": [
                "10969459892648820373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ultrasonic Thermal Imaging",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Proceedings of 18th World Conference on Nondestructive Testing, Durban \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2554964280826386537",
            "cites_id": [
                "2554964280826386537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The influence of non-verbal language (gestures) on memory and learning of students with developmental disorder and intellectual disability: A review",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Signos 42 (69), 29-49, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9329061956300039680",
            "cites_id": [
                "9329061956300039680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One rule to rule them all: Logical structures for Spanish non-reflexive se constructions",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Studies in Role and Reference Grammar. Universidad Nacional Aut\u00f3noma de \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16267296984711594812",
            "cites_id": [
                "16267296984711594812"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El informe de arbitraje seg\u00fan la recomendaci\u00f3n de publicaci\u00f3n y la productividad de los evaluadores",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Athenea digital: revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 18 (2), 0010, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6431884292287873677,1271897153732727355",
            "cites_id": [
                "6431884292287873677",
                "1271897153732727355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cCuando te lo piden, uno no siempre sabe qu\u00e9 decir\u201d Unoy t\u00facomo estrategias evidenciales en el espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9268604061885267266",
            "cites_id": [
                "9268604061885267266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "UNEXPECTED CASE ASSIGNMENT AND PREPOSITION DOUBLING IN PRONOUN COORDINATION IN SPANISH.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Southwest Journal of Linguistics 29 (2), 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3451066317464077999",
            "cites_id": [
                "3451066317464077999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "P.(2009). Strategies to express evidentiality in oral argumentation within the classroom",
                "citation": "Revista Signos 42 (71), 295-315, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14521325106602264799",
            "cites_id": [
                "14521325106602264799"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A la altura de las expectativas: interacciones entre la negaci\u00f3n y construcciones multiverbales del tipo llegar y+ VF",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Verba: Anuario Galego de Filolox\u00eda 49, 1-36, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10476039660934025102",
            "cites_id": [
                "10476039660934025102"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AQU\u00cd LLEGAS, PERO ALL\u00c1 COGES: DISTRIBUCI\u00d3N DIALECTAL DE LOS AUXILIARES DE LAS CONSTRUCCIONES MULTIVERBALES DE VERBOS FINITOS COORDINADOS EN ESPA\u00d1OL.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Itinerarios (1507-7241), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6254835666942496753",
            "cites_id": [
                "6254835666942496753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias gramaticales de expresi\u00f3n de la evidencialidad en el espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Alpha: revista de artes, letras y filosof\u00eda, 149-165, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6911629147498655332",
            "cites_id": [
                "6911629147498655332"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Role and Reference Grammar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Linguistics 22 (2), 272-277, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13337805645013084006",
            "cites_id": [
                "13337805645013084006"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors influencing Ki67 calculation in neuroendocrine neoplasia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International Journal of Endocrine Oncology 4 (1), 23-30, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4759619385318939928",
            "cites_id": [
                "4759619385318939928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las oraciones reflexivas con'se'del espa\u00f1ol: Una propuesta de an\u00e1lisis desde la Gram\u00e1tica del Papel y la Referencia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Signo y se\u00f1a, 133-158, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4543185545347036776",
            "cites_id": [
                "4543185545347036776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peso pragm\u00e1tico y \u00e9xito de la discusi\u00f3n en la argumentaci\u00f3n oral en sala de clases",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6280369638076423175",
            "cites_id": [
                "6280369638076423175"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las construcciones no reflexivas con \u00abse\u00bb. Una propuesta desde la Gram\u00e1tica del Papel y la Referencia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Disserta\u00e7\u00e3o de Doutoramento, Universidade Complutense de Madrid. http \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4131632639295058287",
            "cites_id": [
                "4131632639295058287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una observaci\u00f3n sobre el concepto de funci\u00f3n gramatical en la obra de Martinet",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 55-63, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7078947876513577402",
            "cites_id": [
                "7078947876513577402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque pragm\u00e1tico discursivo en la adaptaci\u00f3n de un instrumento para la alfabetizaci\u00f3n en salud",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Forma y Funci\u00f3n 37 (2), 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e9todo ABN como alternativa matem\u00e1tica de impacto positivo en el rendimiento y en la memoria de trabajo: Neuromads",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Journal of neuroeducation= revista de neuroeducaci\u00f3n= revista de \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ganarse: Entre locaci\u00f3n e incoaci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RLA. Revista de Ling\u00fc\u00edstica Te\u00f3rica y Aplicada 58 (2), 167-201, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las funciones evidenciales del marcador pragm\u00e1tico'como (que)'en el habla oral del espa\u00f1ol de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Oralia: an\u00e1lisis del discurso oral 23 (2), 319-340, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estimaci\u00f3n en l\u00ednea de m\u00faltiples marcadores de da\u00f1o t\u00e9rmico mediante fluorescencia\" front-face\"",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Impulsando la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n: X Congreso Nacional CyTA/CESIA \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The referee report according to publication recommendation and reviewers\u2019 academic productivity",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Athenea Digital 18 (2), 2051, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FE, POL\u00cdTICA Y CULTURA: UNA PERSPECTIVA LATINOAMERICANA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:P5F9QuxV20EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Es llegar y llevar: construcci\u00f3n multiverbales de verbo finito coordinadas en espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prever y preveer: historia de dos palabras",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Bolet\u00edn de filolog\u00eda 52 (2), 99-118, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nouveau format pour l \u00e9valuation des articles de recherche dans le processus d examen par les pairs",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (62), 119-130, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un nuevo formato para la pauta de evaluaci\u00f3n de art\u00edculos de investigaci\u00f3n en el proceso de revisi\u00f3n por pares",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Argos 32 (62), 119-130, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new Form for the Evaluation of Scientific Articles under Peer Review [Un nouveau format pour l\u2019\u00e9valuation des articles de recherche dans le processus d\u2019examen par les pairs]",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "HAL Post-Print, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new form for the evaluation of scientific articles under peer review Un nouveau format pour l\u2019\u00e9valuation des articles de recherche dans le processus d\u2019examen par les pairs",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las oraciones reflexivas con'se'del espa\u00f1ol: Una propuesta de an\u00e1lisis desde la Gram\u00e1tica del Papel y la Referencia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres razones para un cambio",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las alternancias causativas con se en la Gram\u00e1tica del Papel y la Referencia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las alternancias causativas con Se en la Gram\u00e1tica del Papel y la Referencia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura 23 (2), 226-255, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El vag\u00f3n descarril\u00f3 ayer cinco kil\u00f3metros antes de llegar a Cartago...",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "San Jos\u00e9, Costa Rica: La Naci\u00f3n, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROCESAMIENTO DEL LENGUAJE NATURAL Y REPRESENTACI\u00d3N DEL CONOCIMIENTO DISCURSIVO",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "VII Encuentro Nacional de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Estudios del \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scattering of a ball by a bat in the limit of small deformation",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista mexicana de f\u00edsica 58 (4), 353-370, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scattering solution of a ball by a bat",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "arXiv preprint arXiv:1110.6492, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Se incompatible predicates in Spanish: a RRG explanation",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "New Perspectives in Role and Reference Grammar, 134, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grammatical strategies conveying evidentiality in Chilean Spanish",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ALPHA-REVISTA DE ARTES LETRAS Y FILOSOFIA, 149-165, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of iconic gestures on the working memory of students with mild intellectual disability",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "INFANCIA Y APRENDIZAJE 33 (4), 461-474, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effects of iconic gestures on the working memory of students with mild intellectual disability Efectos de los gestos ic\u00f3nicos en la memoria de trabajo de estudiantes con \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer Coloquio \u201cGram\u00e1tica, Pragm\u00e1tica y Discurso\u201d",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 161-164, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peso pragm\u00e1tico y \u00e9xito de la discusi\u00f3n en la argumentaci\u00f3n oral en sala de clases",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista latinoamericana de estudios del discurso 9 (1), 67-85, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMAS GRAMATICALES DE EXPRESION DE LA EVIDENCIA EN EL ESPA\u00d1OL DE CHILE",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Robert L. Trask y Bill Mayblin:\" Ling\u00fc\u00edstica para todos\"",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 235-237, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Robert Lawrence Trask y Bill Mayblin: Ling\u00fc\u00edstica para todos (traducci\u00f3n de Pablo Hermida Lazcano, Barcelona: Paid\u00f3s, 2006. 176 p\u00e1gs.)",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La gram\u00e1tica del papel y la referencia",
                "pub_year": "2006",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" Ling\u00fc\u00edstica para todos\" de ROBERT LAWRENCE TRASK Y BILL MAYBLIN",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 235-237, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rectal carcinoma staging with MRI: the accuracy in the prediction of free tumour resection margins",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "European Congress of Radiology-ECR 2005, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:K3LRdlH-MEoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leopoldo S\u00e1ez Godoy:\" El espa\u00f1ol de Chile en la postrimer\u00edas del siglo XX\"",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 349-352, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" EL ESPA\u00d1OL DE CHILE EN LAS POSTRIMER\u00cdAS DEL SIGLO XX\" de LEOPOLDO S\u00c1EZ GODOY",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 349-352, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:CHSYGLWDkRkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leopoldo S\u00e1ez Godoy. El espa\u00f1ol de Chile en las postrimer\u00edas del siglo XX,(Santiago de Chile: Bachillerato en ciencias y humanidades\u2013USACH, serie Bach\u2013Temas 1, 1999; 57 p\u00e1ginas)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de la relaci\u00f3n entre estructuras sint\u00e1cticas y marcadores discursivos en la conversaci\u00f3n semiespont\u00e1nea de adolescentes santiaguinos: formulaci\u00f3n de un proyecto de \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POR ENDE... endecas\u00edlabos en la red Internet",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 325-327, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por ende...: endecas\u00edlabos en la red Internet.",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EFFECTS OF INTERLEUKIN-4 ON OSTEOBLAST ACTIVITY IN-VITRO",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "CALCIFIED TISSUE INTERNATIONAL 54 (5), 437-437, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de drogas adren\u00e9rgicas y bloqueadores y sobre los perfiles de potencial el\u00e9ctrico en la piel aislada del sapo",
                "pub_year": "1970",
                "citation": "Ed. Universidad Cat\u00f3lica, 1970"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia de drogas adren\u00e9rgicas y bloqueadores \u03b1 y \u03b2 sobre los perfiles de potencial el\u00e9ctrico en la piel aislada de sapo",
                "pub_year": "1970",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica, 1970"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A new Form for the Evaluation of Scientific Articles under Peer Review",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:4fKUyHm3Qg0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ultrasound in Convective Flux in Gases, Axial Tomography and Cartesian Scanning",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:tS2w5q8j5-wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "de ganarse en Chile y Argentina",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n superior y perfiles profesionales en la globalizaci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RRG and utterance negation: the case of negative mirativity in Spanish.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Altura y fr\u00edo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "European Science Editing",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevance of the scope of operators in determining the basic meaning of a construction. The case of \u00abtook and went away\u00bb(\u201cagarr\u00f3 y se fue\u201d) in Spanish",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Logos: Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Filosof\u00eda y Literatura",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de nuevo formato para la evaluaci\u00f3n de art\u00edculos cient\u00edficos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I. DESCRIPCI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "One Rule To Rule Them All: Logical Structures For Spanish Non Reflexive seSentences1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FunGramKB",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Vgn40G0AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 1,
        "not_available": 2
    }
}