{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "vkMNXn8AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Patricio Rodr\u00edguez-Plaza",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=vkMNXn8AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Estudios teatrales",
        "est\u00e9tica",
        "artes visuales"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 125,
    "citedby5y": 52,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2005": 2,
        "2006": 1,
        "2007": 3,
        "2008": 4,
        "2009": 2,
        "2010": 8,
        "2011": 4,
        "2012": 5,
        "2013": 3,
        "2014": 11,
        "2015": 12,
        "2016": 7,
        "2017": 7,
        "2018": 2,
        "2019": 9,
        "2020": 7,
        "2021": 14,
        "2022": 16,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pintura callejera chilena. Manufactura est\u00e9tica y territorialidad",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 170-184, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10334886909582326781,4316655594928644397",
            "cites_id": [
                "10334886909582326781",
                "4316655594928644397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica urbana y mayor\u00edas latinoamericanas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ocho Libros Editores, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14012482033735734947",
            "cites_id": [
                "14012482033735734947"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aux abords de l'identit\u00e9 latino am\u00e9ricaine",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Aux abords de l'identit\u00e9 latino am\u00e9ricaine, 1-322, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13707404883570469619",
            "cites_id": [
                "13707404883570469619"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica, pol\u00edtica y vida cotidiana. El caso de la pintura callejera chilena",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Bifurcaciones 3, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14586590680603525312",
            "cites_id": [
                "14586590680603525312"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Chile de la Unidad Popular: Una mirada a la visualidad urbana de aquel tiempo",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 124-137, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16114958727324476510",
            "cites_id": [
                "16114958727324476510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia est\u00e9tica e identidad en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 33-59, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14213932296487361291",
            "cites_id": [
                "14213932296487361291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica teatral y medios: el caso Beckett y Godot",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16368337989202644103",
            "cites_id": [
                "16368337989202644103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cr\u00edtica, est\u00e9tica y mayor\u00edas latinoamericanas",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Aisthesis: Revista chilena de investigaciones est\u00e9ticas, 99-120, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13144974317048522206",
            "cites_id": [
                "13144974317048522206"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La visualidad urbana en el Chile de la Unidad Popular",
                "pub_year": "1963",
                "citation": "Cartel Chileno, 1963-1973, 1963"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17121837947110367207",
            "cites_id": [
                "17121837947110367207"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Im\u00e1genes, fotograf\u00eda e identidad desde la Lira Popular",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 89-100, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17355349301270925937",
            "cites_id": [
                "17355349301270925937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pintura callejera chilena: manufactura, est\u00e9tica y provocaci\u00f3n teorica",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ocho Libros, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5938198446666397759",
            "cites_id": [
                "5938198446666397759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La bandera: creaci\u00f3n e identidad en el arte chileno contempor\u00e1neo",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista C\u00e1tedra de Artes 1, 9-17, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4047122201071378406",
            "cites_id": [
                "4047122201071378406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La peinture baladeuse",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Manufacture esth\u00e9tique et provocation, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11504854824954301487",
            "cites_id": [
                "11504854824954301487"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica y ciudad: cuatro recorridos anal\u00edticos",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Frasis, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10887895753485022827",
            "cites_id": [
                "10887895753485022827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Chile de la Unidad Popular: Una mirada a la visualidad urbana de aquel tiempo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Bifurcaciones: revista de estudios culturales urbanos, 3, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5765554493113389016",
            "cites_id": [
                "5765554493113389016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes cr\u00edticos desde La Cruzada de los Ni\u00f1os",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Apuntes de Teatro, 132-140, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14631476719749255929",
            "cites_id": [
                "14631476719749255929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latinoam\u00e9rica: peque\u00f1a arqueolog\u00eda de un nombre (im) propio",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8903053441786588581",
            "cites_id": [
                "8903053441786588581"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Museo a Cielo Abierto en San Miguel. Apuntes para un trabajo de creatividad urbano poblacional",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "AUS [Arquitectura/Urbanismo/Sustentabilidad], 12-18, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7523119642201150317",
            "cites_id": [
                "7523119642201150317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La investigaci\u00f3n teatral: recepci\u00f3n, receptividad y fantas\u00eda del investigador",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aisthesis, 193-209, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15553702481570563076",
            "cites_id": [
                "15553702481570563076"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cruzada de los ni\u00f1os: memoria, actualidad y gui\u00f1os hist\u00f3ricos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Aisthesis, 205-217, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8423476678430781251",
            "cites_id": [
                "8423476678430781251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Est\u00e9tica y ciudad",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuatro recorridos anal\u00edticos. Santiago de Chile: Editorial Frasis. SOL\u00c0 \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12495083908335223458",
            "cites_id": [
                "12495083908335223458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arte, fe, creaci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00f3logo Carteles, recorrido y arqueolog\u00eda visual",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n Proyecto Fondedoc 2012/13",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primera muestra de Dramaturgia latinoamericana: Chile, M\u00e9xico, Uruguay y Colombia.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia, palabras e identificaci\u00f3n latinoamericana",
                "pub_year": "2023",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro \u00abMono\u00bb Gonz\u00e1lez: la desaparici\u00f3n de una extrema visibilidad.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afiches de teatro: trayectoria y recorrido visual del Teatro de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colectivo obras p\u00fablicas: memorias y materialidades callejeras",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Nuestra Am\u00e9rica, 163-178, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leer poes\u00eda: lo leve, lo grave, lo opaco",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Calderona: residuos, met\u00e1foras, teatralidad",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Santiago de Chile: notas para una topograf\u00eda cultural y animal de la ciudad",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Cruzada de los ni\u00f1os: memoria, actualidad y gui\u00f1os hist\u00f3ricos= The children's crusade: memory, present times and historical films.",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CIUDAD LATINOAMERICANA. APUNTES SOBRE SU CONOCIMIENTO TE\u00d3RICO",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Est\u00e9tica y ciudad: cuatro recorridos anal\u00edticos 1, 11, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n al teatro ya la cr\u00edtica desde Beckett y Godot",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Apuntes de Teatro, 51-58, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche. Fotografias siglos XIX y XX. Construccion y montaje de un imaginario: Margarita Alvarado, Pedro Mege y Christian Baez. Fragmentos de una memoria: Mariana Mathews \u2026",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 133-143, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Fiesta Ritual: Valor Antropologico, Estetico y Educativo de Fidel Sepulveda y Romina Pantoja (Editores)",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "AISTHESIS: Revista Chilena de Investigaciones Est\u00e9ticas, 233-236, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Performance-installation (exercice plastique en sc\u00e8ne). La peinture murale au Chili",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Ultra Medium, 38-41, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La peinture murale au Chili: une recherche d'identit\u00e9 du monde populaire",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Ultra Medium, 38-46, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una cartograf\u00eda teatral de exilio: an\u00e1lisis de las experiencias de teatro performance latinoamericano (chileno y argentino) y de teatro creole transcultural para una \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Gran Teatro del Mundo como hecho radial e intermediaci\u00f3n cultural1 El Gran Teatro del Mundo as a radial phenomenon and a cultural intermediator",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alejandro \u00abMono\u00bb Gonz\u00e1lez: la desaparici\u00f3n de una extrema visibilidad Autor (es)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La invisibilidad de la traducci\u00f3n en la escena chilena: las relaciones entre el texto teatral traducido y las pr\u00e1cticas esc\u00e9nicas de directores y actores santiaguinos (2014-2016)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "est\u00e9tica urbana: Patrimonio y exPresi\u00f3n colectiva",
                "citation": "LA TRAMA DE LOS OBJETOS, 135, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Ciudad Latinoamericana",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El circo tradicional y su est\u00e9tica. Bibliograf\u00eda, epistemolog\u00eda y materialidad esc\u00e9nica The traditional circus and its aesthetics. Bibliography, epistemology and scenic materiality",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "vkMNXn8AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}