{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "w_lbhvIAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "maili ow",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=w_lbhvIAAAAJ&citpid=3",
    "affiliation": "Profesora Asociada Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Literatura infantil",
        "formaci\u00f3n lectores",
        "formaci\u00f3n profesores",
        "did\u00e1ctica de la lengua y la literatura",
        "literatura multimodal"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 360,
    "citedby5y": 165,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2003": 1,
        "2004": 4,
        "2005": 1,
        "2006": 5,
        "2007": 3,
        "2008": 5,
        "2009": 4,
        "2010": 7,
        "2011": 9,
        "2012": 16,
        "2013": 10,
        "2014": 22,
        "2015": 17,
        "2016": 25,
        "2017": 24,
        "2018": 34,
        "2019": 33,
        "2020": 29,
        "2021": 37,
        "2022": 29,
        "2023": 35,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo sociocognitivo, pragmaling\u00fc\u00edstico y did\u00e1ctico para la producci\u00f3n de textos escritos Sociocognitive, pragmalinguistic and didactic model for the production of written texts",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Did\u00e1ctica (lengua y literatura) 15, 77-104, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 157,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3244603762628261656",
            "cites_id": [
                "3244603762628261656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relearning the meaning and practice of student teaching supervision through collaborative self-study",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Teaching and Teacher Education 18 (7), 781-793, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7356247691009434697",
            "cites_id": [
                "7356247691009434697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Complejidad sint\u00e1ctica:\u00bf modalidad comunicativa o tipo textual? Estudio de casos de producciones textuales de estudiantes de 5 b\u00e1sico",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Onom\u00e1zein, 65-93, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 44,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12737288564129780658",
            "cites_id": [
                "12737288564129780658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero discursivo, sintaxis y lenguaje acad\u00e9mico: dimensiones comunicativas y cognitivas del desarrollo tard\u00edo del lenguaje",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Did\u00e1ctica (lengua y literatura), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12434929305232573658",
            "cites_id": [
                "12434929305232573658"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nl\u00d1OS QUE NARRAN: AUMENTO EN LA COMPLEJIDAD DISCURSIVA Y SINT\u00c1CTICA DURANTE LA EDAD ESCOLAR",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 149-167, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11678222684821852685",
            "cites_id": [
                "11678222684821852685"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaciones te\u00f3ricas y pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas en gram\u00e1tica y literatura,\u00bf asociaci\u00f3n o disociaci\u00f3n?",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Estudios Educativos (M\u00e9xico) 37 (3-4), 221-238, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11169582969297418108",
            "cites_id": [
                "11169582969297418108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysing the semiotic potential of typographic resources in picture books in English and in translation",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International Research in Children's Literature 7 (2), 117-135, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11485319591676753437",
            "cites_id": [
                "11485319591676753437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formando comunidades lectoras.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14420980171651556497",
            "cites_id": [
                "14420980171651556497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Syntactic development in Chilean students\u2019 narrative and expository discourse throughout schooling: different measures of syntactic complexity/Desarrollo sint\u00e1ctico en \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Studies in Psychology 37 (1), 135-161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17965889610390092257",
            "cites_id": [
                "17965889610390092257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multimodalidad y educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chile: Santillana, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1848203598023572671",
            "cites_id": [
                "1848203598023572671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Y qui\u00e9n me pregunta a m\u00ed? La olvidada voz de los lectores escolares",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Actas I Congreso Internacional de Literatura para Ni\u00f1os, Buenos Aires, La \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15661556462633653261",
            "cites_id": [
                "15661556462633653261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selecci\u00f3n y uso de libros para lectores iniciales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Gu\u00eda para la educaci\u00f3n parvularia, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5513215898827961967",
            "cites_id": [
                "5513215898827961967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ver para Leer",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ponencias \u00abVer para leer, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13636215537983120301",
            "cites_id": [
                "13636215537983120301"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Muertes en literatura infantil chilena actual: naturaleza, experiencias \u00edntimas y hechos sociopol\u00edticos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "III Seminario La ense\u00f1anza de la literatura 229, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1207236705962695759",
            "cites_id": [
                "1207236705962695759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf C\u00f3mo responden ni\u00f1os y ni\u00f1as a libros acerca de la muerte? An\u00e1lisis de respuestas lectoras de alumnos de k\u00ednder a 4\u00b0 a\u00f1o b\u00e1sico al libro \u00e1lbum Sapo y la canci\u00f3n del Mirlo",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 75-100, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3979084512037730814",
            "cites_id": [
                "3979084512037730814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo sint\u00e1ctico en narraciones y exposiciones orales de estudiantes chilenos a trav\u00e9s de la escolaridad: diferentes mediciones de complejidad sint\u00e1ctica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13052941815025565969",
            "cites_id": [
                "13052941815025565969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Tengo un secreto\": cuestionamiento del mundo adulto en \u00e1lbumes ilustrados",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5095592394663844753",
            "cites_id": [
                "5095592394663844753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de la complejidad sint\u00e1ctica en tareas de narraci\u00f3n: un estudio funcional discursivo",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La lengua, lugar de encuentro [Recurso electr\u00f3nico]: actas del XVI Congreso \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12978876837595045490",
            "cites_id": [
                "12978876837595045490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La planificaci\u00f3n de los objetivos fundamentales transversales integrados a los sectores de aprendizaje: uno de los desaf\u00edos epocales de la educaci\u00f3n en valores",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Educaci\u00f3n 9 (18), 191-215, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1130277371793393652",
            "cites_id": [
                "1130277371793393652"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "How do Catholic religion teachers approach death education in Chile?",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "International Studies in Catholic Education 16 (1), 72-91, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Semiosos en literatura multimodal: an\u00e1lisis de obras disponibles en bibliotecas p\u00fablicas y propuestas de mediaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tensiones y pr\u00e1cticas institucionales en el abordaje de la muerte en la escuela: estudio de tres casos en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (4), 117-136, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A d\u00f3nde van los que mueren. Una propuesta para conversar sobre la muerte con ni\u00f1os y ni\u00f1as a trav\u00e9s de literatura infantil y textos b\u00edblicos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Biblioteca Escolar Futuro UC, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo sint\u00e1ctico en narraciones y exposiciones orales de estudiantes chilenos a trav\u00e9s de la escolaridad: diferentes mediciones de complejidad sint\u00e1ctica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Studies in Psychology= Estudios de Psicolog\u00eda 37 (1), 148-161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Syntactic complexity: Modality or text type? A case study of 5 th graders\\'textual production, Complejidad sint\u00e1ctica:\u00bf modalidad comunicativa o tipo textual? Estudio de casos \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL DESARROLLO SINTACTICO DURANTE LA EDAD ESCOLAR: UN ESTUDIO PRELIMINAR",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "EDITORIAL ACADEMICA ESPA\u00d1OLA, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Syntactic complexity: Modality or text type? A case study of 5th graders' textual production",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ONOMAZEIN, 65-93, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Mapuche narrative as a means to foster reading comprehension and intercultural coexistence",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "DIDACTICA-LENGUA Y LITERATURA 19, 257-277, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El relato mapuche como elemento para promover la comprensi\u00f3n lectora y la convivencia intercultural",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El tratamiento did\u00e1ctico de las lecturas literarias en el primer nivel de ense\u00f1anza media en Chile: una propuesta de formaci\u00f3n did\u00e1ctica en literatura",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo sociocognitivo, pragmaling\u00fc\u00edstico y did\u00e1ctico para la producci\u00f3n de textos escritos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Did\u00e1ctica (lengua y literatura), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Albumes escatol\u00f3gicos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrones de pensamiento en la ense\u00f1anza de Lengua y Literatura",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literatura infantil y juvenil digital: los desaf\u00edos de su caracterizaci\u00f3n y selecci\u00f3n",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lectura multimodal del \u00e1lbum ilustrado Willy el Campe\u00f3n en primeros lectores",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ni\u00f1os que narran: aumento en la complejidad discursiva y sint\u00e1ctica durante la edad escolar?",
                "citation": "Universidad Cat\u00f3lica Silva Henr\u00edquez, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Malet\u00edn literario: primeros auxilios para la lectura.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La planificaci\u00f3n de los objetivos fundamentales transversales integrados a los sectores de aprendizaje: uno de los desaf\u00edos epocales de la educaci\u00f3n en valores",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. Fondo Editorial, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "w_lbhvIAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}