{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "xUdpt7wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "OLGA ESPINOZA AROS",
    "affiliation": "Facultad de Educaci\u00f3n, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Curriculum",
        "An\u00e1lisis Cr\u00edtico del Discurso"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 42,
    "citedby5y": 19,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2009": 1,
        "2010": 0,
        "2011": 2,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 5,
        "2015": 1,
        "2016": 5,
        "2017": 4,
        "2018": 5,
        "2019": 3,
        "2020": 0,
        "2021": 5,
        "2022": 7,
        "2023": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cr\u00edtico del discurso de las competencias en la formaci\u00f3n inicial docente en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 40 (2), 147-159, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUdpt7wAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15050250581267134162",
            "cites_id": [
                "15050250581267134162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n del sujeto y del conocimiento en la acci\u00f3n educativa en el contexto de un curr\u00edculum por competencias",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Pensamiento Educativo 36 (1), 124-134, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUdpt7wAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16271770608681043960",
            "cites_id": [
                "16271770608681043960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arqueolog\u00eda del discurso de las competencias en la formaci\u00f3n inicial docente en Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUdpt7wAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9617548664095987345",
            "cites_id": [
                "9617548664095987345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios recientes al curriculum escolar: problem\u00e1ticas e interrogantes",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Notas para Educaci\u00f3n, Santiago 18, 1-10, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUdpt7wAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=511620767135101580",
            "cites_id": [
                "511620767135101580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Educativo. Vol. 36 (Junio 2005), pp. 124-134 La construcci\u00f3n del sujeto y del conocimiento en la acci\u00f3n educativa en el contexto de un curriculum por competencias1 \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "xUdpt7wAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}