{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "yhkmAXYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Karen Urrejola Corales",
    "affiliation": "pontificia universidad cat\u00f3lica de chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 7,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 0,
        "2021": 3,
        "2022": 0,
        "2023": 1,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n autom\u00e1tica de nombres eventivos no deverbales en castellano: un enfoque cuantitativo basado en corpus",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Linguam\u00e1tica 9 (2), 21-31, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10506997148344707588",
            "cites_id": [
                "10506997148344707588"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del lenguaje en Humberto Maturana: la importancia de la inclusi\u00f3n en el discurso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17583339577616761892",
            "cites_id": [
                "17583339577616761892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporaci\u00f3n de dispositivos de ense\u00f1anza-aprendizaje de los g\u00e9neros orales propios de la formaci\u00f3n inicial en Derecho: El caso de la solemne oral",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Pedagog\u00eda Universitaria y Did\u00e1ctica del Derecho 7 (2), 51-74, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16398141742689742098",
            "cites_id": [
                "16398141742689742098"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incorporation of teaching-learning devices of the oral genres typical of initial training in law: The case of the solemn ora",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universidad de Chile. Facultad de Derecho, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognition in the writing process: a study on metacognitive awareness in written production of university students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rol del lenguaje en Humberto Maturana: la importancia de la inclusi\u00f3n en el discurso",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos 163, 167-172, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La metacognici\u00f3n en el proceso de escritura: un estudio sobre la conciencia metacognitiva en la producci\u00f3n escrita de textos de estudiantes universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas herramientas tecnol\u00f3gicas para la ense\u00f1anza de la escritura: an\u00e1lisis del proceso de producci\u00f3n para trabajar la conciencia metacognitiva en estudiantes",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "[GKA EDU 2020] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Automatic detection of non-deverbal eventive nouns in Spanish: a quantitative, corpus-based approach",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "LINGUAMATICA 9 (2), 21-31, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una articulaci\u00f3n necesaria: Alfabetizaci\u00f3n Acad\u00e9mica y Estrategias de Estudio y Aprendizaje en un Programa de Acompa\u00f1amiento para estudiantes en una Universidad Chilena.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Actas del Congreso Nacional C\u00e1tedra UNESCO Subsede Rosario\" La lectura y la \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "3 Opciones Te\u00f3ricas y Did\u00e1cticas en el Programa PLEA para la Ense\u00f1anza de la Alfabetizaci\u00f3n Disciplinar Inicial",
                "citation": "Centros y Programas de Escritura en Am\u00e9rica Latina, 73, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "yhkmAXYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}