{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "YI03u4MAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda Jos\u00e9 Conejero M\u00fcller",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "pediatria"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 3,
    "citedby5y": 3,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3YrThewAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio Oyarz\u00fan Aguirre",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pediatric tracheostomy: Ten year experience in an Intensive Care Unit",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 92 (4), 511-518, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YI03u4MAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=640240312222785544",
            "cites_id": [
                "640240312222785544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traqueostom\u00eda en ni\u00f1os: experiencia de 10 a\u00f1os en una Unidad de Cuidados Intensivos Pedi\u00e1tricos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Andes pediatrica 92 (4), 511-518, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YI03u4MAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11626427092590782844",
            "cites_id": [
                "11626427092590782844"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Management of puncture pain in hospitalized children",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes Pediatrica: Revista Chilena de Pediatria 93 (5), 680-687, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YI03u4MAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manejo del dolor por punci\u00f3n en ni\u00f1os hospitalizados",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Andes pediatrica 93 (5), 680-687, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YI03u4MAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "39 Notions, Knowledge, and Perceptions of Pain Related to Minor Painful Procedures among Members of a Pediatric Division",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Archives of Disease in Childhood 106 (Suppl 2), A16-A17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "YI03u4MAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}