{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ypZnUfYAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Muriel Armijo Cabrera",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Politicas educativas",
        "Infancia",
        "Diversidad"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 172,
    "citedby5y": 170,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2019": 20,
        "2020": 32,
        "2021": 34,
        "2022": 49,
        "2023": 29,
        "2024": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deconstruyendo la noci\u00f3n de inclusi\u00f3n: un an\u00e1lisis de investigaciones, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (3), 151-176, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11130487022566431916",
            "cites_id": [
                "11130487022566431916"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micro-politics of a marginalized school: between inclusion and standardization",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitas-XXI, Revista de Ciencias Sociales y Humanas, 191-209, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16767018824430206552",
            "cites_id": [
                "16767018824430206552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtualidad y cultura digital en las experiencias escolares infantiles: una etnograf\u00eda visual en contexto de pobreza",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Pensamiento educativo 57 (1), 1-17, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3416518313719666529",
            "cites_id": [
                "3416518313719666529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Femenino/masculino y emocionalidad desde una infancia marginalizada: una etnograf\u00eda escolar visual",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 56 (1 \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8792133454961920512",
            "cites_id": [
                "8792133454961920512"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de Educaci\u00f3n Prioritaria: Aportes del an\u00e1lisis europeo para el caso chileno",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 28, 101-101, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5034681587808607878",
            "cites_id": [
                "5034681587808607878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deconstructing the notion of inclusion: An analysis of studies, policies and practices in Education",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (3), 151-176, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14870501894916620083",
            "cites_id": [
                "14870501894916620083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Foreign students in the nationalist-homogenizing schools of a neoliberal and unequal society: The case of Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Regimes of Belonging\u2013Schools\u2013Migrations: Teaching in (Trans) National \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7994666027039391599",
            "cites_id": [
                "7994666027039391599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entre vida y muerte: la inclusi\u00f3n social de los ni\u00f1os en una escuela marginalizada",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Quaderns de Psicologia 22 (1), e1494-e1494, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13398227903867750376",
            "cites_id": [
                "13398227903867750376"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigar las experiencias infantiles con post-etnograf\u00eda escolar visual: dilemas epistemol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Metodolog\u00eda de las Ciencias Sociales: Relmecs 11 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4356200705963379016",
            "cites_id": [
                "4356200705963379016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetivarse en una escuela marginalizada: Una etnograf\u00eda con ni\u00f1os le\u00edda desde el psicoan\u00e1lisis de Winnicott",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psicoperspectivas 21 (2), 90-103, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12631106602436555298",
            "cites_id": [
                "12631106602436555298"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micro-politics of a marginalized school: between inclusion and standardisation",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitas, 187-204, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17468813804690911725",
            "cites_id": [
                "17468813804690911725"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 es aprender para ti?: los espacios virtuales en las experiencias infantiles",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Ciencias Sociales, Ni\u00f1ez y Juventud 22 (2), 1-24, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n infantil en la investigaci\u00f3n cualitativa en educaci\u00f3n: reflexiones \u00e9tico-pedag\u00f3gicas desde Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 218-238, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n en los aprendizajes escolares: aportes desde una infancia marginalizada",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 48 (2), 295-309, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Virtuality and Digital Culture in Children\u2019s School Experiences: A Visual Ethnography in Context of Poverty",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00c9ducation inclusive et politiques prioritaires: regards crois\u00e9s entre le Chili et l\u2019Europe",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "\u00c9ducation et Soci\u00e9t\u00e9s, 171-186, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapeando subjetivaciones desde una infancia marginalizada: territorios y fronteras de inclusio\u0301n/exclusio\u0301n social",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universidad Alberto Hurtado, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Femenino/masculino y emocionalidad desde una infancia marginalizada: una etnograf\u00eda escolar visual Feminine/Masculine and Emotionality from a Marginalized Childhood: A School \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Feminine/Masculine and Emotionality from a Marginalized Childhood: A School Visual Ethnography Femenino/masculino y emocionalidad desde una infancia marginalizada: una \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desconstruindo a no\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o: uma an\u00e1lise de pesquisas, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas em educa\u00e7\u00e3o",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 22 (3), 151-176, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Usando la teor\u00eda de Donald Winnicott en estudios de educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pol\u00edticas chilenas de \u201ceducaci\u00f3n inclusiva\u201d a la luz de las Pol\u00edticas de Educaci\u00f3n Prioritarias europeas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Subjetivaciones infantiles en contexto de pobreza: Femenino/masculino y emociones",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "[2018] Congreso Internacional de Educaci\u00f3n y Aprendizaje, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Genealog\u00eda de la colaboraci\u00f3n en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Di\u00e1logos Educativos 19 (35), 49-69, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deconstruyendo la noci\u00f3n de inclusi\u00f3n: Un an\u00e1lisis de investigaciones, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas en educaci\u00f3n Deconstructing the Notion of Inclusion: An Analysis of Studies \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qu\u00e9 es la inclusi\u00f3n escolar: distintas perspectivas en debate",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigar las experiencias infantiles con post-etnograf\u00eda escolar visual: dilemas epistemol\u00f3gicos Investigating children\u2019s experiences with post visual school ethnography \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Micro-pol\u00edtica de una escuela marginalizada: entre inclusi\u00f3n y estandarizaci\u00f3n. Universitas [online]. 2019, n. 30",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ypZnUfYAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}