{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "z8TveEcAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Valeska Grau Cardenas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=z8TveEcAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Pontificia Universidad Catolica de Chile",
    "organization": 7459009050823923954,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda educacional"
    ],
    "email_domain": "@uc.cl",
    "citedby": 3755,
    "citedby5y": 1712,
    "hindex": 21,
    "hindex5y": 18,
    "i10index": 29,
    "i10index5y": 25,
    "cites_per_year": {
        "2003": 11,
        "2004": 14,
        "2005": 19,
        "2006": 20,
        "2007": 30,
        "2008": 56,
        "2009": 83,
        "2010": 104,
        "2011": 106,
        "2012": 145,
        "2013": 154,
        "2014": 230,
        "2015": 236,
        "2016": 220,
        "2017": 250,
        "2018": 267,
        "2019": 302,
        "2020": 317,
        "2021": 283,
        "2022": 335,
        "2023": 329,
        "2024": 144
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beyond Nintendo: design and assessment of educational video games for first and second grade students",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Computers & Education 40 (1), 71-94, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1261,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=109444600541633511",
            "cites_id": [
                "109444600541633511"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The development of two observational tools for assessing metacognition and self-regulated learning in young children",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Metacognition and learning 4, 63-85, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 879,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7246001590850791399",
            "cites_id": [
                "7246001590850791399"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of metacognition and self-regulated learning in young children: Role of collaborative and peer-assisted learning",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Journal of Cognitive Education and Psychology 6 (3), 433-455, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 341,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15083069003352701246",
            "cites_id": [
                "15083069003352701246"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self and social regulation of learning during collaborative activities in the classroom: The interplay of individual and group cognition",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Learning and Instruction 22 (6), 401-412, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 315,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12226233238427343193",
            "cites_id": [
                "12226233238427343193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Examining the influence of mind wandering and metacognition on creativity in university and vocational students",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Learning and Individual Differences 51, 417-426, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 91,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9456760356769745782",
            "cites_id": [
                "9456760356769745782"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognition in young children: Current methodological and theoretical developments",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Trends and prospects in metacognition research, 233-258, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 70,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2887320720057520811",
            "cites_id": [
                "2887320720057520811"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenas pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas observadas en el aula de segundo ciclo b\u00e1sico en Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 23 (2), 1-12, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16726788523259860567,4960286547195325798",
            "cites_id": [
                "16726788523259860567",
                "4960286547195325798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Counter-arguing during curriculum-supported peer interaction facilitates middle-school students\u2019 science content knowledge",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Cognition and Instruction 37 (4), 453-482, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7091443802187285627",
            "cites_id": [
                "7091443802187285627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers\u2019 professional development through university\u2013school partnerships: Theoretical standpoints and evidence from two pilot studies in Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cambridge journal of education 47 (1), 19-36, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13843317563752739134",
            "cites_id": [
                "13843317563752739134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n educativa: componentes socio-afectivos y el rol de los docentes en su promoci\u00f3n.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista latinoamericana de educaci\u00f3n inclusiva 7 (2), 159-173, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1575678653713418715",
            "cites_id": [
                "1575678653713418715"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-regulated learning and conceptual development in young children: The development of biological understanding",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Metacognition in science education: Trends in current research, 101-132, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12352893865022772465",
            "cites_id": [
                "12352893865022772465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Literacidad en escolares sordos chilenos: evaluaci\u00f3n y desaf\u00edos para la investigaci\u00f3n y la educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Psykhe 12 (2), 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6647648883330165448",
            "cites_id": [
                "6647648883330165448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de habilidades de observaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de liderazgo escolar a trav\u00e9s de videos de clases",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 23 (2), 1-12, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16707239621278050616",
            "cites_id": [
                "16707239621278050616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Curriculum materials support teachers in the promotion of argumentation in science teaching: A case study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Teaching and Teacher Education 67, 522-537, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 31,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5818532147254896415",
            "cites_id": [
                "5818532147254896415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An exploratory study on mind wandering, metacognition, and verbal creativity in Chilean high school students",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Frontiers in psychology 10, 1118, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14837370582389015089",
            "cites_id": [
                "14837370582389015089"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socially shared regulation of learning and quality of talk: Age differences in collaborative group work in classroom contexts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "New Directions for Child and Adolescent Development 2018 (162), 11-39, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16969436718202872757",
            "cites_id": [
                "16969436718202872757"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de habilidades de observaci\u00f3n en estudiantes de pedagog\u00eda: Resultados de una intervenci\u00f3n piloto basada en el uso de la Videoteca de Buenas Pr\u00e1cticas Docentes",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Estudios pedag\u00f3gicos (Valdivia) 39 (ESPECIAL), 85-101, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13806920005369676267",
            "cites_id": [
                "13806920005369676267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Immigration and supplementary ethnic schooling: Ukrainian students in Portugal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Educational Studies 39 (4), 455-467, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14711804307727649599",
            "cites_id": [
                "14711804307727649599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s all\u00e1 de Mortal Kombat: dise\u00f1o y evaluaci\u00f3n de videojuegos educativos para Lenguaje y Matem\u00e1ticas del nivel b\u00e1sico 1",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Psykhe 9 (2), 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1662105441301550016",
            "cites_id": [
                "1662105441301550016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effect of peer\u2010group argumentative dialogue on delayed gains in scientific content knowledge",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "New Directions for Child and Adolescent Development 2018 (162), 67-87, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10943171099758664921",
            "cites_id": [
                "10943171099758664921"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol del juego en la educaci\u00f3n parvularia: creencias y pr\u00e1cticas de educadoras del nivel de transici\u00f3n menor.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13104228738521443735",
            "cites_id": [
                "13104228738521443735"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adquisici\u00f3n de la lectoescritura en ni\u00f1os sordos: Una visi\u00f3n desde los profesores en Chile",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Psykhe 10 (1), 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3701966499317498247",
            "cites_id": [
                "3701966499317498247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juego guiado y educaci\u00f3n parvularia: Propuestas para una mejor calidad de la educaci\u00f3n inicial.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14334203499242548295",
            "cites_id": [
                "14334203499242548295"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classroom research and child and adolescent development in South America",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "New Directions for Child and Adolescent Development 2015 (147), 85-92, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7992014714824413357",
            "cites_id": [
                "7992014714824413357"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Sage handbook of developmental psychology and early childhood education",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "SAGE Publications Ltd, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=892600751571310013",
            "cites_id": [
                "892600751571310013"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje impl\u00edcito y memoria de trabajo: evidencia para postular su separaci\u00f3n funcional",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Estudios de Psicolog\u00eda 23 (2), 251-272, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17026946961436310197",
            "cites_id": [
                "17026946961436310197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognition, Self\u2010Regulation, and Autonomy Support in the Chilean Mathematics Classroom: An Observational Study",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "New Directions for Child and Adolescent Development 2018 (162), 115-136, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1103732249854178794",
            "cites_id": [
                "1103732249854178794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Using Sign Language to teach written language: an Analysis of the strategies used by teachers of deaf children in a bilingual context",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "L1-Educational Studies in Language and Literature, 57-69, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8448311140943748091",
            "cites_id": [
                "8448311140943748091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colaboraci\u00f3n en el aula; relaci\u00f3n con el aprendizaje y socializaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12870183083529687056",
            "cites_id": [
                "12870183083529687056"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Towards an international lexicon",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "ZDM\u2013Mathematics Education 54 (2), 239-255, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10021409177486883297",
            "cites_id": [
                "10021409177486883297"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The development of a coding scheme to analyse argumentative utterances during group-work",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Thinking Skills and Creativity 36, 100657, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2177440648967666937",
            "cites_id": [
                "2177440648967666937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las interacciones entre estudiantes de pedagog\u00eda durante un juego serio",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista de psicolog\u00eda (Santiago) 27 (1), 186-198, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5058079714210360807",
            "cites_id": [
                "5058079714210360807"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What do we know about the development of creativity in South America?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "New directions for child and adolescent development 2016 (152), 85-97, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9116479811159987556",
            "cites_id": [
                "9116479811159987556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The intertwined effect of collaborative argumentation and whole-class talk on the process of scientific concept learning: A case study",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Learning, Culture and Social Interaction 22, 100249, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1442964074419428728",
            "cites_id": [
                "1442964074419428728"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Supporting young children\u2019s self-regulation development",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Developmental psychology and early childhood education, 535-553, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18060252480114522161",
            "cites_id": [
                "18060252480114522161"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Colaborar para aprender en contextos de diversidad: El aprendizaje mediado por pares y la riqueza de las diferencias",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Educaci\u00f3n y diversidad. Aportes desde la psicolog\u00eda educacional, 69-94, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1414165015395027387",
            "cites_id": [
                "1414165015395027387"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ense\u00f1anza de la Lectura y Escritura en la Escuela de Ni\u00f1os Sordos. Experiencias de Investigaci\u00f3n-Acci\u00f3n",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Santiago: UMCE-PUC, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8899426817673748929",
            "cites_id": [
                "8899426817673748929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y desarrollo de un sistema generador de pruebas de evaluaci\u00f3n de aprendizaje escolar a trav\u00e9s de computadores port\u00e1tiles inal\u00e1mbricos",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Pensamiento Educativo, Revista de Investigaci\u00f3n Latinoamericana (PEL) 33 (2 \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6265165317185537069,18137237071069498751",
            "cites_id": [
                "6265165317185537069",
                "18137237071069498751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Commentary: Relationships Between Classroom Dialogue and Support for Metacognitive, Self\u2010Regulatory Development in Educational Contexts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "New Directions for Child and Adolescent Development 2018 (162), 137-150, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16036307182001307384",
            "cites_id": [
                "16036307182001307384"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas socioemocionales de profesores para ayudar a sus estudiantes a elaborar el terremoto de Chile de 2010: Aplicaci\u00f3n de un material de Trabajo en Educaci\u00f3n Primaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Journal of Latino/Latin American Studies 7 (1), 45-66, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12149315026314768317",
            "cites_id": [
                "12149315026314768317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observando e identificando pr\u00e1cticas que promueven la metacognici\u00f3n y la autorregulaci\u00f3n en el aula matem\u00e1tica de segundo ciclo b\u00e1sico.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10327496065718761781",
            "cites_id": [
                "10327496065718761781"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efficacy and perception of feasibility of structured games for achieving curriculum learning goals in pre-kindergarten and kindergarten low-income classrooms",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Early Childhood Research Quarterly 65, 396-406, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17685619148353944345",
            "cites_id": [
                "17685619148353944345"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las ideas de estudiantes chilenos acerca de la evoluci\u00f3n de los seres vivos:\u00bf qu\u00e9 piensan al t\u00e9rmino de la ense\u00f1anza primaria?",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad de C\u00e1diz, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15942537464825848585",
            "cites_id": [
                "15942537464825848585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de argumentaci\u00f3n escrita en estudiantes de educaci\u00f3n primaria",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Cogency 12 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10826488355936483705",
            "cites_id": [
                "10826488355936483705"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Developing observation skills in pre-service teachers: Results of a pilot intervention based on the use of the video library of good teaching practicesDesarrollo de habilidades \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4868321022453222029",
            "cites_id": [
                "4868321022453222029"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Self-regulated learning and conceptual development in biology: a naturalistic study with primary school children",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "University of Cambridge, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18130651436416687982",
            "cites_id": [
                "18130651436416687982"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productive failure and learning through argumentation: Building a bridge between two research traditions to understand the process of peer learning",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of the Learning Sciences 31 (4-5), 673-688, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6549465021320278377",
            "cites_id": [
                "6549465021320278377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juego guiado y educaci\u00f3n parvularia: propuestas para una mejor calidad de la educaci\u00f3n inicial",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Propuestas para Chile, 251, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7176138397696451724",
            "cites_id": [
                "7176138397696451724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a la secci\u00f3n especial: psicolog\u00eda en el aula",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 23 (2), 1-3, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15253876358330675794",
            "cites_id": [
                "15253876358330675794"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What we can name in the classroom: A Chilean Lexicon of middle-school mathematics teachers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Teachers Talking about their Classrooms, 55-70, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4171995933264195934",
            "cites_id": [
                "4171995933264195934"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationship between shared regulation and argumentative discourse: analysis of collaborative interactions in a primary school classroom/Relaci\u00f3n entre regulaci\u00f3n compartida y \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Culture and Education 36 (1), 39-60, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8955536335114313719",
            "cites_id": [
                "8955536335114313719"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of inner speech in the effect of argumentation among peers on learning: a case analysis/El rol del habla interna en el efecto de la argumentaci\u00f3n entre pares en el \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Culture and Education 36 (1), 13-38, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5969812802627749243",
            "cites_id": [
                "5969812802627749243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Comparison of Classroom Pedagogical Practice Named by Middle School Mathematics Teachers in Australia and Chile.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mathematics Education Research Group of Australasia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11316479414230051083",
            "cites_id": [
                "11316479414230051083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Lexicon",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Teachers Talking about their Classrooms, 71-84, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7204106688069751709",
            "cites_id": [
                "7204106688069751709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las funciones del humor al interior de espacios de formaci\u00f3n docente. An\u00e1lisis grupal en dos comunidades de profesores en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perspectiva Educacional 58 (3), 127-155, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16000725431442676393",
            "cites_id": [
                "16000725431442676393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Children\u2019s Friendships and Social Development",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The SAGE Handbook of Developmental Psychology and Early Childhood Education, 151, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9798154160645965111",
            "cites_id": [
                "9798154160645965111"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships Between Classroom Dialogue and Support for Metacognitive, Self-regulatory Development in Educational Contexts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Jossey-Bass, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11076834867835462717",
            "cites_id": [
                "11076834867835462717"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transferencia tecnol\u00f3gica para la implementaci\u00f3n de videojuegos educativos en el nivel b\u00e1sico",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Paper presentado en el V Congreso Iberoamericano de Inform\u00e1tica Educativa. RIBIE, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11709368385135219544",
            "cites_id": [
                "11709368385135219544"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Playfulness and the quality of classroom interactions in preschool",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Learning and Instruction 93, 101941, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "What we can name in the classroom: A Chilean lexicon of middle-school mathematics teachers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Routledge, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Lexicon",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Routledge, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The development of a coding scheme to analyse argumentative utterances during group-work",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comprehension and production of written argumentation in primary students",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo colaborativo en el aula: aprendizajes desde la investigaci\u00f3n y la pr\u00e1ctica educativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: Relationships Between Classroom Dialogue and Support for Metacognitive, Self\u2010Regulatory Development in Educational Contexts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "New Directions for Child and Adolescent Development 2018 (162), 7-10, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Socially shared regulation of learning and quality of talk: Age differences in collaborative group work in classroom contexts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introduction: Relationships Between Classroom Dialogue and Support for Metacognitive, Self-Regulatory Development in Educational Contexts",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metacognition, Self-Regulation, and Autonomy Support in the Chilean Mathematics Classroom: An Observational Study",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Cu\u00e1les son las competencias de trabajo colaborativo de los estudiantes chilenos de educaci\u00f3n b\u00e1sica y como pueden ser promovidas? Del diagn\u00f3stico a la intervenci\u00f3n en la \u2026",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teachers' professional development through university-school partnerships: theoretical standpoints and evidence from two pilot studies in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Introducci\u00f3n a la Secci\u00f3n Especial: Psicolog\u00eda en el Aula",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de Habilidades de Observaci\u00f3n en la Formaci\u00f3n de Liderazgo Escolar a Trav\u00e9s de Videos de Clases",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psykhe 23 (2), 6, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n educativa: componentes socio-afectivos y el rol de los docentes en su promoci\u00f3n.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The wonder year: first year development & shaping the brain",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Routledge 29 (3), 295-296, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje impl\u00edcito en ni\u00f1os con retardo mental: relaci\u00f3n entre las capacidades de memoria de trabajo y las de aprender en forma inconsciente",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusi\u00f3n Educativa: componentes socio-afectivos y el rol de los docentes en su promoci\u00f3n Educational Inclusion: socio-emotional components and the role of teachers in their \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relationships between classroom dialogue and support for metacognitive, self-regulatory development in educational contexts.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento Educativo. Vol. 33 (diciembre 2003), pp. 128-159 Dise\u00f1o y Desarrollo de un Sistema Generador de Pruebas de Evaluaci\u00f3n de Aprendizaje Escolar a trav\u00e9s de \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenas Pr\u00e1cticas Pedag\u00f3gicas Observadas en el Aula de Segundo Ciclo B\u00e1sico en Chile",
                "citation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "www. videotecadocente. cl: Un recurso para el desarrollo profesional docente",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de componentes socio-afectivos en un aula inclusiva",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "z8TveEcAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}