{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "5-5Otp4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Bruno Aste Leiva",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=5-5Otp4AAAAJ&citpid=10",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "Derechos fundamentales",
        "Teor\u00eda de la Constituci\u00f3n",
        "Capitalismo",
        "Migraciones."
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0003-4006-487X",
    "citedby": 88,
    "citedby5y": 84,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 1,
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 8,
        "2020": 10,
        "2021": 24,
        "2022": 22,
        "2023": 14,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9Dv98-EAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jaime Bassa",
            "affiliation": "Profesor de Derecho, Universidad de Valpara\u00edso"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estallido social en Chile: la persistencia de la Constituci\u00f3n neoliberal como problema",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "dpce Online 42 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12320694886673950150",
            "cites_id": [
                "12320694886673950150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutaci\u00f3n en los criterios jurisprudenciales de protecci\u00f3n de los derechos a la salud y al trabajo en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista chilena de derecho 42 (1), 215-244, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9236709755263310904",
            "cites_id": [
                "9236709755263310904"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Autonom\u00eda universitaria: Configuraci\u00f3n legislativa de su contenido constitucional",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios constitucionales 17 (1), 189-232, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3335655136481224132,13979840402961250441",
            "cites_id": [
                "3335655136481224132",
                "13979840402961250441"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mutation of jurisprudential protection criteria for the rights to health care and labor in Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Chilena de Derecho 42, 215, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3523387948001266094",
            "cites_id": [
                "3523387948001266094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La regulaci\u00f3n jur\u00eddica de la migraci\u00f3n como mecanismo de control y de precarizaci\u00f3n de las personas migrantes ante la expansi\u00f3n del capitalismo: El caso de Chile, Argentina y \u2026",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Gobernanza multinivel de los movimientos migratorios: retos y perspectivas \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La neutralizaci\u00f3n de lo constituyente: notas cr\u00edticas acerca del nuevo proceso constituyente en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Diritto pubblico comparato ed europeo 25 (2), 651-658, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones econ\u00f3micas, migraciones y derechos de las personas migrantes en latinoam\u00e9rica: el caso de Chile, Argentina y Brasil",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universitat de Val\u00e8ncia, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constituci\u00f3n neoliberal y proceso constituyente en Chile: alcances y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Cambio constitucional y orden jur\u00eddico internacional, 331-347, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protecci\u00f3n internacional de los derechos de ni\u00f1os y ni\u00f1as migrantes: una reflexi\u00f3n cr\u00edtica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Droits de L\u00b4Homme. Propositions Universelles 4, 81-102, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AUTONOM\u00edA UNIVERSITARIA: CONFIGURACI\u00d3N LEGISLATIVA DE SU CONTENIDO CONSTITUCIONAL UNIVERSITY AUTONOMY: LEGAL CONFIGURATION OF ITS CONSTITUTIONAL CONTENT",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Constitucionales 17 (1), 189-232, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Consideraciones en torno a la constitucionalidad del art\u00edculo 470 del c\u00f3digo del trabajo, a la luz del derecho a la tutela judicial y el derecho de propiedad en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Human Rights and Universal Legal: Volume II, 242-256, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fallo el galp\u00f3n de Antofagasta. Desde falencias institucionales hasta la ausencia de una justicia medioambiental: comentarios a prop\u00f3sito de la sentencia de la Corte Suprema \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 219-231, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La imprescriptibilidad de la acci\u00f3n de responsabilidad extracontractual del Estado por violaci\u00f3n de Derechos Humanos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La imprescriptibilidad de la acci\u00f3n de responsabilidad extracontractual del Estado por violaci\u00f3n de derechos humanos: comentarios a la sentencia de la Corte Suprema, rol n\u00ba 363 \u2026",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Derechos Fundamentales, 175-180, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a bibliogr\u00e1fica: Lineamientos del Derecho del Trabajo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Escuela de Derecho-Universidad Vi\u00f1a del Mar, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "5-5Otp4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}