{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "aSpJGpwAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Olga Grand\u00f3n Lagunas",
    "affiliation": "Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "literatura"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "homepage": "http://www.uantof.cl/",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 5,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2008": 1,
        "2009": 0,
        "2010": 0,
        "2011": 0,
        "2012": 0,
        "2013": 0,
        "2014": 3,
        "2015": 1,
        "2016": 0,
        "2017": 1,
        "2018": 1,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 1,
        "2022": 4
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gabriela Mistral y la identidad tensionada de nuestra Modernidad",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Acta literaria, 81-96, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aSpJGpwAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5593001531355993325",
            "cites_id": [
                "5593001531355993325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revaloraci\u00f3n del mundo primigenio en la poes\u00eda de Soledad Fari\u00f1a",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Literatura y ling\u00fc\u00edstica, 217-238, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aSpJGpwAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8170343893647655147",
            "cites_id": [
                "8170343893647655147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" To kill the indians...\". Alterity and empire in the theatrical play Los comanches of New Mexico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "ESTUDIOS FILOLOGICOS, 21-32, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aSpJGpwAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A los indios matar...: Alteridad e imperio en la obra teatral Los comanches de Nuevo M\u00e9xico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 21-32, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aSpJGpwAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL RECADO LITERARIO EN TRES ESCRITOS CHILENOS",
                "pub_year": "2008",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aSpJGpwAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prosa po\u00e9tica de Gabriela Mistral: identidad y discurso.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aSpJGpwAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prosa po\u00e9tica de Gabriela Mistral: identidad y discurso.",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad de Chile, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "aSpJGpwAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}