{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "cIzQJ2AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Pulido-Iparraguirre, D.",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "Energ\u00eda Solar"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "citedby": 101,
    "citedby5y": 101,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 2,
    "i10index5y": 2,
    "cites_per_year": {
        "2019": 12,
        "2020": 12,
        "2021": 25,
        "2022": 21,
        "2023": 23,
        "2024": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimized design of a Linear Fresnel reflector for solar process heat applications",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Renewable Energy 131, 1089-1106, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cIzQJ2AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 79,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4732008786543557354",
            "cites_id": [
                "4732008786543557354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Design, manufacturing and characterization of linear Fresnel reflector\u2019s facets",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Energies 12 (14), 2795, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cIzQJ2AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6918581746625531774",
            "cites_id": [
                "6918581746625531774"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Measuring concentrated solar radiation flux in a linear Fresnel-type solar collector",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Solar 2 (4), 401-413, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cIzQJ2AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15910749267896695450",
            "cites_id": [
                "15910749267896695450"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Compact system for fast on-line geometry characterization of facets for solar concentrators",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "AIP Conference Proceedings 2445 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cIzQJ2AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8866625573018896827",
            "cites_id": [
                "8866625573018896827"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de un prototipo de captador solar fresnel lineal de media temperatura",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Almer\u00eda, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cIzQJ2AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimizing design of a Linear Fresnel Reflector for process heat supply",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cIzQJ2AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y selecci\u00f3n de los diferentes tipos de bombas con energ\u00eda fotovoltaica, mediante una modelaci\u00f3n matem\u00e1tica y simulaci\u00f3n computacional",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Arica, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cIzQJ2AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medida de flujo de radiaci\u00f3n solar concentrada en un captador solar lineal Fresnel",
                "citation": "CIES 2022-XVIII Congreso Ib\u00e9rico y XIV Congreso Iberoamericano de Energ\u00eda \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "cIzQJ2AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 1
    }
}