{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ePb_VhUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Villegas Villegas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ePb_VhUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de la lectura",
        "investigaci\u00f3n en docencia",
        "gobernanza universitaria"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "citedby": 299,
    "citedby5y": 207,
    "hindex": 9,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 9,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2005": 1,
        "2006": 2,
        "2007": 2,
        "2008": 2,
        "2009": 4,
        "2010": 4,
        "2011": 3,
        "2012": 2,
        "2013": 6,
        "2014": 4,
        "2015": 3,
        "2016": 8,
        "2017": 8,
        "2018": 33,
        "2019": 30,
        "2020": 30,
        "2021": 46,
        "2022": 52,
        "2023": 40,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo transformacional y su incidencia en la gesti\u00f3n docente: el caso de un colegio en el norte de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Interciencia 41 (9), 596-604, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=373566507691221405",
            "cites_id": [
                "373566507691221405"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El trabajo en equipo en los centros educativos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13888105029879458030",
            "cites_id": [
                "13888105029879458030"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de formaci\u00f3n integral y sus principios orientadores: caso Universidad de Antofagasta",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3026290577072235783",
            "cites_id": [
                "3026290577072235783"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La importancia de la farmacovigilancia intrahospitalaria en la detecci\u00f3n oportuna de los errores de medicaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Gaceta m\u00e9dica de Mexico 154 (2), 172-179, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7941632299799573931",
            "cites_id": [
                "7941632299799573931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones a un estudio del libro-\u00e1lbum narrativo: un caso pr\u00e1ctico para la educaci\u00f3n en valores en lectores adolescentes de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4327764600059908374",
            "cites_id": [
                "4327764600059908374"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "L\u00f3gica de gobierno y de gesti\u00f3n en una universidad estatal de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 286-325, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4456545072728780750",
            "cites_id": [
                "4456545072728780750"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos financieros y tributarios del COVID-19 en los contribuyentes personas naturales de Villavicencio, Comuna 7",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad Cooperativa de Colombia-UCC, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14000005890244365135",
            "cites_id": [
                "14000005890244365135"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Structure-activity relationships studies on weakly basic N-arylsulfonylindoles with an antagonistic profile in the 5-HT6 receptor",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Journal of Molecular Structure 1139, 362-370, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=208975253421737327",
            "cites_id": [
                "208975253421737327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n literaria y visual a trav\u00e9s del libro \u00e1lbum de tipolog\u00eda narrativa: una plataforma para el destinatario adolescente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1752748281075709121",
            "cites_id": [
                "1752748281075709121"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterizing breakthrough cancer pain using ecological momentary assessment with a smartphone app: feasibility and clinical findings",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (11), 5991, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6548973115227781953",
            "cites_id": [
                "6548973115227781953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes del grado de satisfacci\u00f3n de los estudiantes en sus colegios: un estudio exploratorio desde Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Interciencia 41 (6), 401-406, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9016138429892744711",
            "cites_id": [
                "9016138429892744711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformational leadership and its effect on teaching management: The case of a school in northern Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "INTERCIENCIA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9710794411219890214",
            "cites_id": [
                "9710794411219890214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de n\u00facleos investigativos: Caso de la Universidad de Antofagasta de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 21 (75), 382-410, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2612580995509493438",
            "cites_id": [
                "2612580995509493438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La higiene corporal y su aplicaci\u00f3n did\u00e1ctica a trav\u00e9s de juegos",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista digital Buenos Aires 15, 143, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15913322553204070176",
            "cites_id": [
                "15913322553204070176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de evaluaci\u00f3n de la calidad de los procesos de formaci\u00f3n de carreras. Una propuesta para determinar un proceso integrado en la educaci\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores, IX (1), 1-30, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6690550805003614913",
            "cites_id": [
                "6690550805003614913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva de los acad\u00e9micos venezolanos respecto de los rankings universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia 46 (2), 72-78, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=183753997372075643",
            "cites_id": [
                "183753997372075643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El cuento motor como recurso para el desarrollo del curr\u00edculo en el \u00e1rea de Educaci\u00f3n F\u00edsica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista EFDeportes. com, Revista Digital 147, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2091714549546848039",
            "cites_id": [
                "2091714549546848039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de las capacidade s f\u00edsicas y habilidades motrices b\u00e1sicas a trav\u00e9s de juegos atl\u00e9ticos d e ejecuci\u00f3n simple",
                "citation": "Lecturas: Educaci\u00f3n F\u00edsica y Deportes 145, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12312352078165277193",
            "cites_id": [
                "12312352078165277193"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de un modelo como herramienta para el proceso de gesti\u00f3n de ventas y marketing (Tesis de Pregrado)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Universidad de Chile, Santiago, Chile, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7032645110793893604",
            "cites_id": [
                "7032645110793893604"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La discusi\u00f3n literaria en aula a trav\u00e9s del libro-\u00e1lbum",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Tercer Milenio 22, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7460508408599552787",
            "cites_id": [
                "7460508408599552787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Giant scrotal lymphangioma: a 57 kg tumor",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Gaceta Medica de Mexico 136 (4), 369-371, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3333885530656846204",
            "cites_id": [
                "3333885530656846204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de evaluaci\u00f3n de la calidad de los procesos de formaci\u00f3n de carreras. Una propuesta para determinar un proceso integrado en la educaci\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18248832832605893248",
            "cites_id": [
                "18248832832605893248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un modelo de gesti\u00f3n para la docencia: experiencia de una universidad estatal chilena",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hallazgos 18 (35), 149-179, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=648423531466737053",
            "cites_id": [
                "648423531466737053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of intra-hospital pharmacovigilance in the detection of medication errors",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Gac Med Mex 154 (2), 172-9, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5962995219867309154",
            "cites_id": [
                "5962995219867309154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n literaria y visual a trav\u00e9s del libro \u00e1lbum de tipolog\u00eda narrativa: una plataforma para el destinatario adolescente",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15940716409508494404",
            "cites_id": [
                "15940716409508494404"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teacher leadership competencies for student inclusion through the promotion of technology",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "IEEE Revista Iberoamericana de Tecnologias del Aprendizaje, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n integral: experiencias educativas desde la Regi\u00f3n de Antofagasta",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Formaci\u00f3n integral, 1-208, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Model for evaluating the quality of career training processes. A proposal to determine an integrated process in university education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal of a management model for teaching: experience of a Chilean state university",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hallazgos 18 (35), 149-179, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSPECTIVES OF VENEZUELAN ACADEMICS ON UNIVERSITIES'RANKINGS",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INTERCIENCIA 46 (2), 72-78, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de un modelo de gesti\u00f3n para la docencia: experiencia desde una universidad estatal chilena",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Hallazgos 18 (35), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica innovadora de inserci\u00f3n al proceso de investigar en docencia: una experiencia desde una universidad p\u00fablica de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Investigaci\u00f3n comprometida para la transformaci\u00f3n social: actas del XIX \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los desaf\u00edos del convenio de armonizaci\u00f3n curricular en el contexto de la Universidad de Antofagasta: aseguramiento de la calidad formativa y de la gesti\u00f3n institucional.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaciones sobre gobernanza universitaria y formaci\u00f3n ciudadana en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DETERMINANTS. OF. THE. LEVEL. OF. SATISFACTION. OF. STUDENTS. IN. THEIR. SCHOOLS: AN. EXPLORATORY. STUDY. IN. CHILE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones a un estudio del libro-\u00e1lbum narrativo: un caso pr\u00e1ctico para la educaci\u00f3n en valores en lectores adolescentes de Chile",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una experiencia did\u00e1ctica a trav\u00e9s de la discusi\u00f3n literaria de Greta la Loca",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "La investigaci\u00f3n en did\u00e1ctica de la lengua y la literatura: situaci\u00f3n actual \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPORTANCIA DE LOS JUEGOS AFROCOLMBIANOS EN LOS ESTUDIANTES DEL GRADO 3 DE PRIMARIA DE LA INSTITUCION FAUSTINO ARIAS REINEL DEL MUNICIPIO DE TUMACO.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los conflictos de convivencia escolar abordados desde dentro: an\u00e1lisis de una experiencia de colaboraci\u00f3n en un IES",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "El trabajo en equipo en los centros educativos, 131-171, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas experiencias en gobernanza universitaria",
                "citation": "Universidad Santo Tom\u00e1s, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ePb_VhUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}