{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "GfgtjXEAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "reidu",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=GfgtjXEAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "Docencia"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "homepage": "http://revistas.uantof.cl/index.php/REIDU",
    "citedby": 49,
    "citedby5y": 48,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 6,
        "2021": 9,
        "2022": 13,
        "2023": 14,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inteligencia emocional como factor amortiguador del burnout acad\u00e9mico y potenciador del engagement acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (1), 53-83, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9099199002961782706",
            "cites_id": [
                "9099199002961782706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La construcci\u00f3n de pensamiento cient\u00edfico infantil. El caso de las escuelas de p\u00e1rvulos Blanca nieves y los Ping\u00fcinitos del nivel transici\u00f3n medio mayor",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (2), 1-26, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16136295414600193535",
            "cites_id": [
                "16136295414600193535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los componentes que caracterizan (la conceptualizaci\u00f3n) las pr\u00e1cticas de la convivencia escolar",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 1 (1), 65-93, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1472492580916413490",
            "cites_id": [
                "1472492580916413490"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Entorno Virtual de Aprendizaje para la ense\u00f1anza de Administraci\u00f3n en Enfermer\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (2), 122-147, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18251577722565875706",
            "cites_id": [
                "18251577722565875706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De las notas de campo a la reflexi\u00f3n de la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica en Educaci\u00f3n Parvularia. Una experiencia innovadora de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica De Investigaci\u00f3n En Docencia Universitaria 2 (1), 121-142, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3694523429174590745",
            "cites_id": [
                "3694523429174590745"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilo de aprendizaje predominante en estudiantes de 1\u00b0 a 5\u00b0 a\u00f1o de la carrera de Enfermer\u00eda de Universidad Santo Tom\u00e1s",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 1 (1), 94-133, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9593565645470872426",
            "cites_id": [
                "9593565645470872426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencia did\u00e1ctica en educaci\u00f3n f\u00edsica con base en la disciplina del f\u00fatbol con enfoque interdisciplinar",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (2), 174-195, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9375696063568904380",
            "cites_id": [
                "9375696063568904380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El rompecabezas de Aronson utilizado como metodolog\u00eda de trabajo semestral en un curso universitario de Estad\u00edstica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (2), 148-173, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13721722586732662570",
            "cites_id": [
                "13721722586732662570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconociendo-nos en el territorio. Experiencia sensible desde el mural y la pl\u00e1stica participativa",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (1), 143-165, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7872541593950393348",
            "cites_id": [
                "7872541593950393348"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre las necesidades psicol\u00f3gicas b\u00e1sicas y satisfacci\u00f3n acad\u00e9mica en estudiantes de la Universidad de Antofagasta",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (1), 84-102, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17972419079576266591",
            "cites_id": [
                "17972419079576266591"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo de articulaci\u00f3n desde la universidad hacia la educaci\u00f3n secundaria a trav\u00e9s de la gesti\u00f3n de la Ense\u00f1anza aprendizaje del idioma ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 1 (1), 134-159, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13107527568547954475",
            "cites_id": [
                "13107527568547954475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad y entorno: Un acercamiento a las pr\u00e1cticas de vinculaci\u00f3n con el medio, en el marco de un convenio de desempe\u00f1o en la Universidad de Playa Ancha, desde la \u2026",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 1 (1), 32-64, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14626348083863889127",
            "cites_id": [
                "14626348083863889127"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Competencias pedag\u00f3gicas en la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 1 (1), 160-184, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8998785811116122892",
            "cites_id": [
                "8998785811116122892"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n en Contexto Din\u00e1mico, una Experiencia en Odontogeriatr\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (1), 103-120, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reto traductol\u00f3gico de las locuciones entre el \u00e1rabe y el espa\u00f1ol",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (1), 166-202, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nudos cr\u00edticos de la evaluaci\u00f3n de los aprendizajes en la carrera de Pedagog\u00eda en Educaci\u00f3n Parvularia. Desaf\u00edos y oportunidades para la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (1), 20-52, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n para los aprendizajes significativos en estudiantes de primer a\u00f1o de trabajo social de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Chile-INACAP",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 2 (1), 1-19, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de aprendizaje de estudiantes de la cohorte de ingreso 2017 de la Facultad de Odontolog\u00eda de la Universidad de Chile y su relaci\u00f3n con indicadores socioeducativos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 1 (1), 1-31, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aportaci\u00f3n para la ense\u00f1anza de la traducci\u00f3n paremiol\u00f3gica: an\u00e1lisis traductol\u00f3gico de algunos refranes de El Quijote, traducida por Rif\u00e0t \u00c0tfah",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 1 (1), 185-216, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ciencia y pluralismo metodol\u00f3gico. Implicancias para la investigaci\u00f3n social y educativa",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 1 (1), 174-191, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "GfgtjXEAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}