{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "iXsjBFAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Juan Jos\u00e9 Salinas Vald\u00e9s",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=iXsjBFAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "Did\u00e1ctica de las ciencias sociales",
        "formaci\u00f3n ciudadana",
        "did\u00e1ctica del patrimonio",
        "interculturalidad"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "citedby": 92,
    "citedby5y": 83,
    "hindex": 5,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 4,
    "i10index5y": 4,
    "cites_per_year": {
        "2017": 4,
        "2018": 1,
        "2019": 2,
        "2020": 7,
        "2021": 18,
        "2022": 25,
        "2023": 26,
        "2024": 3
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "DpgjNKcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Montserrat Oller Freixa",
            "affiliation": "Professor Social Sciencies Education, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de la participaci\u00f3n ciudadana en docentes de ciencias sociales: perspectivas para la nueva asignatura de formaci\u00f3n ciudadana en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Foro Educacional, 141-161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16090439688759499062",
            "cites_id": [
                "16090439688759499062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Debatiendo temas controversiales para formar ciudadanos. Una experiencia con alumnos de secundaria/Debating controversial issues in order to educate citizens. An experience \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Praxis educativa 21 (3), 40-48, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4718175657451186448",
            "cites_id": [
                "4718175657451186448"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formar ciudadanos a trav\u00e9s de la acci\u00f3n sobre los problemas sociales de la comunidad",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Praxis Educativa 24 (1), 1-14, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1449850802785367070",
            "cites_id": [
                "1449850802785367070"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00a1 Chile despert\u00f3! Una investigaci\u00f3n-acci\u00f3n en formaci\u00f3n ciudadana de futuros docentes durante el estallido social",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sophia Austral, 325-347, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13848473626327168036",
            "cites_id": [
                "13848473626327168036"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de la participaci\u00f3n ciudadana en alumnos chilenos al final de la primaria",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Investigaci\u00f3n en did\u00e1ctica de las ciencias sociales. Retos preguntas y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6630125765100627621",
            "cites_id": [
                "6630125765100627621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de identidades ciudadanas: representaciones sociales sobre la participaci\u00f3n en democracia tras las movilizaciones estudiantiles en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Deconstruir la alteridad desde la did\u00e1ctica de las ciencias sociales: educar \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14894289197198170950",
            "cites_id": [
                "14894289197198170950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformando las representaciones sociales de la participaci\u00f3n ciudadana mediante la acci\u00f3n sobre problemas sociales de la comunidad: una investigaci\u00f3n-acci\u00f3n con estudiantes \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5699100089181046406",
            "cites_id": [
                "5699100089181046406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes y elecciones democr\u00e1ticas. Una investigaci\u00f3n-acci\u00f3n cogenerativa con un grupo de estudiantes de secundaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (2), 134-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9975888016672000826",
            "cites_id": [
                "9975888016672000826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bfQu\u00e9 es la democracia? Ideas del alumnado sobre su escuela, su familia, sus amistades, los movimientos sociales y la televisi\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Buscando formas de ense\u00f1ar: investigar para innovar en did\u00e1ctica de las \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18011966555440123074",
            "cites_id": [
                "18011966555440123074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth and Democratic Elections. A Co-generative Action Research with a Group of High School Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (2), 134-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Museo Regional de Antofagasta como herramienta did\u00e1ctica para la formaci\u00f3n inicial docente",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ense\u00f1ar y aprender did\u00e1ctica de las ciencias sociales: la formaci\u00f3n del \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desenvolupament de compet\u00e8ncies ciutadanes a l\u2019educaci\u00f3 secund\u00e0ria mitjan\u00e7ant el debat sobre temes controvertits",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Perspectiva escolar, 25-29, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL MUSEO REGIONAL DE ANTOFAGASTA: UN RECURSO DID\u00c1CTICO PARA LA FORMACI\u00d3N INICIAL DOCENTE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INVEDUC 2019, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaciones sociales de la participaci\u00f3n ciudadana en docentes de ciencias sociales: perspectivas para la nueva asignatura de formaci\u00f3n ciudadana en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Foro Educacional 27, 141-161, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes y elecciones democr\u00e1ticas. Una investigaci\u00f3n-acci\u00f3n cogenerativa con un grupo de estudiantes de secundaria Youth and Democratic Elections. A Co-generative Action \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "iXsjBFAAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}