{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mbip4W0AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Claudio Cortes Aros",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=mbip4W0AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico, Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "interculturalidad",
        "alteridad",
        "etnicidad",
        "medioambiente",
        "antropologia"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "citedby": 10,
    "citedby5y": 9,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 0,
        "2014": 0,
        "2015": 0,
        "2016": 0,
        "2017": 0,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 0,
        "2021": 2,
        "2022": 2,
        "2023": 5
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impactos del corredor migratorio en ciudades de Per\u00fa y Chile. Transformaciones urbanas durante la pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urbano (Concepci\u00f3n) 25 (45), 8-19, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15952569136060109200",
            "cites_id": [
                "15952569136060109200"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANIMITAS EN ANTOFAGASTA-CHILE: SUBVERSIONES DEL ESPACIO/TIEMPO NEOLIBERALIZADO.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Chaki\u00f1an de Ciencias Sociales y Humanidades, 73-89, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=830380981804593406",
            "cites_id": [
                "830380981804593406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua, tradici\u00f3n y desarrollo: an\u00e1lisis del conflicto entre la Comunidad Ind\u00edgena Chusmiza\u2013Usmagama y la embotelladora Chusmiza SA",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Chile, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5688550728831261373",
            "cites_id": [
                "5688550728831261373"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMPACTS OF THE IMMIGRATION CORRIDOR ON PERUVIAN AND CHILEAN CITIES: URBAN TRANSFORMATIONS DURING THE PANDEMIC.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urbano 25 (45), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista de Investigaciones. No. 20 Sep 2012",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Centro Editorial Universidad Cat\u00f3lica de Manizales, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observando conflictos: Una propuesta de aplicaci\u00f3n de la ter\u00eda de los sistemas sociales de Niklas Luhmann al an\u00e1lisis de conflictos ambientales \u00e9tnicos",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educando la Alteridad: Educaci\u00f3n, Naci\u00f3n, y Pueblos Ind\u00edgenas. Siglos XIX y XX.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de investigaciones UCM, 142-160, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observando conflictos: Una propuesta de aplicaci\u00f3n de la teor\u00eda de los sistemas",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Serie Anales de la Reuni\u00f3n Anual de Etnolog\u00eda 2, 205, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua, tradici\u00f3n y desarrollo: an\u00e1lisis del conflicto entre la Comunidad Ind\u00edgena Chusmiza\u2013Usmagama y la embotelladora Chusmiza SA",
                "pub_year": "2009",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n Social e Impacto de la construcci\u00f3n del Jard\u00edn Infantil Fundaci\u00f3n Minera Escondida y Escuela F-89, en las poblaciones Bonilla Alto y Pedro Aguirre Cerda, de la \u2026",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ARTE, CULTURA Y DERECHOS HUMANOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observando conflictos: una propuesta de aplicaci\u00f3n de la Teor\u00eda de los Sistemas Sociales de Niklas Luhmann al An\u00e1lisis de Conflictos Ambientales \u00c9tnicos.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CIBERMARGINALIDAD: UNA NUEVA FORMA DE EXCLUSI\u00d3N EN LA SOCIEDAD DE LA INFORMACI\u00d3N",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANIMITAS Y ESPACIO P\u00daBLICO: APROPIACI\u00d3N INFORMAL DE UNA EXPRESI\u00d3N POPULAR",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL ARAUCANO INDOMABLE, O LA UTILIZACI\u00d3N DEL INDIO MAPUCHE COMO MET\u00c1FORA DE LA LUCHA POR LA LIBERTAD",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas Formas de Exclusi\u00f3n: la Cibermarginalidad.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mbip4W0AAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}