{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "mxkE67AAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Joel Bravo Bown",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=mxkE67AAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "Ciencias",
        "Educaci\u00f3n"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "citedby": 340,
    "citedby5y": 315,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 2,
        "2018": 12,
        "2019": 29,
        "2020": 43,
        "2021": 99,
        "2022": 71,
        "2023": 58,
        "2024": 14
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Microbiological and clinical effects of probiotics and antibiotics on nonsurgical treatment of chronic periodontitis: a randomized placebo-controlled trial with 9-month follow-up",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Applied Oral Science 26, e20170075, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 121,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13238059914569976437",
            "cites_id": [
                "13238059914569976437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las enfermedades periodontales como enfermedades cr\u00f3nicas no transmisibles: Cambios en los paradigmas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 9 (2 \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 113,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11296179295775060383",
            "cites_id": [
                "11296179295775060383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical effects of probiotic or azithromycin as an adjunct to scaling and root planning in the treatment of stage III periodontitis: a pilot randomized controlled clinical trial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMC Oral Health 21, 1-15, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15003015670851833218",
            "cites_id": [
                "15003015670851833218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Observational cross-sectional study of Trichomonas tenax in patients with periodontal disease attending a Chilean university dental clinic",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "BMC Oral Health 19, 1-9, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13860116156971895733",
            "cites_id": [
                "13860116156971895733"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Probiotics and Periodontal diseases",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Insights into various aspects of oral health, 73-96, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10059344025279257573",
            "cites_id": [
                "10059344025279257573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Detecci\u00f3n de Porphyromonas gingivalis en pacientes adultos con periodontitis cr\u00f3nica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "International journal of odontostomatology 11 (1), 13-18, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5087222011934679502",
            "cites_id": [
                "5087222011934679502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodontal disease and its impact on general health in Latin America. Section I: Introduction part I",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Brazilian Oral Research 34, e024, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5193654799754283630",
            "cites_id": [
                "5193654799754283630"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe de errores a \u00abLas enfermedades periodontales como enfermedades cr\u00f3nicas no transmisibles: cambios en los paradigmas\u00bb",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Cl\u00ednica de Periodoncia, Implantolog\u00eda y Rehabilitaci\u00f3n Oral 9 (3), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=78641019948474767",
            "cites_id": [
                "78641019948474767"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de habilidades cognitivas en distintas asignaturas cl\u00ednicas del departamento de odontolog\u00eda, universidad de Antofagasta, chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "International journal of odontostomatology 10 (2), 309-313, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2540837325057947214",
            "cites_id": [
                "2540837325057947214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos cl\u00ednicos de Lactobacillus reuteri en el tratamiento de la gingivitis: Ensayo cl\u00ednico aleatorizado controlado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 11 (1 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9380522685899874531",
            "cites_id": [
                "9380522685899874531"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical effect of Lactobacillus reuteri in the treatment of gingivitis: a randomized controlled clinical trial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Rev Clin Periodoncia Implantol Rehabil 11 (1), 32-5, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11858365869670774656",
            "cites_id": [
                "11858365869670774656"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of Total Anaerobic Microbiota in Periodontitis Before and After the Subgingival Irrigation with Chlorhexidine at 0.12%",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Int. j. odontostomatol.(Print), 442-445, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10605051756812690428",
            "cites_id": [
                "10605051756812690428"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical effects of probiotic or azithromycin as an adjunct to scaling and root planning in the treatment of stage III periodontitis: a pilot randomized controlled clinical trial",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "BMC, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical effects of probiotic or azithromycin as an adjunct to scaling and root planing in the treatment of periodontitis stage III: A pilot randomized controlled clinical trial",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Periodontal disease and its impact on general health in Latin America. Section I: Introduction part I",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sociedade Brasileira de Pesquisa Odontologica, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n entre el tri\u00e1ngulo hioideo negativo y la respiraci\u00f3n oral",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Odontolog\u00eda Sanmarquina 23 (2), 111-115, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparaci\u00f3n de la Microbiota Anaerobia Total en Periodontitis antes y Despu\u00e9s de la Irrigaci\u00f3n Subgingival con Clorhexidina al 0, 12%",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International journal of odontostomatology 13 (4), 442-445, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Helicobacter pylori gamma-glutamyl transpeptidase inhibits autophagy in gastric cancer cells favouring survival of internalised bacteria",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revista Cl\u00ednica de Periodoncia, Implantolog\u00eda y Rehabilitaci\u00f3n Oral",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista cl\u00ednica de periodoncia, implantolog\u00eda y rehabilitaci\u00f3n oral 9 (3), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asociaci\u00f3n de la Atorvastatina Sist\u00e9mica en las Caracter\u00edsticas Cl\u00ednicas Inflamatorias de la Periodontitis Cr\u00f3nica",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "International journal of odontostomatology 9 (3), 493-496, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Histological study of somatic embryogenesis in robusta coffee (Coffea canephora). I. Callogenesis.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Histological study of somatic embryogenesis in Coffea canephora variety\" Robusta\". 1. Callogenesis",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Cultivos Tropicales (Cuba) 16 (2), 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Volem Batzokis catalans!",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "mxkE67AAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}