{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "oiW4j24AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Carlos Cabezas Cabezas",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=oiW4j24AAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "Derecho penal",
        "Derecho penal internacional"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "citedby": 124,
    "citedby5y": 96,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2012": 1,
        "2013": 1,
        "2014": 0,
        "2015": 4,
        "2016": 4,
        "2017": 8,
        "2018": 8,
        "2019": 6,
        "2020": 15,
        "2021": 30,
        "2022": 18,
        "2023": 21,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El principio de ofensividad y su relaci\u00f3n con los delitos de peligro abstracto en la experiencia italiana y chilena: un breve estudio comparado",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista de derecho (Coquimbo) 20 (2), 85-120, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1015506032302198228",
            "cites_id": [
                "1015506032302198228"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los delitos de conducci\u00f3n bajo la ingesta de alcohol o sustancias estupefacientes como delitos de peligro",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista de derecho (Valpara\u00edso), 227-280, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16592784672297912097",
            "cites_id": [
                "16592784672297912097"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imprescriptibilidad de la acci\u00f3n penal en delitos sexuales contra menores",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de derecho (Valdivia) 32 (1), 275-294, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14248895056164602720",
            "cites_id": [
                "14248895056164602720"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prescripci\u00f3n de los delitos contra la indemnidad y libertad sexual de los menores de edad: problemas aplicativos del art\u00edculo 369 quater del C\u00f3digo penal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 8 (16), 386-407, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6216016910466449022",
            "cites_id": [
                "6216016910466449022"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La prescripci\u00f3n de la acci\u00f3n penal y la suspensi\u00f3n de la misma en el derecho positivo. Un estudio hist\u00f3rico-comparado",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Doctrina y Jurisprudencia Penal 40, 3-30, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6684448138103387242",
            "cites_id": [
                "6684448138103387242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prescripci\u00f3n de los delitos contra la indemnidad y libertad sexual de los menores de edad: problemas aplicativos del art\u00edculo 369 quater del C\u00f3digo penal",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 8 (16), 386-407, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17813038293301104461",
            "cites_id": [
                "17813038293301104461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Il processo di riforma costituzionale cileno 2019-2023: profili penalistici",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA 74, 1-314, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Giustizia penale egualitaria e cultura della colpevolezza. Garanzie liberali, politica identitaria e \u201cprospettiva di genere\u201d verso una nuova Costituzione per il Cile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA, 179-226, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indulto general y pol\u00edtica criminal en Chile desde el retorno a la democracia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Temas actuales en Derecho penal y procesal penal a 20 a\u00f1os del inicio de la \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Delitos contra la salud p\u00fablica y Covid: Breve estudio comparado de la forma en que ha sido enfrentado el problema del contagio en el derecho penal en Chile y en Italia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Delitos contra la vida, la salud individual y la salud p\u00fablica: problemas \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dies a quo del plazo de prescripci\u00f3n al momento del descubrimiento del delito.: Panorama, propuestas, cr\u00edtica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "El resurgimiento de la criminolog\u00eda cient\u00edfica en Am\u00e9rica Latina: Estudios \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El dies a quo del plazo de prescripci\u00f3n al momento del descubrimiento del delito: panorama, propuestas, cr\u00edtica",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Resurgimiento de la criminolog\u00eda cient\u00edfica en Am\u00e9rica Latina: estudios en \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prescrizione del reato; tra antica eredit\u00e0 e moderne sfide politico-criminali",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "University of Trento, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prescripci\u00f3n de los delitos contra la indemnidad y libertad sexual de los menores de edad: problemas aplicativos del art\u00edculo 369 quater del C\u00f3digo Penal.(Statute of \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Politica Criminal 8, 16, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESE\u00d1A de: Silvani, Simona. Il giudizio del tempo: uno studio sulla prescrizione del reato. Bologna: Il Mulino, 2009",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (Espa\u00f1a). Facultad de Derecho, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: VV. AA., S\u00c1NCHEZ-OSTIZ, Pablo (Coord.), Casos que hicieron doctrina en Derecho penal, Madrid, La Ley, 2011.",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESE\u00d1A de: Silvani, Simona.\" Il giudizio del tempo. Uno studio sulla prescrizione del reato\". Bologna: Il Mulino, 2009. 457 p\u00e1ginas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Derecho Penal y Criminolog\u00eda, 369-374, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "VV. AA., S\u00c1NCHEZ-OSTIZ, Pablo (Coord.), Casos que hicieron doctrina en Derecho penal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 7 (13), 243-247, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recensi\u00f3n: SILVANI, Simona, Il giudizio del tempo. Uno studio sulla prescrizione del reato, Bologna, Il Mulino, 2009.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica Criminal: Revista Electr\u00f3nica Semestral de Pol\u00edticas P\u00fablicas en \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SILVANI, Simona, Il giudizio del tempo. Uno studio sulla prescrizione del reato",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Pol\u00edtica criminal 6 (12), 495-499, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Prescrizione del reato: tra antica eredit\u00e0 e moderne sfide politico-\u2010criminali",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "oiW4j24AAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}