{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Pj6NExgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andr\u00e9s Guti\u00e9rrez Carmona",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Pj6NExgAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Antofagasta",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "Bienestar",
        "Calidad de Vida y Salud"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "citedby": 160,
    "citedby5y": 139,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2014": 1,
        "2015": 0,
        "2016": 8,
        "2017": 4,
        "2018": 3,
        "2019": 19,
        "2020": 24,
        "2021": 27,
        "2022": 33,
        "2023": 29,
        "2024": 6
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgrbovAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alfonso Urz\u00faa",
            "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "7xtQ5vUAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Calderon Carvajal",
            "affiliation": "Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eYImzwsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Anna Marcelina Wlodarczyk",
            "affiliation": "Profesora Asociada, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xu1R9IcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Caqueo-Ur\u00edzar",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "QFmLGXgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Siu Lay Lisboa",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "J11XFoMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Karina Navarro",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de fragilidad en adultos mayores del sistema p\u00fablico de salud de la ciudad de Antofagasta",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista M\u00e9dica de Chile 4 (153), 459-466, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16563525702603991954",
            "cites_id": [
                "16563525702603991954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Los valores culturales afectan el bienestar humano? Evidencias desde los reportes de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitas Psychologica 18 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3615177738292212185",
            "cites_id": [
                "3615177738292212185"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTADO DE SALUD Y AUTOEFICACIA EN ADULTOS MAYORES USUARIOS DE ATENCI\u00d3N PRIMARIA EN SALUD",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ciencia y Enfermer\u00eda 3 (23), 35-45, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10672954993850014991",
            "cites_id": [
                "10672954993850014991"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Puede el optimismo mediar el efecto negativo de la ansiedad rasgo sobre el bienestar psicol\u00f3gico?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Interamericana de Psicolog\u00eda/Interamerican Journal of Psychology 54 \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12122296571871262971",
            "cites_id": [
                "12122296571871262971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la versi\u00f3n en espa\u00f1ol de la escala Perspectiva Espiritual de P. Reed",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 36 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13736821046054211174",
            "cites_id": [
                "13736821046054211174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n del bienestar en pueblos originarios: desarrollo de una escala para la comunidad andina Lickan-Antay",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (12), 707-715, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16622856692860786896",
            "cites_id": [
                "16622856692860786896"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rates of frailty among older people ascribed to Chilean primary care clinics",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista M\u00e9dica De Chile 143 (4), 459-466, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6387040427193947234",
            "cites_id": [
                "6387040427193947234"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El significado del bienestar desde la perspectiva de un pueblo originario andino: lickan-antay",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Asociaci\u00f3n de Historia y Antropolog\u00eda de los Cuidados, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16722191416667246187",
            "cites_id": [
                "16722191416667246187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validation of the Spanish version of reed\u2019s spiritual perspective scale",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Cubana de Enfermer\u00eda 36 (1), 1-12, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3153760220396198647",
            "cites_id": [
                "3153760220396198647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnic identity and self-esteem as mediators of the effects of cultural involvement on the wellbeing of Indigenous Andean people",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Cross-Cultural Psychology 53 (6), 570-582, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5609513098986620251",
            "cites_id": [
                "5609513098986620251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnic identity and well-being of andean indigenous people: the effect of individualistic and collectivist value orientations",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 18 (13), 6811, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6113396569430433125",
            "cites_id": [
                "6113396569430433125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas tradicionales y factores contextuales que influyen en el bienestar de personas lickan-antay (Atacama, Chile)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Index de Enfermer\u00eda 29 (4), 200-204, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1825551093839802044",
            "cites_id": [
                "1825551093839802044"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Do cultural values affect human well-being? Evidence from research reports",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Universitas Psychologica 18 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12389104567562474543",
            "cites_id": [
                "12389104567562474543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Validaci\u00f3n de la versi\u00f3n en espa\u00f1ol de la escala perspectiva espiritual de P. Reed en personas mayores, Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (3), 465-476, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto moderador de la motivaci\u00f3n en el bienestar psicol\u00f3gico al cursar una carrera no deseada",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 5 (1), 44-75, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto mediador de la motivaci\u00f3n a buscar venganza en la relaci\u00f3n de la ansiedad y la evitaci\u00f3n en el apego con la calidad de vida",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Horizonte de Enfermer\u00eda 34 (1), 35-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La evaluaci\u00f3n del involucramiento cultural en personas ind\u00edgenas: escala para un pueblo andino",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Index enferm, [e14429]-[e14429], 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas tradicionales y factores contextuales que influyen en el bienestar de personas lickan-antay (Atacama, Chile)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Index de enfermer\u00eda: informaci\u00f3n bibliogr\u00e1fica, investigaci\u00f3n y humanidades \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE EVALUATION OF WELL-BEING IN INDIGENOUS PEOPLES: DEVELOPMENT OF A SCALE FOR THE ANDEAN COMMUNITY LICKAN-ANTAY",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERCIENCIA 44 (12), 707-715, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Pj6NExgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}