{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "QT3Kns4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mario Tapia Henr\u00edquez",
    "affiliation": "Investigador. Universidad de Antofagasta.",
    "organization": 7010446216104013295,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n Docente"
    ],
    "email_domain": "@uantof.cl",
    "citedby": 21,
    "citedby5y": 14,
    "hindex": 2,
    "hindex5y": 2,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 3,
        "2018": 2,
        "2019": 1,
        "2020": 2,
        "2021": 5,
        "2022": 3,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sentido y significado de la experiencia formativa del profesorado principiante de Pedagog\u00eda en espa\u00f1ol de la Universidad de Concepci\u00f3n (Chile)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universitat de Barcelona, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8231704448963011344,16697865665250723621",
            "cites_id": [
                "8231704448963011344",
                "16697865665250723621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de n\u00facleos investigativos: Caso de la Universidad de Antofagasta de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 21 (75), 382-410, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2612580995509493438",
            "cites_id": [
                "2612580995509493438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes y elecciones democr\u00e1ticas. Una investigaci\u00f3n-acci\u00f3n cogenerativa con un grupo de estudiantes de secundaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (2), 134-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9975888016672000826",
            "cites_id": [
                "9975888016672000826"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaciones de ingreso de estudiantes de pedagog\u00c3a: caso de una universidad del norte de Chile/Motivations for Admission of Pedagogy Students: Case of a University in Northern \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Educaci\u00f3n 48 (1), NA-NA, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Motivaciones de ingreso de estudiantes de pedagog\u00eda: caso de una universidad del norte de Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan de Mejoramiento Curricular para la Ense\u00f1anza de la Educaci\u00f3n Sexual a trav\u00e9s del uso de herramientas did\u00e1cticas digitales en estudiantes de ense\u00f1anza media del Colegio San \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 3 (2), 196-218, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Youth and Democratic Elections. A Co-generative Action Research with a Group of High School Students",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica Educare 25 (2), 134-154, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades sentidas de formaci\u00f3n de docentes principiantes de la macrozona norte de Chile: Programa de investigaci\u00f3n cualitativa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n en Docencia Universitaria 3 (1), 73-91, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recuperar las Voces de los Docentes, un punto clave en la Formaci\u00f3n de los de los formadores. Investigaci\u00f3n Fenomenol\u00f3gica. Un estudio de caso en Chile.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Socializar Conocimientos N 2., 179-196, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE LA MACROZONA NORTE",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "J\u00f3venes y elecciones democr\u00e1ticas. Una investigaci\u00f3n-acci\u00f3n cogenerativa con un grupo de estudiantes de secundaria Youth and Democratic Elections. A Co-generative Action \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "QT3Kns4AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}