{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "1XMB75UAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "MARJORIE TOVAR-CORREAL",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=1XMB75UAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Comunicaci\u00f3n intercultural",
        "Formaci\u00f3n Inicial Docente",
        "Competencia Comunicativa Intercultural",
        "Variaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica",
        "CCI"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.uta.cl",
    "citedby": 4,
    "citedby5y": 4,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2023": 3,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Daftso8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "RAUL  BUSTOS GONZALEZ",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ATFF7ikAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Ganga Contreras",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "vqbIwG4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Rodr\u00cdguez Cisterna",
            "affiliation": "Doctorante Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "UAnC_gwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Trevor Driscoll",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIVERSIDAD LING\u00dc\u00cdSTICA EN EL AULA MULTICULTURAL: NUDOS CR\u00cdTICOS EN ESCUELAS DE FRONTERA",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (11), 513-519, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1XMB75UAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9876361256889779168",
            "cites_id": [
                "9876361256889779168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n contractual en servicios locales de educaci\u00f3n p\u00fablica: an\u00e1lisis desde la teor\u00eda de agencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pol\u00edtica, Globalidad y Ciudadan\u00eda 9 (18), 229-229, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1XMB75UAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6490997632314602190",
            "cites_id": [
                "6490997632314602190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Brecha en la Competencia Comunicativa Intercultural dentro de las aulas de ingl\u00e9s en Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the Academy, 119-130, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1XMB75UAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LINGUISTIC DIVERSITY IN THE MULTICULTURAL CLASSROOM: CRITICAL KNOTS IN BORDER SCHOOLS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (11), 513-519, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1XMB75UAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidad y lenguaje",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Bolet\u00edn Opiniones Iberoamericanas en Educaci\u00f3n 4 (34), 17-18, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1XMB75UAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TESIS DE M\u00c1STER",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1XMB75UAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA TARTAMUDEZ: UNA REVISI\u00d3N BIBLIOGR\u00c1FICA",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "1XMB75UAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}