{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "2788zbAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Jos\u00e9 Berr\u00edos-Riquelme",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=2788zbAAAAAJ&citpid=5",
    "affiliation": "Trabajador Social | Departamento de Ciencias Sociales. Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uta.cl",
    "citedby": 168,
    "citedby5y": 165,
    "hindex": 8,
    "hindex5y": 8,
    "i10index": 7,
    "i10index5y": 7,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 8,
        "2020": 16,
        "2021": 27,
        "2022": 30,
        "2023": 63,
        "2024": 19
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "4zS5OQkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Dolores Frias-Navarro (ORCID: 0000-...",
            "affiliation": "Universidad de Valencia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IspRncgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcos Pascual Soler",
            "affiliation": "ESIC Business & Marketing School"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "t6IkuyIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jorge Maluenda Albornoz",
            "affiliation": "Industrial Engineering Department, Universidad de Concepci\u00f3n"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Replication crisis or an opportunity to improve scientific production?",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "European Journal of Education 55 (4), 618-631, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16875247757440362388",
            "cites_id": [
                "16875247757440362388"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Early and Dynamic Socio-Academic Variables Related to Dropout Intention: A Predictive Model Made during the Pandemic",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (2), 831, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15373949946459640217",
            "cites_id": [
                "15373949946459640217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de satisfacci\u00f3n con la vida: Propiedades psicom\u00e9tricas de inmigrantes en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 25 (1), 130-142, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5595999730878946062",
            "cites_id": [
                "5595999730878946062"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived Social Support and Engagement in First-Year Students: The Mediating Role of Belonging during COVID-19",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (1), 597, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9539572531812165524",
            "cites_id": [
                "9539572531812165524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factorial Invariance of the Scale Beliefs About Children\u2019s Adjustment in Same-Sex Families in Spanish, Chilean, and Hispanic University Students",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Hispanic Journal of Behavioral Sciences 39 (2), 238-262, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=166281233937315437",
            "cites_id": [
                "166281233937315437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intergroup Contact and Opposition to Same-Sex Parents: the Mediation Effect of Satisfaction with Contact",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Sexuality Research and Social Policy 17, 619-631, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9925846700010629221",
            "cites_id": [
                "9925846700010629221"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Escala de Amenaza Grupal Internalizada por Inmigrantes Latinoamericanos en Espa\u00f1a: Evidencias Iniciales de Fiabilidad y Validez",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (5), 365-371, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1606079397449030696,9688548054852290858",
            "cites_id": [
                "1606079397449030696",
                "9688548054852290858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Labor market insertion of professional Venezuelan immigrants in northern Chile: precariousness and discrimination in the light of migration policy",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "REMHU: Revista Interdisciplinar da Mobilidade Humana 29 (62), 117-132, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10553329800936162071",
            "cites_id": [
                "10553329800936162071"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "COVID\u201319. Effect of moral messages to persuade the population to stay at home in Spain, Chile, and Colombia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Spanish journal of psychology 24, e42, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9957112377382437216",
            "cites_id": [
                "9957112377382437216"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychometric properties and factorial invariance of the satisfaction with life scale in Latino immigrants in Chile, Spain, and United States",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 39 (2), 199-218, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12106032239557128627",
            "cites_id": [
                "12106032239557128627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Italian validation of the queer/liberationist scale (short version) in a sample of university students: Confirmatory factor analysis",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Sexuality Research and Social Policy 14, 157-170, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5672328122901468594",
            "cites_id": [
                "5672328122901468594"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived discrimination and mental health of South American immigrants in Chile: the mediator role of the self-esteem in four nationalities",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Social Work in Mental Health 20 (3), 282-298, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4846393337758332605",
            "cites_id": [
                "4846393337758332605"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedades psicom\u00e9tricas de la escala de amenaza grupal internalizada por inmigrantes latinoamericanos en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 27 (2), 467-483, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8336741016966655471",
            "cites_id": [
                "8336741016966655471"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Anxiety, emotions and threat perception in COVID-19 context: differences between Spanish teachers and students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 41 (2), 253-274, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8903350473134470204",
            "cites_id": [
                "8903350473134470204"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Multigroup Ethnic Identity Measure: factorial structrure in Ukrainian immigrants in western Europe",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 914-938, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15135041588658449703",
            "cites_id": [
                "15135041588658449703"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n de una escala de prejuicio percibido por inmigrantes latinoamericanos en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitat de Val\u00e8ncia, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8898591948785573409",
            "cites_id": [
                "8898591948785573409"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "O el asilo contra la opresi\u00f3n: el caso de los exiliados chilenos que se asentaron en la ciudad de Malm\u00f6 (Suecia)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REMHU: Revista Interdisciplinar da Mobilidade Humana 27 (55), 113-130, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2473264170305296207,17890262348446993751",
            "cites_id": [
                "2473264170305296207",
                "17890262348446993751"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Discriminaci\u00f3n percibida por inmigrantes sudamericanos en la regi\u00f3n de Tarapac\u00e1: diferencias por variables sociodemogr\u00e1ficas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Si Somos Americanos 23, 1-20, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Abandono universitario: predictores y mediadores en estudiantes universitarios chilenos de primer a\u00f1o",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Costarricense de Psicolog\u00eda 42 (1), 45-64, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Versi\u00f3n revisada de la Escala de Arraigo de Inmigrantes Latinoamericanos en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Dise\u00f1o de la investigaci\u00f3n, an\u00e1lisis y redacci\u00f3n de los resultados, 634-662, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variables del estudio",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Dise\u00f1o de la investigaci\u00f3n, an\u00e1lisis y redacci\u00f3n de los resultados, 73-92, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n e Interculturalidad: perspectivas contempor\u00e1neas en el abordaje de la movilidad humana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Mediaci\u00f3n Intercultural: una propuesta de intervenci\u00f3n para la integraci\u00f3n",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Migraci\u00f3n e Interculturalidad: Perspectivas contempor\u00e1neas en el abordaje de \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "2788zbAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}