{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4_OuL30AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Sergio Gonz\u00e1lez Pizarro",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4_OuL30AAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "pol\u00edtica exterior",
        "relaciones internacionales",
        "marxismo",
        "psicolog\u00eda cr\u00edtica",
        "teor\u00eda de la ideolog\u00eda."
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "citedby": 30,
    "citedby5y": 28,
    "hindex": 4,
    "hindex5y": 4,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 5,
        "2021": 6,
        "2022": 10,
        "2023": 5,
        "2024": 1
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gZJwoscAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sergio gonz\u00e1lez Miranda",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1, profesor titular"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "95XWzKgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Cristian Ovando Santana",
            "affiliation": "Profesor Asociado, Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "JzOYngYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ang\u00e9lica Paz Barra P\u00e9rez",
            "affiliation": "Asistente de Direcci\u00f3n, Investigaci\u00f3n y Proyectos - Instituto de Estudios Internacionales  INTE - UNAP"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "He4a1y8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Carlos Pi\u00f1ones Rivera",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Chile. Departamento de Ciencias Sociales, Iquique"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "sC-GIj8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Gonzalo Alvarez Fuentes",
            "affiliation": "Investigador, Instituto de Estudios Internacionales, Universidad Arturo Prat"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica exterior de Chile y su ideolog\u00eda desde 1990",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Papel pol\u00edtico 24 (1), 1-35, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13316542132630209771",
            "cites_id": [
                "13316542132630209771"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones tradicionales y emergentes de la seguridad fronteriza del extremo norte de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios fronterizos 21, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2226483674107705287",
            "cites_id": [
                "2226483674107705287"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera que se difumina y endurece. El espacio de influencia del salitre y los flujos transfronterizos Chile-Bolivia (1880-1930)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ciencia y Cultura 24 (44), 119-145, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5614975482588299217",
            "cites_id": [
                "5614975482588299217"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los muertos de la Plaza Montt. Imaginarios a partir de la masacre obrera del 21 de diciembre de 1907 en el puerto de Iquique-Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 29-41, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14409334294698328172",
            "cites_id": [
                "14409334294698328172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios geogr\u00e1ficos transfronterizos de Tarapac\u00e1: una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica de estudios transfronterizos del norte tarapaque\u00f1o",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Aldea Mundo 22 (44), 17-29, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18214389927340768572",
            "cites_id": [
                "18214389927340768572"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tres Exponentes: tres cr\u00edticas a la psicolog\u00eda como ideolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Teor\u00eda y Cr\u00edtica de la Psicolog\u00eda, 171-194, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5147571753161322337",
            "cites_id": [
                "5147571753161322337"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Traditional and emerging dimensions of border security in the far north of Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios fronterizos 21, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=731199466770654900",
            "cites_id": [
                "731199466770654900"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memoria local de un incidente diplom\u00e1tico previo a la Guerra del Pac\u00edfico. El caso de la muerte del periodista chileno Manuel Castro Ramos (1874-1876)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico, 103-125, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Journey of Foreign Minister Choquehuanca to the port of Arica: a Diplomatic Incident Interpreted from a Social-Local Perspective.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Secuencia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El viaje del canciller Choquehuanca al puerto de Arica: expresi\u00f3n de incidente diplom\u00e1tico desde una lectura social-local",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Secuencia, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAPITALISMO INTERNACIONAL EN LA PERIFERIA. LA FRONTERA SUR DEL PER\u00da Y EL PROCESO DE INVASI\u00d3N-SUCESI\u00d3N EN LA INDUSTRIA SALITRERA DE TARAPAC\u00c1 (1869-1884)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 190-203, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAPITALISMO INTERNACIONAL EN LA PERIFERIA. LA FRONTERA SUR DEL PER\u00da Y EL PROCESO DE INVASI\u00d3N-SUCESI\u00d3N EN LA INDUSTRIA SALITRERA DE TARAPAC\u00c1 (1869-1884)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino, 1-14, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cSUBLEVACI\u00d3N Y SAQUEO EN LAS OFICINAS DEL NORTE\u201d. INDICIOS DE PROTESTA OBRERA EN LA INDUSTRIA DEL SALITRE DURANTE EL PERIODO PERUANO. TARAPAC\u00c1 EN LA CRISIS DE 1867.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico, 109-128, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sublevaci\u00f3n y saqueo en las oficinas del Norte",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico: revista de la Escuela de Historia, 109-128, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Algunas perspectivas sobre las fronteras interiores del extremo norte de Chile: alcances te\u00f3ricos e iniciativas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 147-160, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica exterior de Chile hacia el Per\u00fa (2000-2014): an\u00e1lisis tridimensional de los programas de gobierno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Inclusiones, 74-108, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Border that Fades and Hardens Itself. The Space of Saltpeter Influence and the Cross-border Flows Between Chile-Bolivia (1880-1930)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ciencia y Cultura 24 (44), 119-145, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La pol\u00edtica exterior de Chile hacia Per\u00fa como comunicaci\u00f3n de la identidad nacional contrapuesta a la identidad de clase",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Unidos por la comunicaci\u00f3n: Libro de Actas del Congreso Internacional Latina \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las fronteras de la violencia en la novela El lenguaje del juego, de Daniel Sada",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u201cSUBLEVACI\u00d3N Y SAQUEO EN LAS OFICINAS DEL NORTE\u201d. INDICIOS DE PROTESTA OBRERA EN LA INDUSTRIA DEL SALITRE DURANTE EL PERIODO PERUANO. TARAPAC\u00c1 EN LA CRISIS DE 1867",
                "citation": "Revista Tiempo Hist\u00f3rico\u00b7 ISSN 719, 5699, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La frontera que se difumina y endurece. El espacio de influencia del salitre y los flujos transfronterizos Chile-Bolivia (1880-1930)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4_OuL30AAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}