{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "4WkwyhMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "IVAN OMAR GODOY-FLORES",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=4WkwyhMAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "political psychology",
        "economy",
        "public policy",
        "public action",
        "enviroment"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "homepage": "http://ivangodoyflores.cl/",
    "citedby": 35,
    "citedby5y": 33,
    "hindex": 3,
    "hindex5y": 3,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2018": 2,
        "2019": 3,
        "2020": 12,
        "2021": 5,
        "2022": 6,
        "2023": 5,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rl3utNkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alessandro Soares da Silva",
            "affiliation": "Universidade de S\u00e3o Paulo"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "kfenxAIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Christian Ben\u00edtez N\u00fa\u00f1ez",
            "affiliation": "Universidad La Salle M\u00e9xico"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Im1sfkcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Filiberto Eduardo R. Manrique Molina",
            "affiliation": "Profesor universitario"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indicadores de innovaci\u00f3n y emprendimiento aplicados a la triple h\u00e9lice en la regi\u00f3n de Arica y Parinacota, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Interciencia 42 (11), 719-726, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10699294856708558393",
            "cites_id": [
                "10699294856708558393"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uma Epistemologia das Pol\u00edticas P\u00fablicas: elementos para a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Gest\u00e3o & Pol\u00edticas P\u00fablicas 9 (2), 354-360, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15166353415258874781",
            "cites_id": [
                "15166353415258874781"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El origen temprano de la psicolog\u00eda pol\u00edtica chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (6), 455-460, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15765432919234930324",
            "cites_id": [
                "15765432919234930324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" Ius commune\" en perspectiva sist\u00e9mica latinoamericana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Grupo Editorial Ib\u00e1\u00f1ez, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15882259738751313814",
            "cites_id": [
                "15882259738751313814"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La participaci\u00f3n social en el proceso de elaboraci\u00f3n de la Pol\u00edtica Regional de Turismo de Arica y Parinacota 2012-2016",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista del CLAD Reforma y Democracia, 187-212, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11166023864479116128",
            "cites_id": [
                "11166023864479116128"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dos Movimentos Sociais \u00e0s Pol\u00edticas P\u00fablicas: contribui\u00e7\u00f5es da Psicologia Pol\u00edtica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Gest\u00e3o & Pol\u00edticas P\u00fablicas 7 (2), 195-201, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4962598246263343366",
            "cites_id": [
                "4962598246263343366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acci\u00f3n p\u00fablica, conciencia pol\u00edtica y derecho a la vivienda: el caso de Gua\u00f1acagua III, Arica\u2013Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Defensas colectivas del territorio en Am\u00e9rica Latina: persistencias y \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16002770420925762905",
            "cites_id": [
                "16002770420925762905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La articulaci\u00f3n de las ciencias sociales en la obra de la Salas Edwards: Balmaceda y el Parlamentarismo en Chile, un Estudio de Psicolog\u00eda Pol\u00edtica Chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Psicologia Pol\u00edtica 18 (41), 164-181, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14919894591996425262",
            "cites_id": [
                "14919894591996425262"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovation And Entrepreneurship Indicators Applied To The Triple Helix In The Arica And Parinacota Region, Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Interciencia 42 (11), 719-726, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17390478049092990146",
            "cites_id": [
                "17390478049092990146"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una Psicohistoria a partir de las contribuciones de la Psicolog\u00eda Pol\u00edtica Chilena de Ricardo Salas Edwards",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Athenea Digital. Revista de pensamiento e investigaci\u00f3n social 22 (3), e3043 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A psychohistory based on the contributions of the chilean political psychology of Ricardo Salas Edwards",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Athenea Digital, vol. 22 no. 3 (2022), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A PSYCHOHISTORY BASED ON THE CONTRIBUTIONS OF THE CHILEAN PSYCHOLOGY OF RICARDO SALAS EDWARDS",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Athenea Digital 22 (3), e3043, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bio\u00e9tica e Coronavirus: insumos para pol\u00edticas p\u00fablicas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Gest\u00e3o & Pol\u00edticas P\u00fablicas 11 (2), 353-360, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social Participation in the Process of Elaboration of the Regional Tourism Policy of Arica and Parinacota 2012-2016",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "REVISTA DEL CLAD REFORMA Y DEMOCRACIA, 187-214, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE EARLY ORIGIN OF CHILEAN POLITICAL PSYCHOLOGY",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERCIENCIA 43 (6), 455-460, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The early origin of Chilean political psychology El origen temprano de la psicolog\u00eda pol\u00edtica Chilena",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia Association, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La obra de Ricardo Salas Edwards: Balmaceda y el parlamentarismo en Chile como fuente de la psicolog\u00eda pol\u00edtica chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Arica, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formulaci\u00f3n del cuadro de mando integral para la empresa Ferronorte Ltda. Iquique-Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Arica, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psicologia pol\u00edtica da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica: uma perspectiva das emo\u00e7\u00f5es",
                "citation": "Universidade de S\u00e3o Paulo, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "4WkwyhMAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}