{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "63xKdBgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mar\u00eda-Carla Morales-G\u00f3mez (ORCID 0000-0002-2206-3104)",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=63xKdBgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda Social",
        "Educaci\u00f3n Superior",
        "Salud Mental"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "citedby": 11,
    "citedby5y": 11,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 1,
    "cites_per_year": {
        "2019": 2,
        "2020": 2,
        "2021": 2,
        "2022": 3,
        "2023": 0,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de Twitter en desastres: el terremoto de Iquique",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (5), 343-350, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "63xKdBgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7526401211741330506",
            "cites_id": [
                "7526401211741330506"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de convivencia escolar en alumnos de 7\u00b0 y 8\u00b0 b\u00e1sico de la regi\u00f3n de Tarapac\u00e1-Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista F@ ro 1 (29), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "63xKdBgAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10845688113465738881",
            "cites_id": [
                "10845688113465738881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de las propiedades psicom\u00e9tricas de los cuestionarios de sentido de comunidad (sense of community index 2) y de apego al lugar",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (2), 96-101, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "63xKdBgAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios p\u00fablicos y apego al lugar: Percepci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes del Norte de Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Liminales. Escritos sobre Psicolog\u00eda y Sociedad 11 (21), 159-183, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "63xKdBgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Salud mental, estrategias de afrontamiento y apego al lugar en familias desplazadas, tras el terremoto el 1 y 2 de abril an\u0303o 2014 en la ciudad de Iquique",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Tarapaca\u0301, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "63xKdBgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expresiones homofo\u0301bicas y transfo\u0301bicas en los medios informa\u0301tivos de redes sociales: Un ana\u0301lisis a los comentarios de noticias en la plataforma de Facebook",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Universidad de Tarapaca\u0301, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "63xKdBgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apropiaci\u00f3n del espacio en Aymaras de un Barrio Urbano del Norte de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 576-604, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "63xKdBgAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del estado de animo en el recuerdo de contenidos autorreferentes",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "63xKdBgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}