{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6dk_MIUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Daniel Ruz Zagal",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=6dk_MIUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Historia Cultural",
        "Historia de las Ideas",
        "Antropolog\u00eda Hist\u00f3rica"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "citedby": 545,
    "citedby5y": 278,
    "hindex": 14,
    "hindex5y": 10,
    "i10index": 19,
    "i10index5y": 11,
    "cites_per_year": {
        "2010": 2,
        "2011": 14,
        "2012": 11,
        "2013": 31,
        "2014": 31,
        "2015": 60,
        "2016": 32,
        "2017": 41,
        "2018": 37,
        "2019": 72,
        "2020": 52,
        "2021": 65,
        "2022": 56,
        "2023": 30,
        "2024": 2
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IryvbNcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "ALBERTO EUGENIO D\u00cdAZ ARAYA",
            "affiliation": ""
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "3nFdmAsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alfonso D\u00edaz Aguad",
            "affiliation": "Profesor de Historia, Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "gMutzEsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hector Gonzalez",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ZArsYIcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "HORACIO TORRENT",
            "affiliation": "Profesor Titular - Arquitectura - Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La junta de adelanto de Arica y John V. Murra: dos lecturas sobre el desarrollo andino en el norte de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 42 (1), 257-270, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18090600377592047475,1242978176158291998",
            "cites_id": [
                "18090600377592047475",
                "1242978176158291998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naci\u00f3n e identidad en Los Andes: ind\u00edgenas de Arica y Estado chileno (1883-1929)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Ediciones Universidad de Tarapac\u00e1, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8061530386889657590",
            "cites_id": [
                "8061530386889657590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La administraci\u00f3n chilena entre los aymaras: resistencia y conflicto en los Andes de Arica (1901-1926)",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Anthropologica 22 (22), 215-235, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13961961425167486442",
            "cites_id": [
                "13961961425167486442"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado, escuela chilena y poblaci\u00f3n andina en la ex Subdelegaci\u00f3n de Putre. Acciones y reacciones durante el per\u00edodo post Guerra del Pac\u00edfico (1883-1929)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Polis. Revista Latinoamericana, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11441356499864736691",
            "cites_id": [
                "11441356499864736691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "En los intersticios de la chilenidad. Antonio Mollo y las identidades en conflicto en los Andes. Putre, 1900-1926",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Chungara, Revista de Antropolog\u00eda Chilena 45 (3), 473-492, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15843450265161332662,7865079025841254513",
            "cites_id": [
                "15843450265161332662",
                "7865079025841254513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Campesinos andinos y pol\u00edticas agrarias durante la Junta de Adelanto de Arica (Azapa, Lluta y la precordillera, 1959-1976)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Idesia (Arica) 29 (2), 157-168, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5077956584851731420",
            "cites_id": [
                "5077956584851731420"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado chileno y comunidad ind\u00edgena: Presi\u00f3n y conflicto sobre tierras de uso colectivo en el espacio precordillerano de Arica: Putre 1880-1935",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 173-188, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9389752653365383786",
            "cites_id": [
                "9389752653365383786"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de Arica y Tarapac\u00e1 en la pol\u00edtica y la justicia comunitarias durante el siglo XIX",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos, 511-532, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15649161335976482881",
            "cites_id": [
                "15649161335976482881"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relatos visuales de una\" Arica chilena\".: Los magazines de la Editorial Zig-Zag (1902-1930)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 115-132, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10123863323437567660",
            "cites_id": [
                "10123863323437567660"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginario nacional en revistas de la frontera norte de Chile Post Guerra del Pac\u00edfico: Arique\u00f1a (Arica, 1923) y Torbellino (Tacna, 1924)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Interciencia 39 (7), 490-494, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12576771854181216815",
            "cites_id": [
                "12576771854181216815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Junta de Adelanto de Arica (1958-1976): Experiencia, documentos e historia regional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6456921591036982507",
            "cites_id": [
                "6456921591036982507"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblaci\u00f3n andina de las provincias de Arica y Tarapac\u00e1: El censo in\u00e9dito de 1866",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ediciones Universidad de Tarapac\u00e1, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15512095220293013929",
            "cites_id": [
                "15512095220293013929"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alterizaci\u00f3n del Per\u00fa negro en magazines chilenos: Corre-Vuela 1910-1930",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia 40 (11), 799-806, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16093766083452348898",
            "cites_id": [
                "16093766083452348898"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tiempos violentos: fragmentos de historia social en Arica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ediciones Universidad de Tarapac\u00e1, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6247204049498213688",
            "cites_id": [
                "6247204049498213688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARICATURAS DEL PER\u00da NEGRO EN MAGAZINES CHILENOS: REFERENTES ICONOGR\u00c1FICOS Y ALTERIDAD (1902-1932)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 49 (3), 397-409, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1287732905100812822",
            "cites_id": [
                "1287732905100812822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe en el papel: la inscripci\u00f3n del dominio de las tierras de comunidad en el altiplano chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 143-152, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5764052274249591913",
            "cites_id": [
                "5764052274249591913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESCRITURAS, OLVIDO Y MEMORIA. T\u00cdTULOS DE PROPIEDAD, OLVIDO Y PR\u00c1CTICAS EN LA TIERRA AYMARA. TARAPAC\u00c1, SIGLOS XIX/XX/DEEDS, FORGETFULNESS, AND MEMORY. TITLE DEEDS, FORGETFULNESS \u2026",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino, 91, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4102171277960760869",
            "cites_id": [
                "4102171277960760869"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Arica y sus valles en el siglo XIX: estudio del censo de 1866",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Ediciones Universidad de Tarapac\u00e1, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16574590391866715456",
            "cites_id": [
                "16574590391866715456"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A. Tapia Tosetti. 2012.\u201cEl Arica Peruano de ayer, Siglo XIX \u201c",
                "citation": "Atenea 505, 159-184, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8945730187059438960",
            "cites_id": [
                "8945730187059438960"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia, archivo y multidisciplina en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 3-8, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1326931663908828850",
            "cites_id": [
                "1326931663908828850"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inmigraci\u00f3n, cotidianidad y conflicto nacional en la biograf\u00eda y archivo de Manuel Yanulaque Scorda (inmigrante griego en Arica 1850-1934)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 57-67, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3543451161973056673",
            "cites_id": [
                "3543451161973056673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Magazines Zig-Zag: reportajes gr\u00e1ficos y alteridad en torno al ind\u00edgena de la nueva frontera norte chilena (1905-1930)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 135-153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5733788694384269847",
            "cites_id": [
                "5733788694384269847"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comisi\u00f3n plebiscitaria Tacna-Arica a trav\u00e9s de las caricaturas de la revista Sucesos (1925-1926)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Historia 396 8 (1), 193-223, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12939213443205976494",
            "cites_id": [
                "12939213443205976494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De fiesta en fiesta: Calendario de celebraciones religiosas del norte de Chile",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12208996773000961086",
            "cites_id": [
                "12208996773000961086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y Llegaron con Cadenas: las Poblaciones Afrodescendientes en la Historia de Arica y Tarapac\u00e1 (siglos XVII-XIX)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ediciones Universidad de Tarapaca, Arica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:u_35RYKgDlwC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11069013260216891517",
            "cites_id": [
                "11069013260216891517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Junta de Adelanto de Arica, gesti\u00f3n y evocaci\u00f3n regional. Introducci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "R. Ruz Zagal, L. Galdames Rosas y A. D\u00edaz Araya (comps.), Junta de Adelanto \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3492237662466191979",
            "cites_id": [
                "3492237662466191979"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imagen y representaci\u00f3n de fronteras y pueblos ind\u00edgenas andinos: Historia, antropolog\u00eda y nuevos enfoques",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 3-6, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5754168202739226186",
            "cites_id": [
                "5754168202739226186"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyectos para el desarrollo de Arica y su regi\u00f3n en los a\u00f1os sesenta: El turismo en el laboratorio de los polos de crecimiento y la identidad del espacio andino",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 173-185, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6987549030350973199",
            "cites_id": [
                "6987549030350973199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fotorreportajes de los semanarios ilustrados Sucesos y Zig-Zag. Representaci\u00f3n de la diferencia peruana, boliviana y chilena en la postguerra del Pac\u00edfico.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Autocton\u00eda. Revista de Ciencias Sociales e Historia. 1 (7), 199-242., 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8806055667769821256",
            "cites_id": [
                "8806055667769821256"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXOTIZACI\u00d3N Y ALTERIZACI\u00d3N DEL PER\u00da NEGRO EN REVISTAS MAGAZINESCAS CHILENAS: CORRE-VUELA 1910-1930",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia 40 (11), 23, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10485287777155635094",
            "cites_id": [
                "10485287777155635094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Arica peruano de ayer. Siglo XIX",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Atenea, 159-184, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10869112029000602369",
            "cites_id": [
                "10869112029000602369"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Poblaci\u00f3n ind\u00edgena, mestiza y negra de Arica y Tarapac\u00e1: documentos republicados (1827-1841)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Ediciones Universidad de Tarapac\u00e1, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8284690364024011139",
            "cites_id": [
                "8284690364024011139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" POR EL PA\u00cdS DEL SALITRE\". REPORTAJES GR\u00c1FICOS EN TORNO AL CICLO DE EXPLOTACI\u00d3N SALITRERO EN LOS SEMANARIOS ILUSTRADOS SUCESOS Y ZIG-ZAG (1902-1930)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 208-223, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12883206450163863716",
            "cites_id": [
                "12883206450163863716"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IMAGINARIOS TRANSFRONTERIZOS, REPRESENTACIONES TERRITORIALES Y PRODUCCI\u00d3N DE PERIFERIAS EN CHILE Y LATINOAM\u00c9RICA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino, 11-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4190034799059371126",
            "cites_id": [
                "4190034799059371126"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La concepci\u00f3n de desarrollo de la junta de adelanto de Arica (JAA): Una aproximaci\u00f3n desde el diario Concordia 1960-1966",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Tiempo hist\u00f3rico: revista de la Escuela de Historia, 119-139, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3516319924651282515",
            "cites_id": [
                "3516319924651282515"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Passado, arquitectura moderna e patrimonializa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento: das concep\u00e7\u00f5es nacionais \u00e0 pr\u00e1tica regional no norte do Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Arquitetura e Urbanismo no Brasil atual: crises, impasses e desafios \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1056334388608332995",
            "cites_id": [
                "1056334388608332995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CARICATURAS DEL PER\u00da NEGRO EN MAGAZINES CHILENOS. REFERENTES ICONOGR\u00c1FICOS Y ALTERIDAD",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chungara, Revista de Antropolog\u00eda Chilena 49 (3), 397-409, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7926730276511392077",
            "cites_id": [
                "7926730276511392077"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Peruvian Arica of yesterday. 19th century",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Atenea, 159-184, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14124511715329553118",
            "cites_id": [
                "14124511715329553118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Arica peruano de ayer Siglo XIX: 19th Century",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Atenea (Concepci\u00f3n), 159-184, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=592449425600289271",
            "cites_id": [
                "592449425600289271"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de Arica y Tarapac\u00e1 en la pol\u00edtica y la justicia comunitarias durante el siglo XIX",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista de Estudios Hist\u00f3rico-Jur\u00eddicos, 511-532, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5977423618512971402",
            "cites_id": [
                "5977423618512971402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DeeDs, FoRgetFulness, anD MeMoRy. title DeeDs, FoRgetFulness anD PRactices in the ayMaRa teRRitoRy. taRaPac\u00e1, XiX/XX centuRies",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino-Revista de Historia, Geograf\u00eda y Cultura Andina, 91-107, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3641293393017810694",
            "cites_id": [
                "3641293393017810694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto del Museo Regional de la Universidad de Chile en Arica. Por V\u00e1clav \u0160olc",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bolet\u00edn de la Sociedad Chilena de Arqueolog\u00eda, 80-93, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The experimental station of auquenids and fine-skinned animal of Misitune. Modernizing experience in the Arica altiplano in the paradigm of development (1960-1965)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA DE GEOGRAFIA NORTE GRANDE, 31-49, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Estaci\u00f3n Experimental de auqu\u00e9nidos y animales de pieles finas de Misitune. Experiencia modernizadora en el Altiplano arique\u00f1o dentro del paradigma del desarrollo (1960-1965)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 31-49, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INTRODUCCI\u00d3N IMAGINARIOS TRANSFRONTERIZOS, REPRESENTACIONES TERRITORIALES Y PRODUCCI\u00d3N DE PERIFERIAS EN CHILE Y LATINOAM\u00c9RICA",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 11-12, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Planes modernizadores en el espacio andino del Departamento de Arica y el paradigma del desarrollo en la d\u00e9cada de 1960",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de historia (Concepci\u00f3n) 28 (1), 373-393, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Patrimonializaci\u00f3n de archivos y bibliotecas hist\u00f3ricos universitarios: El caso de la colecci\u00f3n Wormald de la Universidad de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Historia Social y de las Mentalidades 24 (2), 265-290, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Magazines Zig-Zag: graphic reports and otherness on the indigenous population of the new frontier northern Chile (1905-1930)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Estudios Atacame\u00f1os, no. 61 (2019) p. 135-153, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Magazines Zig-Zag",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "estudios atacame\u00f1os, 135-154, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ITALIAN PRESENCE IN NORTHERNMOST CHILE. IMMIGRATION AND THE PERUVIAN-CHILEAN BORDER SOCIETY (ARICA 1880-1930)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERCIENCIA 43 (11), 751-757, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Imaginarios nacionales de la frontera norte chilena. Revistas magazinescas (1883-1930)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE TACNA-ARICA PLESISCITARY COMMISSION THROUGH THE CARICATURES OF THE MAGAZINE SUCESOS (1925-1926)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "HISTORIA 396 8 (1), 193-223, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia Italiana en el extremo norte Chileno. Inmigraci\u00f3n y sociedad fronteriza Peruano-Chilena (Arica 1880-1930)",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (11), 751-757, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CONSTRUCCION DE LA TRIPLE FRONTERA PERUANA, BOLIVIANA Y CHILENA. 1902-1929.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPIEDAD DE LA TIERRA E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DE LA REGION DE TARAPACA, SIGLOS XIX Y XX.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Wayra: Nuevos vientos en la historiograf\u00eda chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:RGFaLdJalmkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El ind\u00edgena de la nueva frontera norte chilena: Imagen, mediatizaci\u00f3n y valoraci\u00f3n negativa en revistas ilustradas de Chile central (1905-1930).",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Arica, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caricatures of black Peru in chilean magazines. iconographic referents and otherness (1902-1932)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Chungara. Revista de Antropolog\u00eda Chilena, vol. 49 no. 3 (2017) p. 397-409, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gente de las alturas: poblaci\u00f3n andina de la precordillera y altiplano de Arica; el Censo de 1866",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones Universidad de Tarapac\u00e1, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Progreso y desarrollo arique\u00f1o a trav\u00e9s del archivo fotogr\u00e1fico de la Junta de Adelanto de Arica (1958-1976)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ediciones Universidad de Tarapac\u00e1, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEPRECATION OF BLACK PERU IN CHILEAN MAGAZINES: CORRE-VUELA 1910-1930",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "INTERCIENCIA 40 (11), 799-805, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia, archivo y multidisciplina en Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino-Revista de Historia, Geograf\u00eda y Cultura Andina, 3-8, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deprecation of black Peru in chilean magazines: Corre-Vuela 1910-1930 Alterizaci\u00f3n del Per\u00fa negro en magazines chilenos: Corre-Vuela 1910-1930",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Interciencia Association, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "National imagery in magazines from the North Frontier of Chile Post War of the Pacific: Arique\u00f1a (Arica, 1923) y Torbellino (Tacna, 1924) Imaginario nacional en revistas de la \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manuel Yanulaque Scorda (1850-1934) Historia e im\u00e1genes arique\u00f1as: Archivo Fotogr\u00e1fico",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL PERU NEGRO EN MAGAZINES CHILENOS. IMAGEN Y ALTERIDAD EN LA REVISTA CORRE VUELA. 1910-1930",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE TARAPACA, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Y llegaron con cadenas: las poblaciones afrodescendientes en la historia de Arica y Tarapac\u00e1 (siglos XVII-XIX)",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ind\u00edgenas andinos y cooperativas agr\u00edcolas durante la Junta de Adelanto de Arica: Lluta, Azapa y la precordillera andina (1962-1976)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Idesia (Arica) 30 (1), 127-135, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andean Amerindians and agricultural cooperatives during the Junta de Adelanto de Arica. Lluta, Azapa and the Andes foothills (1962-1976)",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "IDESIA (Chile) 30 (1), 127-135, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andean peasants and agrarian policies during the Advancement Council (Junta de Adelanto) of Arica (Azapa, Lluta and foothills, 1959-1976).",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CHILEAN STATE AND INDIGENOUS COMMUNITY. PRESSURE AND CONFLICT ON LAND FOR PUBLIC USE IN THE FOOTHILLS OF ARICA: PUTRE 1880-1935",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ESTUDIOS ATACAMENOS, 173-188, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\" CHILENIDAD EN ARICA (1910-1930). CONSTRUCCION DE IMAGINARIOS NACIONALES EN LA NUEVA FRONTERA NORTE DE CHILE\".",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HISTORIA, PATRIMONIO Y FOTOGRAFIA DE LA JUNTA DE ADELANTO DE ARICA (1958-1976). EXPLORACIONES TEORICO-METODOLOGICAS",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE TARAPACA, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE JUNTA DE ADELANTO DE ARICA AND JOHN V. MURRA. TWO READINGS ON THE DEVELOPMENT OF THE ANDEAN POPULATION OF NORTHERN CHILE",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "CHUNGARA-REVISTA DE ANTROPOLOGIA CHILENA 42 (1), 257-270, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tenencia de tierras comunales como fuente de conflicto en la precordillera de Arica. Putre (1854-1935).",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Arica, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De tierras incultas y mostrencas a propiedad fiscal. Categor\u00edas estatales para definici\u00f3n de las tierras de uso colectivo en la frontera norte chilena. s. XIX-XX/From \u2026",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Si Somos Americanos. Revista de Estudios Transfronterizos 9 (2), 45-61, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de pastales y construcci\u00f3n de circunscripciones comunitarias en la precordillera de Arica. Siglos XIX-XX",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Di\u00e1logo Andino-Revista de Historia, Geograf\u00eda y Cultura Andina, 47-65, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA CONSTRUCCION DE LA TRIPLE FRONTERA PERUANA, BOLIVIANA Y CHILENA. 1902-1929.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS USOS LOCALES DE LA IDENTIDAD NACIONAL EN UN VALLE TARAPAQUE\u00d1O. CAMI\u00d1A 1866",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Los Andes, entre el tributo y la nacion: las comunidades aymaras del norte \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:O3NaXMp0MMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESCRITURAS, OLVIDO Y MEMORIA. T\u00cdTULOS DE PROPIEDAD, OLVIDO Y PR\u00c1CTICAS EN LA TIERRA AYMARA. SIGLOS XIX/XX",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Los Andes, entre el tributo y la nacion: las comunidades aymaras del norte \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La administraci\u00f3n chilena entre los aymaras: resistencia y conflicto en los Andes de Arica",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Anthropologica del Departamento de Ciencias Sociales, 215, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores geogr\u00e1ficos del sector bajo del Valle de Lluta, y su relaci\u00f3n con asentamientos humanos prehisp\u00e1nicos tard\u00edos (siglos x-xv).",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El norte ex\u00f3tico y la necesidad de historia-y archivos-desde la periferia chilena1",
                "pub_year": "1907",
                "citation": "Revista Sucesos 775 (02), 02, 1907"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n vi\u00f3lenta de lo peruano a traves del humor grafico en Chile. Los caricaturistas de la revista corre-vuela 1910-1927.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:M05iB0D1s5AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DI \u00c1 LOGOANDINO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TENSI\u00d3N, ASIMILACI\u00d3N Y APROPIACI\u00d3N DE L\u00d3GICAS ESCRITURALES Y JUR\u00cdDICAS EN TORNO A LA TIERRA IND\u00cdGENA DEL NORTE GRANDE CHILENO. SIGLOS XIX Y XX",
                "citation": "TIEMPOS VIOLENTOS., 143, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTADO, TIERRA Y COMUNIDAD ANDINA. ALGUNAS NOTAS SOBRE LA CONSTITUCI\u00d3N DE LA PROPIEDAD DE LA TIERRA EN LA PRECORDILLERA CHILENA. SIGLOS XIX-XX Werken, segundo semestre, n\u00famero \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "JUNTA DE ADELANTO DE ARICA, GESTI\u00d3N Y EVOCACI\u00d3N REGIONAL. INTRODUCCI\u00d3N",
                "citation": "JUNTA DE ADELANTO, 13, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL G\u00c9NERO MAGAZINE EN CHILE. IMAGEN E IMAGINARIO NACIONAL EN LAS PRIMERAS D\u00c9CADAS DEL SIGLO XX",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6dk_MIUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}