{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6ULOSnUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Andr\u00e9s M. V\u00e9lez-Pereira",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=6ULOSnUAAAAJ&citpid=11",
    "affiliation": "Departamento de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica, Facultad de Ingenier\u00eda, Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Air pollution",
        "Aerobiology",
        "Modelling",
        "Environmental Health"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Andres-Velez-Pereira",
    "citedby": 569,
    "citedby5y": 405,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 11,
    "i10index": 20,
    "i10index5y": 13,
    "cites_per_year": {
        "2012": 3,
        "2013": 3,
        "2014": 6,
        "2015": 14,
        "2016": 27,
        "2017": 56,
        "2018": 41,
        "2019": 60,
        "2020": 60,
        "2021": 83,
        "2022": 85,
        "2023": 95,
        "2024": 22
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "9mWsubcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Yiniva Camargo Caicedo",
            "affiliation": "Universidad Magdalena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ne4et9QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ang\u00e9lica Patricia Garrido Galindo",
            "affiliation": "Universidad del Magdalena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "mB3U1ZMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "C. De Linares Fernandez",
            "affiliation": "Profesor Contratado Doctor (UGR)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "Z6-hC18AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jordina Belmonte Soler",
            "affiliation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "PTrlC5sAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Eliana Vergara",
            "affiliation": "Universidad del Magdalena"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "rMvQeLcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Tom\u00e1s R., Bola\u00f1o-Ortiz",
            "affiliation": "Catholic University of Maule"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "0hdNCgMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Orlando M. Viloria Marim\u00f3n",
            "affiliation": "University of Georgia"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "CTYpGKYAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rosario Delgado",
            "affiliation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xe9ypmIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Manuel Andres Leiva Guzman",
            "affiliation": "Departamento de Quimica, Facultad de Ciencias, Universidad de Chile"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emisiones de biog\u00e1s producidas en rellenos sanitarios",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Proceedings La Gesti\u00f3n Sostenible de los Residuos, 50, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11529712466038414201",
            "cites_id": [
                "11529712466038414201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The characterization of noise levels in a neonatal intensive care unit and the implications for noise management",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Journal of Environmental Health Science and Engineering 12, 1-8, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15125725109781382761",
            "cites_id": [
                "15125725109781382761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel continuo equivalente de ruido en la unidad de cuidado intensivo neonatal asociado al s\u00edndrome de burnout",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Enfermer\u00eda Intensiva 26 (3), 92-100, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16071860784476514650,11235477103676530872",
            "cites_id": [
                "16071860784476514650",
                "11235477103676530872"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Noise level in a neonatal intensive care unit in Santa Marta-Colombia.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Colombia M\u00e9dica 48 (3), 120-125, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15057610435773092946,11172565594520800284,6841349506000953685,15898062942747085257",
            "cites_id": [
                "15057610435773092946",
                "11172565594520800284",
                "6841349506000953685",
                "15898062942747085257"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de ruido en unidades de cuidado intensivo de un hospital p\u00fablico universitario en Santa Marta (Colombia)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Medicina Intensiva 40 (7), 403-410, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17845000065913399309",
            "cites_id": [
                "17845000065913399309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Isohyetal maps of daily maximum rainfall for different return periods for the Colombian Caribbean Region",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Water 11 (2), 358, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8876774894082543969",
            "cites_id": [
                "8876774894082543969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temporal trends of the airborne fungal spores in Catalonia (NE Spain), 1995\u20132013",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Aerobiologia 32 (1), 23-37, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7086304561219571397",
            "cites_id": [
                "7086304561219571397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de ruido en unidades de cuidado intensivo de un hospital p\u00fablico universitario en Santa Marta (Colombia)",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Medicina Intensiva 40 (7), 403-410, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5829245491234154181",
            "cites_id": [
                "5829245491234154181"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Logistic regression models for predicting daily airborne Alternaria and Cladosporium concentration levels in Catalonia (NE Spain)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International journal of biometeorology 63, 1541-1553, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=951084890847703598",
            "cites_id": [
                "951084890847703598"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effectiveness of a visual noise warning system on noise levels in a surgical ICU: A quality improvement programme.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "European journal of anaesthesiology 36 (11), 857-862, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18272836059527453015",
            "cites_id": [
                "18272836059527453015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nivel de ruido en la unidad de cuidado intensivo adulto: Medici\u00f3n, est\u00e1ndares internacionales e implicancias sanitarias",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Univ. salud 17 (2), 163-169, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8331153120225622853,3068706593865764502",
            "cites_id": [
                "8331153120225622853",
                "3068706593865764502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinaci\u00f3n de un modelo param\u00e9trico para estimar la radiaci\u00f3n solar",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ingenium 7 (18), 11-17, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12318729679398858151",
            "cites_id": [
                "12318729679398858151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de los factores ambientales y ocupacionales en la concentraci\u00f3n de aerobacterias en unidades de cuidado intensivo del Hospital Universitario Fernando Troconis, 2009 \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cuidarte 5 (1), 595-605, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10329308286065453578",
            "cites_id": [
                "10329308286065453578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emisiones atmosf\u00e9ricas de origen biol\u00f3gico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Editorial de la Universidad del Magdalena, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3094587409215065716,10748225382690551902,9446205477689946629",
            "cites_id": [
                "3094587409215065716",
                "10748225382690551902",
                "9446205477689946629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Distribuci\u00f3n espacio-temporal de aerobacterias en el relleno sanitario Palangana, Santa Marta (Colombia)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Intropica, 7-18, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9753813565356158803",
            "cites_id": [
                "9753813565356158803"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial distribution of fungi from the analysis of aerobiological data with a gamma function",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Aerobiologia 37 (3), 461-477, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:PoWvk5oyLR8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=331064696870083433",
            "cites_id": [
                "331064696870083433"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de un modelo estad\u00edstico para estimar la radiaci\u00f3n solar en Magdalena, Colombia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "L\u00f3gicas, Tecno 18 (35), 35-44, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:_B80troHkn4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8356472995297005916,2611558448816773389",
            "cites_id": [
                "8356472995297005916",
                "2611558448816773389"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Air bacteria existing in the intensive care units of Fernando Troconis university hospital in Colombia",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cubana de Salud P\u00fablica 40 (3), 362-368, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18287538238144530349,3615868308557862245",
            "cites_id": [
                "18287538238144530349",
                "3615868308557862245"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influence of vehicular traffic on environmental noise spectrum in the tourist route of Santa Marta City",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Energy Reports 6, 818-824, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17537765462622219099",
            "cites_id": [
                "17537765462622219099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emisiones Atmosf\u00e9ricas de Origen Biol\u00f3gico: Generalidades, impactos asociados y medidas de control de aerosoles Fungi",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Revista Retakvn 2 (1), 19-32, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6580276072395621049",
            "cites_id": [
                "6580276072395621049"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelaci\u00f3n de la producci\u00f3n de metano en el Relleno Sanitario Parque Ambiental Palangana (Santa Marta)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ingenier\u00eda Investigaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda 18 (2), 183-192, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:2KloaMYe4IUC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2420403155873120479,16338575838810579509,8838947336573196840",
            "cites_id": [
                "2420403155873120479",
                "16338575838810579509",
                "8838947336573196840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of fungal aerosols in a public library with natural ventilation",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Aerobiologia 39 (1), 37-50, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:_axFR9aDTf0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=587824699652152240",
            "cites_id": [
                "587824699652152240"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Long-term airborne particle pollution assessment in the city of Coyhaique, Patagonia, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Urban Climate 43, 101144, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11739066880055796326",
            "cites_id": [
                "11739066880055796326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aerobiological modeling I: A review of predictive models",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Science of The Total Environment 795, 148783, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=114786818108441840",
            "cites_id": [
                "114786818108441840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento aerodin\u00e1mico y viabilidad de las part\u00edculasbiol\u00f3gicas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista RETAKVN 1 (1), 44-56, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13538868570373269324,435758988872742097,13038352750844636154",
            "cites_id": [
                "13538868570373269324",
                "435758988872742097",
                "13038352750844636154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aerobiological modelling II: A review of long-range transport models",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Science of The Total Environment 845, 157351, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=131012210424112088",
            "cites_id": [
                "131012210424112088"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelaci\u00f3n espacio-temporal de polen y esporas de hongos aerovagantes de Catalunya (1994-2015)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17937904215534861915",
            "cites_id": [
                "17937904215534861915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Monoterpenes biogenic emission in the Tayrona Natural Park, Santa Marta (Colombia)",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Luna Azul, 102-116, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:eq2jaN3J8jMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9046662540036352965,17008281874402963199",
            "cites_id": [
                "9046662540036352965",
                "17008281874402963199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of livestock greenhouse gases in Colombia between 1995 and 2015",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Heliyon 8 (12), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5678126850224377383",
            "cites_id": [
                "5678126850224377383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de niveles de ruido en la unidad de cuidados intensivos neonatal del Hospital Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "M\u00e1ster Oficial en Tecnolog\u00eda Ambiental. Universidad Internacional de \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:TIZ-Mc8IlK0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13006273739867012366",
            "cites_id": [
                "13006273739867012366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Noise levels and sleep in a surgical ICU",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of Clinical Medicine 11 (9), 2328, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11789087520231994320",
            "cites_id": [
                "11789087520231994320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de la concentraci\u00f3n de bioaerosoles fung\u00ed asociados al Relleno Sanitario Palangana, Santa Marta - Colombia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Proceedings La Gesti\u00f3n Sostenible de los Residuos, 57, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11475822886107150647",
            "cites_id": [
                "11475822886107150647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Road traffic noise on the Santa Marta city tourist route",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Applied Sciences 11 (16), 7196, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17424983253041524838",
            "cites_id": [
                "17424983253041524838"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aerobacterias Staphylococcus sp. en las Unidades de Cuidados Intensivos de un hospital universitario",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Trauma 23 (3), 183-190, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2888814029339902255",
            "cites_id": [
                "2888814029339902255"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A comparison of models for the forecast of daily concentration thresholds of airborne fungal spores",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Atmosphere 14 (6), 1016, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=341081377590776580",
            "cites_id": [
                "341081377590776580"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spread COVID-19 during Godzilla African dust in June 2020 on the Colombian Caribbean region",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Atmospheric Pollution Research 14 (9), 101860, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4962869499158932317",
            "cites_id": [
                "4962869499158932317"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comportamiento aerodin\u00e1mico y viabilidad de los aerosoles biol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Emisiones atmosf\u00e9ricas de Origen biol\u00f3gico, 74-99, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:0KyAp5RtaNEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3077378799585254517",
            "cites_id": [
                "3077378799585254517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Snow albedo reduction in the colombian Andes mountains due to 2000 to 2020 saharan dust intrusions events",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Water 15 (17), 3150, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reply to: effectiveness of a visual noise warning system on noise levels in a surgical ICU",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "European Journal of Anaesthesiology| EJA 37 (1), 63-64, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of a visual noise warning system on noise levels and patients\u2019 sleep quality in a surgical intensive care unit",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Euroanaesthesia 2019 36 (e-57), 233, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilizando el futuro de Colombia",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fungal aerosols in indoor environment of a public library in Santa Marta",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "VI Congreso Colombiano y Conferencia Internacional de Calidad del Aire y \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Simulaci\u00f3n de la dispersi\u00f3n de PM10 mediante ISCT3 en las actividades de la cantera ubicada en km 5 v\u00eda Barranquilla-Puerto Colombia",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "V Congreso Colombiano y Conferencia Internacional de Calidad del Aire y Salud, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Logistic regression models to predict daily levels of airborne Urticaceae pollen",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de salud ambiental 15 (114), 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Programa de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los ecosistemas costeros del Departamento del Atl\u00e1ntico. Medidas de prevenci\u00f3n, control y reducci\u00f3n de fuentes terrestres de \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de emisiones atmosf\u00e9ricas por fuentes fijas industriales del distrito de Barranquilla, Colombia",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Memorias del IV Congreso Colombiano y Conferencia Internacional de Calidad \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas profesionales: Una experiencia exitosa de integraci\u00f3n Universidad-Empresa en la formaci\u00f3n de Ingenieros Ambientales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista AIDIS 6 (2), 80-91, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n del ruido en una unidad de cuidado intensivo neonatal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Ac\u00fastica, 1-12, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:AXPGKjj_ei8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aerosoles Biol\u00f3gicos en Sistemas de Disposici\u00f3n Final de Residuos S\u00f3lidos: Estudio de Caso",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Emisiones Atmosf\u00e9ricas de Origen Biol\u00f3gicos, 124, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Generalidades de los Aerosoles Biol\u00f3gicos",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Emisiones Atmosf\u00e9ricas de Origen Biol\u00f3gicos, 19, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de aerosoles biol\u00f3gicos generados en el proceso de compostaje por biofiltraci\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Biofiltraci\u00f3n: Tecnologia aplicada a contaminantes l\u00edquidos y gaseosos, 99-129, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatio-temporal distribution of aerobacterias in the palangana's landfill, Santa Marta (Colombia)",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Intropica 5, 7-18, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio aerobiol\u00f3gico de las etapas de tratamiento del relleno sanitario Palangana, Santa Marta-Colombia",
                "pub_year": "2010",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n espacio-temporal de aerobacterias asociadas al relleno sanitario Palangana, Santa Marta-Colombia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "VII Convenci\u00f3n internacional sobre medio ambiente y desarrollo, 93, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n espacio-temporal de aerosoles fungi asociados a las etapas de tratamiento del relleno sanitario Palangana, Santa Marta",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Memorias II Congreso Colombiano y Conferencia Internacional de Calidad del \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de las part\u00edculas viables biol\u00f3gicas emitidas desde el Relleno Sanitario Palangana del Distrito de Santa Marta, Colombia",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Univesidad del Magdalena, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6ULOSnUAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 5,
        "not_available": 0
    }
}