{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "6WkZ67wAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Rodrigo Ferrer Urbina",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=6WkZ67wAAAAJ&citpid=4",
    "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda y Filosof\u00eda, Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "homepage": "https://www.researchgate.net/profile/Rodrigo_Ferrer2",
    "citedby": 606,
    "citedby5y": 557,
    "hindex": 13,
    "hindex5y": 12,
    "i10index": 18,
    "i10index5y": 17,
    "cites_per_year": {
        "2014": 4,
        "2015": 1,
        "2016": 3,
        "2017": 11,
        "2018": 24,
        "2019": 63,
        "2020": 97,
        "2021": 111,
        "2022": 111,
        "2023": 138,
        "2024": 34
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgrbovAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alfonso Urz\u00faa",
            "affiliation": "Escuela de Psicolog\u00eda, Universidad Cat\u00f3lica del Norte"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wXPNgvcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Geraldy Sep\u00falveda-P\u00e1ez",
            "affiliation": "Degree in Psychology"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xu1R9IcAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandra Caqueo-Ur\u00edzar",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "nYPMYwIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricio Mena-Chamorro",
            "affiliation": "Ph.D. Student, Universidad de la Frontera"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "XTQr81wAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "FRANCISCO LEAL-SOTO",
            "affiliation": "Departamento de Ciencias Sociales, Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_vAa7xsAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nekane Basabe",
            "affiliation": "Catedr\u00e1tica Psicolog\u00eda social UPV/EHU / Full Professor"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GmwPnicAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcos Carmona-Halty",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8evGr0UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Noem\u00ed Pereda",
            "affiliation": "Universitat de Barcelona"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "w2lbSmEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio AGUADED (0000-0002-0229-...",
            "affiliation": "Grupo Comunicar  - University of Huelva - Spain - ROR: https://ror.org/03a1kt624"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "jnGHh2YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Heleny Mendiz",
            "affiliation": "Dra. en Comunicaci\u00f3n, Acad\u00e9mica Periodismo Radiof\u00f3nico y Comunicaci\u00f3n Estrat\u00e9gica   UCN"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "NdPwY4oAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "David Kavanagh",
            "affiliation": "Research Capacity Building Professor, Queensland University of Technology"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afrontamiento del estr\u00e9s por aculturaci\u00f3n: inmigrantes latinos en Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universitas psychologica 16, 221-233, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 73,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13574510732766421498,6806483161008830325,8190913333744176901",
            "cites_id": [
                "13574510732766421498",
                "6806483161008830325",
                "8190913333744176901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The mediating effect of self-esteem on the relationship between perceived discrimination and psychological well-being in immigrants",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "PloS one 13 (6), e0198413, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2440840806284344436",
            "cites_id": [
                "2440840806284344436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The influence of acculturation strategies in quality of life by immigrants in Northern Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Quality of Life Research 26, 717-726, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 50,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2853556626048839778",
            "cites_id": [
                "2853556626048839778"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n contractual y su relaci\u00f3n con satisfacci\u00f3n laboral, clima organizacional y absentismo en docentes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Salud & Sociedad 7 (1), 98-111, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2091100452102795559",
            "cites_id": [
                "2091100452102795559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El efecto de la discriminaci\u00f3n racial y \u00e9tnica sobre la autoestima individual y colectiva seg\u00fan el fenotipo autoreportado en migrantes colombianos en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 37 (3), 225-240, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:e_rmSamDkqQC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12346740119973926334,12369744146110215162",
            "cites_id": [
                "12346740119973926334",
                "12369744146110215162"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinically meaningful change: false positives in the estimation of individual change.",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Psychological Assessment 26 (2), 370, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=139175219238757059",
            "cites_id": [
                "139175219238757059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANSIEDAD PRE-COMPETITIVA Y ESTRATEGIAS DE AFRONTAMIENTO DEPORTIVO, EN DISCIPLINAS ACU\u00c1TICAS INDIVIDUALES Y COLECTIVAS EN DEPORTISTAS JUVENILES DE ALTO NIVEL",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "L\u00cdMITE Revista Interdisciplinaria de Filosof\u00eda y Psicolog\u00eda 14, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:i2xiXl-TujoC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10461753638337008199",
            "cites_id": [
                "10461753638337008199"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Three-factor structure for Epistemic Belief Inventory: A cross-validation study",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PLoS One 12 (3), e0173295, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 25,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10796402223763423552",
            "cites_id": [
                "10796402223763423552"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychosocial effects of the COVID-19 pandemic on patients with schizophrenia and their caregivers",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in psychology 12, 729793, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6713157208121072625",
            "cites_id": [
                "6713157208121072625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rumination in posttraumatic stress and growth after a natural disaster: a model from northern Chile 2014 earthquakes",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "European journal of psychotraumatology 7 (1), 31638, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:epqYDVWIO7EC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=748945143353909311",
            "cites_id": [
                "748945143353909311"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un modelo predictivo de fracaso/\u00e9xito acad\u00e9mico a partir de indicadores de ingreso, en estudiantes de una universidad estatal del norte de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (1), 23-29, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1785494475880749799,12882563514831080578",
            "cites_id": [
                "1785494475880749799",
                "12882563514831080578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significaci\u00f3n cl\u00ednica: falsos positivos en la estimaci\u00f3n del cambio individual",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Anales de Psicolog\u00eda/Annals of Psychology 29 (2), 301-310, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13165103276257083910,2755391118019696671",
            "cites_id": [
                "13165103276257083910",
                "2755391118019696671"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apreciaci\u00f3n diagn\u00f3stica de profesores del Trastorno de D\u00e9ficit Atencional con Hiperactividad (TDAH) en escolares de ense\u00f1anza b\u00e1sica pertenecientes a establecimientos \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Salud & Sociedad 8 (1), 052\u2013065-052\u2013065, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3756318868033084059",
            "cites_id": [
                "3756318868033084059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scale of risk behaviours, associated with STI/HIV-AIDS, for young Chileans.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "The European Proceedings of Social & Behavioural Sciences EpSBS, 800-809, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:oNZyr7d5Mn4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11573933581351664830,745384598874974718,5485389629132230551,10897416291678140480",
            "cites_id": [
                "11573933581351664830",
                "745384598874974718",
                "5485389629132230551",
                "10897416291678140480"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Psychological factors and sexual risk behaviors: A multidimensional model based on the chilean population",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 19 (15), 9293, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6217873427479542426",
            "cites_id": [
                "6217873427479542426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and evidence of validity of the HIV risk perception scale for young adults in a Hispanic-American context",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "PLOS ONE 15 (4), e0231558, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:Dip1O2bNi0gC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14716257809045405132,4534206094871890953,18086083489728762364,16495238403995816266",
            "cites_id": [
                "14716257809045405132",
                "4534206094871890953",
                "18086083489728762364",
                "16495238403995816266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and validity evidence of the multidimensional scale of sexual selfconcept in a Spanish-speaking context",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica 32, 22, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2181328551154428335",
            "cites_id": [
                "2181328551154428335"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Afrontamiento y etnia: Estrategias en ni\u00f1os y ni\u00f1as aymara",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 32 (2), 79-86, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17329771527406195125,4028934838316060412",
            "cites_id": [
                "17329771527406195125",
                "4028934838316060412"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "School burnout inventory: factorial validity, reliability, and measurement invariance in a Chilean sample of high school students",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 774703, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10489259873296775930",
            "cites_id": [
                "10489259873296775930"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flourishing scale: Adaptation and evidence of validity in a Chilean high school context",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 795452, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7462927530607862265",
            "cites_id": [
                "7462927530607862265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fortalezas y dificultades para el ajuste emocional en ni\u00f1os aymara desde la perspectiva de los menores, padres y profesores",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista chilena de pediatr\u00eda 85 (5), 561-568, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=996198259367219019,6263064379718068700",
            "cites_id": [
                "996198259367219019",
                "6263064379718068700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinically Meaningful Change: False Negatives in the Estimation of Individual Change",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Methodology 15 (3), 97-105, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:lmc2jWPfTJgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8484075198041814497",
            "cites_id": [
                "8484075198041814497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo de una escala breve para medir actitudes hacia una alimentaci\u00f3n saludable en poblaci\u00f3n escolar preadolescente",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista chilena de nutrici\u00f3n 44 (2), 177-182, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17659311142711837984,18258092095712558156",
            "cites_id": [
                "17659311142711837984",
                "18258092095712558156"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura factorial de la escala (multi) dimensional de sentido del humor en profesores chilenos",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Interciencia 39 (10), 727-731, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8451327499643930426,3437353790581964620",
            "cites_id": [
                "8451327499643930426",
                "3437353790581964620"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rasgo o Estado: Efectos de la Temporalidad de la Ansiedad sobre Medidas de Bienestar",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe (Santiago) 31 (1), 1-8, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=293270593439962361,6447479250967506329,1253370639631959722",
            "cites_id": [
                "293270593439962361",
                "6447479250967506329",
                "1253370639631959722"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a Scale to Assess Knowledge on Situations and HIV-Related Risk Behaviours in Youth and Young Adults in a Latin American Context/Desarrollo de una Escala para \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Diagn\u00f3stico y Evaluaci\u00f3n-e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:rmuvC79q63oC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12007154791661815744,14058583090955890466",
            "cites_id": [
                "12007154791661815744",
                "14058583090955890466"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y evidencia de validez de la Escala Bidimensional de Busqueda de Sensaciones Sexuales.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Psicolog\u00eda 52 (1), 176-184, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10321551913477509865,8146632537741044132,2563893536022886522,3996195615340063251",
            "cites_id": [
                "10321551913477509865",
                "8146632537741044132",
                "2563893536022886522",
                "3996195615340063251"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pre-competitive anxiety and sports coping strategies, in individual and collective water sports in high level youth athletes",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "L\u00edmite 14, 16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14147404443766296264",
            "cites_id": [
                "14147404443766296264"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and evidence of the validity of the Condom Use Attitudes Scale for youth and adults in a Chilean context",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Frontiers in Psychology 12, 727499, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=484591899945980519",
            "cites_id": [
                "484591899945980519"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparing family functionality perception between non-Aymara and indigenous Aymara families in northern Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Social Behavior and Personality: an international journal 43 (6), 1021-1033, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13217962485325688247",
            "cites_id": [
                "13217962485325688247"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis psicom\u00e9trico de la escala Orientaci\u00f3n hacia la Dominancia Social (SDO) mediante un Modelo de Ecuaciones Estructurales Exploratorias (ESEM).",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Colombiana de Psicolog\u00eda 29 (2), 41-55, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3810575918222516486,926370091257478657",
            "cites_id": [
                "3810575918222516486",
                "926370091257478657"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internalized homophobia and sexual risk behavior in men who have sex with men: The mediational role of sexual self-concept",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Frontiers in Psychology 13, 1007749, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14525197723507303451",
            "cites_id": [
                "14525197723507303451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Naive skepticism scale: development and validation tests applied to the chilean population",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica 37 (1), 6, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2174738736148807178",
            "cites_id": [
                "2174738736148807178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Jealousy, sexism, and romantic love myths: the role of beliefs in online dating violence",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in psychology 14, 1212737, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14103234554733636573",
            "cites_id": [
                "14103234554733636573"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development of a scale to measure healthy behaviors in Spanish-speaking university students",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Environmental Research and Public Health 20 (3), 2627, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9068397038206151219",
            "cites_id": [
                "9068397038206151219"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Estudiante o profesor? Relevancia sobre clima motivacional de clase, motivaci\u00f3n y rendimiento",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Psicolog\u00eda (PUCP) 41 (1), 87-116, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6289587526101135183,5883469062210064057",
            "cites_id": [
                "6289587526101135183",
                "5883469062210064057"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characterization of HIV-Associated Behaviors in Young People and Adults in Northern Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe 31 (2), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14095757275918588843,11247230035337280357,1033789306688544209",
            "cites_id": [
                "14095757275918588843",
                "11247230035337280357",
                "1033789306688544209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction and validation of a scale of sexual self-concept for the elderly Chilean population",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "F1000Research 11, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:LO7wyVUgiFcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11527320302383075561,4984659586542080621",
            "cites_id": [
                "11527320302383075561",
                "4984659586542080621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y evidencia de validez de una escala multidimensional de riesgo de suicidio y factores protectores en un contexto chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 39 (2), 175-198, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9360562521195847337,8320519957880813147",
            "cites_id": [
                "9360562521195847337",
                "8320519957880813147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Development and Validity Evidence of the Myths of Romantic Love Scale (E-MAR) in Young Chileans.",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 42 (1), 91-105, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:OcBU2YAGkTUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scale of sensitivity to bullshit: Development and evidence of validity in adult population",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:QYdC8u9Cj1oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Understanding Childhood Victimization Experiences and Mental Health Outcomes in a Sample of Prison Inmates in Northern Chile",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Authorea Preprints, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n del Inventario de Compromiso con la Clase en estudiantes secundarios y universitarios de Argentina, Bolivia y Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Liminales. Escritos sobre Psicolog\u00eda y Sociedad 12 (24), 149-168, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construcci\u00f3n y validaci\u00f3n de una escala de estigma hacia personas diagnosticadas con esquizofrenia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia psicol\u00f3gica 41 (3), 343-361, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of false positive and false negative rates of two indices of individual reliable change: Jacobson-Truax and Hageman-Arrindell methods",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Frontiers in Psychology 14, 1132128, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:0N-VGjzr574C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Construction and validation of a scale of stigma against individuals diagnosed with schizophrenia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Terapia Psicol\u00f3gica 41 (3), 343-361, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:ODE9OILHJdcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Child Victimization and Poly-Victimization Among Men and Women Justice-Involved in Northern Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Crime & Delinquency, 00111287231207377, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trait or State: Effects of the Temporality of Anxiety on Well-Being Measures",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Psykhe 31 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:bKqednn6t2AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Resultados del quehacer acad\u00e9mico: influencia del aprendizaje institucional desde la teor\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 27 (8), 1122-1134, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comparison of false positive and false negative rates of two indices of individual reliable change: Jacobson-Truax and Hageman-Arrindell methods",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:HtS1dXgVpQUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Adaptaci\u00f3n y validaci\u00f3n del cuestionario de supervisi\u00f3n abusiva de Tepper (SAT) en empleados de la regi\u00f3n de Arica y Parinacota",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "L\u00edmite (Arica) 16, 0-0, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La integraci\u00f3n de la instituci\u00f3n universitaria al mundo p\u00fablico en \u00e9poca de pandemia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Idesia (Arica) 38 (3), 3-4, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clinical Outcomes of Schizophrenia: A Differential Study among Latin-American Countries",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Psychiatry Research, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00e1s All\u00e1 de los Modelos de Medida: Comparaci\u00f3n de Estrategias de Contraste de Modelos Te\u00f3ricos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Psykhe, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo De Un Modelo Predictivo De Conductas Sexuales De Riesgo De Its Y Vih/Sida, A Partir De Factores Psicol\u00f3gicos Relativos Al \u00c1mbito Sexual, Para J\u00f3venes Y Adultos \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Significaci\u00f3n cl\u00ednica: falsos positivos y falsos negativos en la estimaci\u00f3n del cambio individual",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Significaci\u00f3n cl\u00ednica: falsos positivos y falsos negativos en la estimaci\u00f3n \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre mediciones de actitudes expl\u00edcitas e impl\u00edcitas hacia la etnia Aymara: Un estudio preliminar",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "6WkZ67wAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}