{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "ATFF7ikAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Francisco Ganga Contreras",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=ATFF7ikAAAAJ&citpid=2",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Educaci\u00f3n superior",
        "gobernanza universitaria",
        "talento",
        "liderazgo",
        "administraci\u00f3n p\u00fablica"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "homepage": "http://docente.ulagos.cl/franciscoganga/",
    "citedby": 5466,
    "citedby5y": 4193,
    "hindex": 40,
    "hindex5y": 34,
    "i10index": 125,
    "i10index5y": 102,
    "cites_per_year": {
        "2010": 22,
        "2011": 23,
        "2012": 20,
        "2013": 65,
        "2014": 54,
        "2015": 124,
        "2016": 169,
        "2017": 218,
        "2018": 443,
        "2019": 397,
        "2020": 602,
        "2021": 914,
        "2022": 1072,
        "2023": 972,
        "2024": 216
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OSSLHcAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Emilio Rodr\u00edguez Ponce",
            "affiliation": "Profesor Titular - Universidad de Tarapac\u00e1 (Chile)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "FgEMtxQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Liliana Pedraja Rejas",
            "affiliation": "Profesora Titular Universidad de Tarapaca"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "TX3te0QAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jose Joaquin BRUNNER",
            "affiliation": "Professor,  Sociology of Education. UNESCO Chair, Universidad Diego Portales, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "8yWzaaAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Nancy Alarcon Henr\u00edquez",
            "affiliation": "Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xoykbToAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Wendolin Suarez-Amaya",
            "affiliation": "Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "b6DDNIoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Patricio Viancos Gonz\u00e1lez",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GF_IzmgAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Adolfo Ignacio Calder\u00f3n",
            "affiliation": "Professor titular  do Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o da PUC-Campinas"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Medici\u00f3n de calidad de servicio mediante el modelo SERVQUAL: el caso del Juzgado de Garant\u00eda de la ciudad de Puerto Montt-Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 27 (4), 668-681, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:vnF2_uLGgtgC",
            "num_citations": 252,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16202637821955990484",
            "cites_id": [
                "16202637821955990484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Alcances te\u00f3ricos al  concepto de eficiencia organizativa: una aproximaci\u00f3n a lo universitario",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "L\u00edder: revista labor interdisciplinaria de desarrollo regional 25 (16), 126-150, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 163,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3737475741466829422,11317065627855632513",
            "cites_id": [
                "3737475741466829422",
                "11317065627855632513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gobierno corporativo: consideraciones y cimientos te\u00f3ricos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cuadernos de administraci\u00f3n 21 (35), 93-126, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 163,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6879839642553585475",
            "cites_id": [
                "6879839642553585475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los cl\u00faster industriales: precisi\u00f3n conceptual y desarrollo te\u00f3rico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuadernos de administraci\u00f3n 20 (33), 303-322, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 143,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12981950475936017339",
            "cites_id": [
                "12981950475936017339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques asociados al liderazgo eficaz para la organizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Gaceta Laboral 19 (1), 52-77, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:CB2v5VPnA5kC",
            "num_citations": 133,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11286018595351669461",
            "cites_id": [
                "11286018595351669461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias did\u00e1cticas de ense\u00f1anza y aprendizaje desde una perspectiva interactiva",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Chemical Information and Modeling 53 (9), 1689-1699, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-ZoC36zw86wC",
            "num_citations": 131,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15262339887892466870",
            "cites_id": [
                "15262339887892466870"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Din\u00e1micas de transformaci\u00f3n en la educaci\u00f3n superior latinoamericana: Desaf\u00edos para la gobernanza",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 12-35, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 114,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11409216352256666160",
            "cites_id": [
                "11409216352256666160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del arte de la innovaci\u00f3n social: una mirada a la perspectiva de Europa y Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Opci\u00f3n, Universidad de Zulia 33 (82), 563-587, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:uDGL6kOW6j0C",
            "num_citations": 112,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12816566855788759608",
            "cites_id": [
                "12816566855788759608"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia emocional y bienestar psicol\u00f3gico en profesionales de enfermer\u00eda del sur de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "MediSur 16 (2), 259-266, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:DJbcl8HfkQkC",
            "num_citations": 106,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4187052983219466576,11506067589989361559",
            "cites_id": [
                "4187052983219466576",
                "11506067589989361559"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio sobre el proceso de reclutamiento y selecci\u00f3n de personal en la comuna de Puerto Montt, Regi\u00f3n de Los Lagos-Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Gaceta laboral 14 (2), 271-297, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 104,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11475857075802614422,659150205823729575",
            "cites_id": [
                "11475857075802614422",
                "659150205823729575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre los estilos de liderazgo y el desempe\u00f1o de los equipos de direcci\u00f3n intermedia: un estudio exploratorio desde Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Contabilidad y Negocios 12 (23), 129-144, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 99,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9402566328082592631",
            "cites_id": [
                "9402566328082592631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aportaciones te\u00f3ricas significativas sobre el liderazgo carism\u00e1tico y transformacional",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista venezolana de gerencia 19 (67), 456-476, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 87,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4608620054974518815",
            "cites_id": [
                "4608620054974518815"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Idea moderna de universidad: de la torre de marfil al capitalismo acad\u00e9mico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Educaci\u00f3n XX1 22 (2), 119-140, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:YlPif8NxrbYC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10903133007334035628",
            "cites_id": [
                "10903133007334035628"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de las publicaciones acad\u00e9micas: algunos problemas y recomendaciones a tener en cuenta",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Idesia (Arica) 33 (4), 111-119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 86,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8947504207897710522",
            "cites_id": [
                "8947504207897710522"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n laboral y motivaci\u00f3n en profesionales obstetras en un hospital en Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (04), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:u_mOZUIutIEC",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16110311743068786688",
            "cites_id": [
                "16110311743068786688"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza de las organizaciones: acercamiento conceptual a las instituciones de Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios 39 (17), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:yFnVuubrUp4C",
            "num_citations": 74,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=215600016791522694",
            "cites_id": [
                "215600016791522694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo transformacional y su incidencia en la gesti\u00f3n docente: el caso de un colegio ubicado en el norte de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Interciencia 41 (9), 546-604, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:lgwcVrK6X84C",
            "num_citations": 67,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=373566507691221405,10954535342927848413",
            "cites_id": [
                "373566507691221405",
                "10954535342927848413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis sincr\u00f3nico  de la gobernanza universitaria: una mirada te\u00f3rica a los a\u00f1os sesenta y setenta",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Educaci\u00f3n y Pesquiza 42 (3), 1-16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jgBuDB5drN8C",
            "num_citations": 66,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14511265189933234534,5453795128550302464,13993444498642078616",
            "cites_id": [
                "14511265189933234534",
                "5453795128550302464",
                "13993444498642078616"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda de agencia (TA): supuestos te\u00f3ricos aplicables a la gesti\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Innovar 25 (57), 11-25, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 64,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4232749287125958729",
            "cites_id": [
                "4232749287125958729"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administraci\u00f3n estrat\u00e9gica: aplicaci\u00f3n del cuadro de mando integral (CMI) a una organizaci\u00f3n no gubernamental",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 21 (1), 136-159, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:LdasjJ6CEcoC",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15776920719009464465",
            "cites_id": [
                "15776920719009464465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrastaci\u00f3n de un modelo de decisi\u00f3n prospectiva e implicaciones para una gobernanza universitaria de la sustentabilidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Margen: revista de trabajo social y ciencias sociales, 9, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:r_AWSJRzSzQC",
            "num_citations": 62,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7831355188113548358",
            "cites_id": [
                "7831355188113548358"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria: enfoques y alcances conceptuales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 12 (33), 3-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:VnuxuLaQPLMC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11745240883193073435",
            "cites_id": [
                "11745240883193073435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre la gesti\u00f3n financiera y la calidad en las instituciones de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Interciencia 42 (2), 119-126, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:k8Z6L05lTy4C",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7107026519403235209",
            "cites_id": [
                "7107026519403235209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol del Estado frente al envejecimiento de la poblaci\u00f3n: el caso de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Convergencia 23 (71), 175-200, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4532043619618418285",
            "cites_id": [
                "4532043619618418285"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La organizaci\u00f3n como sistema complejo: implicaciones para la conceptualizaci\u00f3n del liderazgo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Criterio libre 10 (16), 193-206, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:HGTzPopzzJcC",
            "num_citations": 58,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13492185441460780888",
            "cites_id": [
                "13492185441460780888"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del liderazgo y del clima organizacional sobre el riesgo psicosocial, como criterio de responsabilidad social, en empresas colombianas del sector salud",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Argentina de cl\u00ednica psicol\u00f3gica 19 (2), 173-182, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:QyXJ3EUuO1IC",
            "num_citations": 57,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=477422818154962928",
            "cites_id": [
                "477422818154962928"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis preliminar del gobierno universitario chileno",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 10 (30), 213-246, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 55,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10217578591611121462",
            "cites_id": [
                "10217578591611121462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vulnerabilidad educacional en Am\u00e9rica Latina: Una aproximaci\u00f3n desde la sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n con foco en la educaci\u00f3n temprana",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 12-37, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:dBIO0h50nwkC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14780254384846826230",
            "cites_id": [
                "14780254384846826230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores individuales y grupales que influyen en la productividad de los trabajadores de las grandes empresas de Guayaquil",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Perspectiva, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Ak0FvsSvgGUC",
            "num_citations": 51,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1723278464657710570",
            "cites_id": [
                "1723278464657710570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qu\u00e9 hay de Nuevo en la Teor\u00eda de la Agencia (TA)? Algunos trabajos te\u00f3ricos y emp\u00edricos aplicados a las organizaciones",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Prisma Social 15, 685-707, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:RgMnzfD6kpIC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17510201024004522152",
            "cites_id": [
                "17510201024004522152"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Retos a la Gobernanza Universitaria: Acotaciones sobre la Cuesti\u00f3n de la Autoridad y la Profesionalizaci\u00f3n de la Gesti\u00f3n de las Universidades",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Fronteiras 8 (3), 435-456, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:QaSi33NTfwYC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6293123665075362635,17871359256534476878",
            "cites_id": [
                "6293123665075362635",
                "17871359256534476878"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza del Capitalismo Acad\u00e9mico: Aproximaciones  desde Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 23 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:F1b5ZUV5XREC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9637783950311036590",
            "cites_id": [
                "9637783950311036590"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Paradigmas emergentes en la Gobernanza Universitaria: una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista  Utop\u00eda y Praxis 23 (83), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:LgRImbQfgY4C",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5280218760952649585",
            "cites_id": [
                "5280218760952649585"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Univesidades privadas y su responsabilidad social en Chile: un estudio exploratorio",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 243-256, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 46,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4075526885656392545",
            "cites_id": [
                "4075526885656392545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tecnoempresa y Tecnocimiento: Una Perspectiva desde la Bio\u00e9tica Empresarial",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Fronteiras: Journal of Social, Technological and Environmental \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:g_UdREhPGEoC",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13405490478682048458",
            "cites_id": [
                "13405490478682048458"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Variedades de capitalismo acad\u00e9mico: un marco conceptual de an\u00e1lisis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education policy analysis archives 29 (January-July), 35-35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:GJVTs2krol4C",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13170852946767393999",
            "cites_id": [
                "13170852946767393999"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima organizacional: Algunos basamentos hist\u00f3ricos y conceptuales para la reflexi\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista FENopina 73, 9-25, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:hNSvKAmkeYkC",
            "num_citations": 43,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5416787217536195953",
            "cites_id": [
                "5416787217536195953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaciones te\u00f3ricas en administraci\u00f3n: una sin\u00f3ptica mirada diacr\u00f3nica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Prisma Social, 688-707, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 42,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10947584998580819165",
            "cites_id": [
                "10947584998580819165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n por competencias en la educaci\u00f3n superior: alcances y limitaciones desde referentes de M\u00e9xico, Espa\u00f1a y Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:mgoTDWlsYNUC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6007268424581128517",
            "cites_id": [
                "6007268424581128517"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis descriptivo del gobierno universitario ecuatoriano: una mirada desde los cambios legislativos",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 19 (2), 22-37, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4742501629665819285,14632416940416530084",
            "cites_id": [
                "4742501629665819285",
                "14632416940416530084"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a los fundamentos te\u00f3ricos del liderazgo aut\u00e9ntico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 22 (77), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 39,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14369158367399823647,7953501782225411645",
            "cites_id": [
                "14369158367399823647",
                "7953501782225411645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asimetr\u00edas de informaci\u00f3n entre agente y principal de las universidades chilenas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios gerenciales 28 (122), 83-104, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 37,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18290692954153911325",
            "cites_id": [
                "18290692954153911325"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The calling of employees and work engagement: The role of flourishing at work",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Business, Management and Economics Engineering 18 (1), 14-32, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:RgznTc0nqo4C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14974285088988855723",
            "cites_id": [
                "14974285088988855723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores implicados en la publicaci\u00f3n cient\u00edfica: una revisi\u00f3n cr\u00edtica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Ingenieare 24 (4), 615-627, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ALROH1vI_8AC",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12093381955467668787",
            "cites_id": [
                "12093381955467668787"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a econom\u00eda pol\u00edtica y gobernanza de los sistemas nacionales e instituciones  de educaci\u00f3n superior en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Interciencia 41 (8), 573-579, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:43bX7VzcjpAC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7309810443877329622",
            "cites_id": [
                "7309810443877329622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circulaci\u00f3n y recepci\u00f3n de la teor\u00eda del \u201ccapitalismo acad\u00e9mico\u201d en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 27, 79-79, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:CNPyR2KL9-0C",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1864961254399834238",
            "cites_id": [
                "1864961254399834238"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impact of prosocial motivation on organizational citizenship behavior and organizational commitment: The mediating role of managerial support",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "European Journal of Investigation in Health, Psychology and Education 11 (2 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oXKBmVzQOggC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11435385334250766308",
            "cites_id": [
                "11435385334250766308"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria o cogobierno: el caso de la Universidad de Concepci\u00f3n de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ultima d\u00e9cada 23 (42), 187-216, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:BrmTIyaxlBUC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8578608846006976682",
            "cites_id": [
                "8578608846006976682"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Externalizaci\u00f3n de funciones: algunas reflexiones te\u00f3ricas",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Estudios gerenciales 24 (107), 107-135, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16218827165468196914",
            "cites_id": [
                "16218827165468196914"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n a Distancia en Latinoam\u00e9rica: Algunos antecedentes hist\u00f3ricos de su desarrollo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n 41 (04), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:0sTkTiv_uMkC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3923344493048790963",
            "cites_id": [
                "3923344493048790963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico y prospectiva de la administraci\u00f3n de recursos humanos",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Gaceta Laboral 15 (3), 53-73, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9486975644492348380",
            "cites_id": [
                "9486975644492348380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la gobernanza universitaria: Una mirada desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Espacios 38 (35), 14, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:lvd772isFD0C",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1029454107243206055",
            "cites_id": [
                "1029454107243206055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El flipper burocr\u00e1tico en las Universidades",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Interciencia 42 (1), 58-62, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:kuK5TVdYjLIC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3398966525671274025",
            "cites_id": [
                "3398966525671274025"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n laboral y s\u00edndrome de burnout en pandemia COVID-19: el caso de una instituci\u00f3n financiera de la zona central de Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 8 (SPE4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:j8pvxH-kN2QC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17380073227146365291",
            "cites_id": [
                "17380073227146365291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principales rankings acad\u00e9micos internacionales: el caso de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 28, 407-434, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:M0leSnx2MbUC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13890776828326462333",
            "cites_id": [
                "13890776828326462333"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda del capitalismo acad\u00e9mico en los estudios de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 21, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:AZju0d2GQJ0C",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4756509439001210508",
            "cites_id": [
                "4756509439001210508"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevancia del liderazgo en el gobierno de las universidades iberoamericanas",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (3), 160-167, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:HIFyuExEbWQC",
            "num_citations": 29,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15343141792479765227,7885898667033985005",
            "cites_id": [
                "15343141792479765227",
                "7885898667033985005"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto del capital psicol\u00f3gico sobre las pr\u00e1cticas de liderazgo en pymes colombianas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 18 (62), 247-264, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:vjZqxyZ7hS4C",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7424029833087191372",
            "cites_id": [
                "7424029833087191372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Influencia del tama\u00f1o empresarial sobre los resultados: un estudio comparativo entre empresas chilenas y espa\u00f1olas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 15 (50), 207-230, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jFemdcug13IC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7558415813599115938",
            "cites_id": [
                "7558415813599115938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Service quality measurement: the case of the Guarantee Court from the city of Puerto Montt-Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 27 (4), 668-681, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:2Q0AJrNhS-QC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9814572260539722270",
            "cites_id": [
                "9814572260539722270"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos sociales fundamentales: Consideraciones iusfilos\u00f3ficas de sus dilemas. Aproximaci\u00f3n ut\u00f3pica desde la Bio\u00e9tica Global",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oqD4_j7ulsYC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16437508143387305776",
            "cites_id": [
                "16437508143387305776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza Universitaria; una mirada hist\u00f3rica y conceptual",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cap\u00edtulo de libro con comit\u00e9 editorial, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:MhiOAD_qIWkC",
            "num_citations": 27,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1895535322886944068",
            "cites_id": [
                "1895535322886944068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza de la educaci\u00f3n superior: el papel de las ideas en las pol\u00edticas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n 83 (1), 211-238, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:sbeIDTyQOFgC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15592636142857784465",
            "cites_id": [
                "15592636142857784465"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoque por competencias en la educaci\u00f3n superior; algunos fundamentos te\u00f3ricos y emp\u00edricos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "cap\u00edtulo de libro, con comit\u00e9 editorial internacional.  La formaci\u00f3n por \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ubry08Y2EpUC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8267268059038268294",
            "cites_id": [
                "8267268059038268294"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n por competencias en la educaci\u00f3n superior: alcances y limitaciones desde referentes de M\u00e9xico, Espa\u00f1a y Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Tirant lo Blanch, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:hkOj_22Ku90C",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7717536956319727462",
            "cites_id": [
                "7717536956319727462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado e impuestos indirectos en Chile y Latinoamerica: an\u00e1lisis del per\u00edodo 2000-2011",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Visi\u00f3n de futuro 18 (1), 0-0, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5397749092144254721",
            "cites_id": [
                "5397749092144254721"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La era digital comprendida desde la Psicolog\u00eda humanista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Costarricense de Psicolog\u00eda 39 (1), 35-53, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:yIeBiWEAh44C",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15202923479138369980,11546101651278439633",
            "cites_id": [
                "15202923479138369980",
                "11546101651278439633"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Isomorfismo Organizacional (IO): Breves aproximaciones te\u00f3ricas y algunas aplicaciones a la Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Espacios 38 (20), 30, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:5icHVeHT4IsC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7743243001993969377",
            "cites_id": [
                "7743243001993969377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidades p\u00fablicas de Chile y su desempe\u00f1o en los rankings acad\u00e9micos nacionales",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fronteiras: Journal of Social, Technological and Environmental Science 7 (3 \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:nPT8s1NX_-sC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=739491368752526713",
            "cites_id": [
                "739491368752526713"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las organizaciones cooperativas: el proceso administrativo como parte de la gesti\u00f3n directiva",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Journal of Intercultural Management 5 (1), 51-61, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:1DsIQWDZLl8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18231679655377191776",
            "cites_id": [
                "18231679655377191776"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los proveedores del sistema electr\u00f3nico\" Chilecompra\" en la X\u00aa regi\u00f3n-Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Enlace 3 (1), 27-48, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18030102456448043795,284214277478158546,1585047145836119753",
            "cites_id": [
                "18030102456448043795",
                "284214277478158546",
                "1585047145836119753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias para promover la producci\u00f3n cient\u00edfica universitaria en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 28 (2), 350-363, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-38epGy1wY0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11475994282249848510",
            "cites_id": [
                "11475994282249848510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de liderazgo en dirigentes sindicales y gremiales de la Regi\u00f3n de Los Lagos, Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (12), 823-829, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:5bg8sr1QxYwC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8914331370076867108",
            "cites_id": [
                "8914331370076867108"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Racionalidad, como punto focal de las decisiones estrat\u00e9gicas: Un acercamiento te\u00f3rico conceptual",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:LhH-TYMQEocC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9389507745302780987",
            "cites_id": [
                "9389507745302780987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breves disquisiciones te\u00f3ricas en torno al tema capital humano y eficiencia organizativa",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Gaceta Laboral 22 (1), 27-39, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7260708151853069874",
            "cites_id": [
                "7260708151853069874"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de compensaci\u00f3n e incentivos: opini\u00f3n de rectores y miembros de los m\u00e1ximos cuerpos colegiados de las universidades chilenas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Gaceta Laboral 18 (1), 57-85, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16649314641747896673",
            "cites_id": [
                "16649314641747896673"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno al nuevo escenario de la gesti\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Cuadernos de la Facultad de Humanidades y Ciencias Sociales. Universidad \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:JH5k92_tO-AC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6674315221203950639",
            "cites_id": [
                "6674315221203950639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n al conocimiento de las jaibas de M\u00e9xico",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Univ. Nal. Aut\u00f3noma, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:pUxgyZctzPYC",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2671370410707729866",
            "cites_id": [
                "2671370410707729866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria: Aproximaciones te\u00f3ricas de los grupos de inter\u00e9s en Instituciones de Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 27 (3), 441-459, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:urP0JZOBBUsC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17566718513883099547",
            "cites_id": [
                "17566718513883099547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Job satisfaction and motivation in obstetric professionals of a Chilean hospital",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Medwave 20 (4), e7900-e7900, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4n0clTBhZ78C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1810782065028055375",
            "cites_id": [
                "1810782065028055375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desempe\u00f1o investigador de las universidades iberoamericanas: un an\u00e1lisis emp\u00edrico a partir de la teor\u00eda de la agencia",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia, 45 (4), 192-200., 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:rbGdIwl2e6cC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15238677946333564810",
            "cites_id": [
                "15238677946333564810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los estilos de liderazgo: el caso de un campus universitario.",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5818126291113605691",
            "cites_id": [
                "5818126291113605691"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza de la educaci\u00f3n superior: una mirada cr\u00edtica y propositiva al caso de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Dilemas Contempor\u00e1neos 4 (1), 1-25, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:BzfGm06jWhQC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8271415535595334069",
            "cites_id": [
                "8271415535595334069"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura organizacional en el \u00e1rea administrativa de una instituci\u00f3n privada de educaci\u00f3n superior en Zacatecas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Raz\u00f3n y Palabra, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:PyEswDtIyv0C",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11919909834353870415",
            "cites_id": [
                "11919909834353870415"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n e insatisfacci\u00f3n en los docentes con cargos administrativos de instituciones de educaci\u00f3n superior: Un estudio exploratorio en tiempos de covid-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia 46 (7-8), 324-331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ufKn5pxu7C0C",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12359394582663098472",
            "cites_id": [
                "12359394582663098472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rankings de universidades como herramientas de evaluaci\u00f3n institucional: Un an\u00e1lisis a las metodolog\u00edas utilizadas por tres instrumentos internacionales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Inclusiones: Revista de Humanidades y Ciencias Sociales 6 (4), 367-382, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cSdaV2aYdYsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7549668046892005382",
            "cites_id": [
                "7549668046892005382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria. Aproximaciones te\u00f3ricas y emp\u00edricas",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:LXmCCkuhhTsC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13718267734138693269",
            "cites_id": [
                "13718267734138693269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones sobre engagement y burnout: una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica en tiempos de Covid-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Telos 24 (2), 370-383, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:1wZ_wKGpLuwC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14193510134149953048",
            "cites_id": [
                "14193510134149953048"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones tendientes a incrementar la producci\u00f3n cient\u00edfica en la Universidad de Tarapac\u00e1-Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 26 (3), 297-311, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:8uzoZH4hB9AC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1307247403419425435",
            "cites_id": [
                "1307247403419425435"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes, procesos y resultados de la formaci\u00f3n inicial de profesores de ense\u00f1anza b\u00e1sica y educaci\u00f3n parvularia en Chile: una aproximaci\u00f3n conceptual",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 12 (6), 127-140, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:7Frjd3zlGBUC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5746838214313340895",
            "cites_id": [
                "5746838214313340895"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00eda de universidades: una propuesta a partir del rol del m\u00e1ximo directivo.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7678476536506222627,8843544494077692641",
            "cites_id": [
                "7678476536506222627",
                "8843544494077692641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria: aportes desde una perspectiva latinoamericana",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "RIL editores, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:65Yg0jNCQDAC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7516949933583918938",
            "cites_id": [
                "7516949933583918938"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de control externo en las universidades de Chile: una mirada a partir del enfoque contractual",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 15 (51), 407-427, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10842107236582361066,12069272326593885695",
            "cites_id": [
                "10842107236582361066",
                "12069272326593885695"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria: an\u00e1lisis de situaci\u00f3n desde la perspectiva de la Ley de Educaci\u00f3n Superior Argentina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de educaci\u00f3n superior 40 (2 Mayo-Ago), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:JavbeY_VQWIC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=489027560419174376,3850003978436293932",
            "cites_id": [
                "489027560419174376",
                "3850003978436293932"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis bibliom\u00e9trico de la investigaci\u00f3n en calidad de servicio",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia 46 (11), 404-415, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:L7vk9XBBNxgC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3032730544853739003",
            "cites_id": [
                "3032730544853739003"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria en Cuba: agenda 2030",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis latinoamericana 25 (13), 41-56, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:K4-iKlO5MD4C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6547746245960293570",
            "cites_id": [
                "6547746245960293570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes de la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n en las universidades latinoamericanas para un buen gobierno corporativo",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Contadur\u00eda y Administraci\u00f3n 64 (4), 11, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:XDrR66g3YHsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3988865228545906813",
            "cites_id": [
                "3988865228545906813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores a considerar en la reforma de la educaci\u00f3n superior: un an\u00e1lisis a partir del caso chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 49-70, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-nhnvRiOwuoC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4886276343160739035",
            "cites_id": [
                "4886276343160739035"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma a la educaci\u00f3n superior: un an\u00e1lisis cr\u00edtico del enfoque chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 23 (83), 138-146, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:w0F2JDEymm0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6772832312528866886",
            "cites_id": [
                "6772832312528866886"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IGUALDAD DE G\u00c9NERO: UN GRAN DESAF\u00cdO PARA LA GERENCIA DE LATINOAM\u00c9RICA",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Prisma Social, 856-882, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Ug5p-4gJ2f0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5496991199136085276",
            "cites_id": [
                "5496991199136085276"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensi\u00f3n de los m\u00e1ximos cuerpos colegiados de las universidades de Chile: una mirada de agente y principal",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 41 (162), 47-66, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10949933907247243535",
            "cites_id": [
                "10949933907247243535"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las Tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n (TIC) y su impacto en el sistema de compras y contrataciones p\u00fablicas: El caso de la regi\u00f3n de los Lagos en Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Journal of Economics, Finance and Administrative Science 11 (21), 41-67, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:kzcSZmkxUKAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16803167249726265901",
            "cites_id": [
                "16803167249726265901"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de aprendizaje-servicio en un proyecto integrado de costos y marketing",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ALTERIDAD. Revista de Educaci\u00f3n 16 (1), 51-64, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ojlX30-wUrgC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12253754510305707366",
            "cites_id": [
                "12253754510305707366"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Responsabilidad Social Corporativa (RSC): impacto en peque\u00f1as y medianas empresas espa\u00f1olas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 25 (91), 1056-1075, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oYwriLWYh5YC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=954229047065950105",
            "cites_id": [
                "954229047065950105"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidade e protesto social: uma reflex\u00e3o do Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 11 (32), 3-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:d4tt_xEv1X8C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15269510643751431468",
            "cites_id": [
                "15269510643751431468"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTI\u00d3N DE CALIDAD: UNA SUCINTA MIRADA A ACCIONES DESARROLLADAS EN UN CAMPUS UNIVERSITARIO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Reflexiones 94 (2), 101-119, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9842083904676241502",
            "cites_id": [
                "9842083904676241502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis te\u00f3rico del sindicalismo en la regi\u00f3n de los Lagos-Chile, desde una perspectiva del g\u00e9nero: situaci\u00f3n de la industria salmonera",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universum (Talca) 22 (2), 125-150, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:zA6iFVUQeVQC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1057410985666126825,17614022681428224309",
            "cites_id": [
                "1057410985666126825",
                "17614022681428224309"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf QU\u00c9 HAY DE NUEVO EN LA TEOR\u00cdA DE AGENCIA (TA)? Algunos trabajos te\u00f3ricos y emp\u00edricos aplicados a las organizaciones.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Prisma Social, 685-707, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:JQOojiI6XY0C",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2149509859207440383",
            "cites_id": [
                "2149509859207440383"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n del talento humano, clima organizacional y desempe\u00f1o laboral de los colaboradores de la gerencia de sistemas del ministerio p\u00fablico sede Lima",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Lima-Per\u00fa, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oi2SiIJ9l4AC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13291956610329926197",
            "cites_id": [
                "13291956610329926197"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n te\u00f3rica a las organizaciones del tercer sector",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Espacio Abierto 19 (1), 51-77, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=721945397349362214",
            "cites_id": [
                "721945397349362214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Administraci\u00f3n I",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Santiago, Chile: Lom Ediciones, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:v6i8RKmR8ToC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16813673530892747858,17096222941239395931",
            "cites_id": [
                "16813673530892747858",
                "17096222941239395931"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad percibida e impacto en el bienestar de usuarias en la unidad de parto de un hospital chileno",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 23 (4), 1, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:eAUscmXIlQ8C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14910263008202533638",
            "cites_id": [
                "14910263008202533638"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda De Aprendizaje Servicio: Experiencia De Implementaci\u00f3n Desde La Perspectiva De Marketing (Service Learning Methodology: Implementation Experience From a Marketing \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "RAN-Revista Academia & Negocios 6 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:rpSJNIKeXWsC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14332349230258160430",
            "cites_id": [
                "14332349230258160430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n te\u00f3rica a elementos asociados a las remuneraciones acad\u00e9micas en las universidades estatales chilenas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 24 (86), 375-393, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:pYKElYtJMmwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16109983145700381509",
            "cites_id": [
                "16109983145700381509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00d3ptica de revistas cient\u00edficas iberoamericanas sobre principales errores en la presentaci\u00f3n de art\u00edculos",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 25 (1), 156-172, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:hQUaER0FWQ4C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12010125604971549045",
            "cites_id": [
                "12010125604971549045"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los rankings de las instituciones de educaci\u00f3n superior: perspectivas y riesgos",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (9), 601-603, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Ehil0879vHcC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1509402313487091649",
            "cites_id": [
                "1509402313487091649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Empresa y complejidad: una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica-conceptual",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 11-30, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13970799915426397220",
            "cites_id": [
                "13970799915426397220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones y avances en el \u00e1mbito de la flexibilidad laboral: un an\u00e1lisis conceptual y nool\u00f3gico preliminar",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Trabajo y sociedad, 541-558, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11665964460263798670",
            "cites_id": [
                "11665964460263798670"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza Universitaria; una aproximaci\u00f3n preliminar y sin\u00f3ptica a su conceptualizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista FenOpina, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:wKETBy42zhYC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11566830646770609150",
            "cites_id": [
                "11566830646770609150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coincidencias y diferencias de la oferta y la demanda en la formaci\u00f3n de directivos p\u00fablicos: una mirada al caso chileno",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista del Clad Reforma y Democracia, 131-164, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12021166662818398087",
            "cites_id": [
                "12021166662818398087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de satisfacci\u00f3n e insatisfacci\u00f3n de los influencers deportivos en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (11), 491-499, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:_n8fIOMweQoC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14506313768068955866",
            "cites_id": [
                "14506313768068955866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n estudiantil de la metodolog\u00eda \u201caprendizaje-servicio\u201d en la asignatura de marketing",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 475-505, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:feST4K8J0scC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11073729020848473743",
            "cites_id": [
                "11073729020848473743"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma de la Educaci\u00f3n Superior y su impacto en el sistema de gobierno Universitario",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Ciencias de la Documentaci\u00f3n 4 (1), 49-67, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4X0JR2_MtJMC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12436982598334715443",
            "cites_id": [
                "12436982598334715443"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria en Iberoam\u00e9rica: una sucinta mirada textual y contextual= universitary gobernance in iberoam\u00e9rica: a succinct textual and contextual look",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista ciencias de la documentaci\u00f3n 2 (4), 30-42, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=237979414863066046",
            "cites_id": [
                "237979414863066046"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis de las condiciones laborales durante la crisis en la industria chilena del salm\u00f3n",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Gaceta Laboral 16 (3), 289-318, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14497283646999811985,9436168838939032485",
            "cites_id": [
                "14497283646999811985",
                "9436168838939032485"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Causas que originan rechazo de art\u00edculos cient\u00edficos en revistas cient\u00edficas latinoamericanas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 30 (3), 602-618, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-fu4zM_6qcIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6110365697410312103",
            "cites_id": [
                "6110365697410312103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n de las universidades chilenas en los rankings acad\u00e9micos nacionales",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 26 (96), 1125-1153, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:s2G-WRnXBicC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5504410442875063675",
            "cites_id": [
                "5504410442875063675"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Governan\u00e7a universit\u00e1ria e rankings acad\u00eamicos \u00e0 luz da literatura acad\u00eamica brasileira",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Roteiro 46, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:5LPo_wSKItgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7162749455734646510",
            "cites_id": [
                "7162749455734646510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones propuestas por la teor\u00eda de agencia. Visiones de expertos sobre el gobierno universitario argentino",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (6), 260-265, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tBlTYpvFGQIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13892135633223107042",
            "cites_id": [
                "13892135633223107042"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo en la Gobernanza de las Universidades: aprendiendo ciertas lecciones desde la etolog\u00eda",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Inclusi\u00f3n, 132-145, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:0CzhzZyukY4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=479443376847938639",
            "cites_id": [
                "479443376847938639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicidad y democracia: el alter ego del fundamentalismo democr\u00e1tico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios 39 (3), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:sJsF-0ZLhtgC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10002077705951260509",
            "cites_id": [
                "10002077705951260509"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobierno universitario ecuatoriano: una aproximaci\u00f3n te\u00f3rica a los cambios m\u00e1s relevantes de los \u00faltimos a\u00f1os",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Prisma Soc 14, 669-686, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ynsZFq2pu0MC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6784599956315904118",
            "cites_id": [
                "6784599956315904118"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Strategic Administration: Application of the Balanced Scorecard (BSC) To a Non-Governmental Organization",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales, XXI 1, 136-159, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:V_vSwabWVtYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4867934117129420966",
            "cites_id": [
                "4867934117129420966"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Profesionalizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n desde el Programa Gaucho de calidad y productividad: el caso de UNILASALLE de Brasil",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Calidad en la Educaci\u00f3n, 161-186, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:kVjdVfd2voEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1602312689716670416",
            "cites_id": [
                "1602312689716670416"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gerencia latinoamericana en las actuales plataformas organizacionales: Una mirada preliminar y sin\u00f3ptica",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 18 (64), 711-722, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7912375147747343116",
            "cites_id": [
                "7912375147747343116"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta para vincular el sistema de evaluaci\u00f3n de desempe\u00f1o con los perfiles basados en competencias en la subsecretar\u00eda del trabajo de Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Documentos y aportes en administraci\u00f3n p\u00fablica y gesti\u00f3n estatal, 73-116, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:dfsIfKJdRG4C",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5719427620900716099",
            "cites_id": [
                "5719427620900716099"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de la adici\u00f3n de enmiendas org\u00e1nicas sobre las actividades enzim\u00e1ticas (deshidrogenasa, ureasa, fosfomonoesterasa \u00e1cida y arilsulfatasa) y la mineralizaci\u00f3n del carbono \u2026",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Tesis Doctoral. Postgrado en Ciencia del Suelo. Facultad de Agronom\u00eda. UCV \u2026, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:anDooRL1HQEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=151538740554037569",
            "cites_id": [
                "151538740554037569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Necesidades de capacitaci\u00f3n en una municipalidad de la zona central de Chile: la mirada de los funcionarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 224-254, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:qCpRzq7zkD8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11438182012373672055",
            "cites_id": [
                "11438182012373672055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n Municipal: Evaluaci\u00f3n cr\u00edtica y propuestas de modernizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Centro de Pol\u00edticas P\u00fablicas de la Universidad Andr\u00e9s Bello, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:yNlG6JgpFqoC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10462460217540839430",
            "cites_id": [
                "10462460217540839430"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valor econ\u00f3mico y atributos de la marca en universidades chilenas. Una aproximaci\u00f3n a trav\u00e9s del proceso de an\u00e1lisis jer\u00e1rquico",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (8), 475-482, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:naSTrk-c4S8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3118824877670373710",
            "cites_id": [
                "3118824877670373710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y calidad: An\u00e1lisis comparado del desempe\u00f1o estudiantil en contextos vulnerables en una Provincia de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacios 39, 36, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:kvJssbFybhEC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9790837795676687462",
            "cites_id": [
                "9790837795676687462"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acercamiento conceptual al tema de la calidad",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Inclusiones, 160-176, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ShjGdcaqzI0C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11120550154875621379",
            "cites_id": [
                "11120550154875621379"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinantes del grado de satisfacci\u00f3n de los estudiantes en sus colegios: un estudio exploratorio desde Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Interciencia 41 (6), 401-406, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9016138429892744711",
            "cites_id": [
                "9016138429892744711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agency theory (AT): theoretical assumptions applicable to university management/Teor\u00c3a de agencia (TA): supuestos te\u00c3\u00b3ricos aplicables a la gesti\u00c3\u00b3n universitaria/Theorie de l \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Innovar 25 (57), 11-27, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1928903159187666808",
            "cites_id": [
                "1928903159187666808"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidades Confesionales: Consideraciones sobre su m\u00e1ximo cuerpo colegiado",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ganga, F. Gobernanza Universitaria: aproximaciones te\u00f3ricas y emp\u00edricas, 41-48, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jKT558fuBk8C",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8329850438461066973",
            "cites_id": [
                "8329850438461066973"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por una \u00e9tica de la gesti\u00f3n p\u00fablica",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Polis, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jU7OWUQzBzMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16136568475180724922,10645688165538775289",
            "cites_id": [
                "16136568475180724922",
                "10645688165538775289"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n preliminar de rectores y miembros de los m\u00e1ximos cuerpos colegiados de las universidades chilenas, respecto de determinados mecanismos alineadores de intereses",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Documentos y aportes en administraci\u00f3n p\u00fablica y gesti\u00f3n estatal, 121-154, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5252824903593710845,1257725226708299962",
            "cites_id": [
                "5252824903593710845",
                "1257725226708299962"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de liderazgo en honorables diputados. Congreso Nacional de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Espacio Abierto: Cuaderno Venezolano de Sociolog\u00eda 17 (1), 53-73, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16497599784701103798",
            "cites_id": [
                "16497599784701103798"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Datos para el estudio de los ostiones mexicanos",
                "pub_year": "1932",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:6pF0wJmtdfAC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13140291903398047261",
            "cites_id": [
                "13140291903398047261"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Procrastination in university students: A proposal of a theoretical model",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Behavioral Sciences 13 (2), 128, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:xlVdBZVQT58C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11193560452060028324",
            "cites_id": [
                "11193560452060028324"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rankings universitarios e influencia en el desempe\u00f1o: comparando perspectivas en Chile y Venezuela",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RETOS. Revista de Ciencias de la Administraci\u00f3n y Econom\u00eda 12 (24), 200-210, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:bbjcffOLshcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=33278529158072971",
            "cites_id": [
                "33278529158072971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Varieties of academic capitalism: A conceptual framework of analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives 29, 35, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:vxA22ZmNLkoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6304593300444679589",
            "cites_id": [
                "6304593300444679589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hitos que impactaron sobre la autonom\u00eda y los gobiernos de las universidades nacionales argentinas.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (2), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:xyvS_IvSCKsC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2440543759951496258",
            "cites_id": [
                "2440543759951496258"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capital Humano: un estudio descriptivo de las publicaciones en la base de datos Scielo",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Inclusiones 5 (4), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:artPoR2Yc-kC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15461787743747598759",
            "cites_id": [
                "15461787743747598759"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redise\u00f1o curricular: Caso de carreras t\u00e9cnicas de una Universidad Estatal Chilena",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Espacios 38 (50), 4-17, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18009516632957251187",
            "cites_id": [
                "18009516632957251187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformational leadership and its effect on teaching management: The case of a school in northern Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "INTERCIENCIA, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9710794411219890214",
            "cites_id": [
                "9710794411219890214"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intereses divergentes en las universidades de Chile: una indagaci\u00f3n desde la teor\u00eda",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Opci\u00f3n 30 (75), 15-34, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:q09DtPQ_434C",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9336571288162131497",
            "cites_id": [
                "9336571288162131497"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPUESTA CURRICULAR INTERDISCIPLINARIA PARA EL MEJORAMIENTO DEL DESARROLLO MOTOR EN NI\u00d1OS CON S\u00cdNDROME DOWN TRISOM\u00cdA 21 DEL INSTITUTO DE EDUCACI\u00d3N ESPECIAL \u201cLA AURORA \u2026",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Cuidado y Ocupaci\u00f3n Humana 1 (1), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:P7Ujq4OLJYoC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5706323123447646390",
            "cites_id": [
                "5706323123447646390"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Latercerizaci\u00f3n de funciones en la divisi\u00f3n el teniente de codelco chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Gerenciales 26 (116), 143-168, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1086362792721618551,12636862950890498047",
            "cites_id": [
                "1086362792721618551",
                "12636862950890498047"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incentive policies for scientific publications in the state universities of Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Publications 10 (2), 20, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:BFa5h04uPMwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13159026471122230403",
            "cites_id": [
                "13159026471122230403"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estilos de liderazgo en dirigentes sindicales: un an\u00e1lisis desde la perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 25 (92), 1502-1517, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:IHkkN1K1AlAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13596896445112150274",
            "cites_id": [
                "13596896445112150274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que influyen en la percepci\u00f3n de asimetr\u00eda de informaci\u00f3n en los gobiernos corporativos universitarios",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (8), 390-396, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:7VEv-pLvLSsC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12007521672843971250",
            "cites_id": [
                "12007521672843971250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil: desempenho das universidades cat\u00f3licas \u00e0 luz dos rankings acad\u00eamicos, \u00edndices e tabelas classificat\u00f3rias estatais e do setor privado",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Eccos Revista Cient\u00edfica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:hHIA4WEVY-EC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16337260704848212378",
            "cites_id": [
                "16337260704848212378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circulation and reception of the theory of \u201cacademic capitalism\u201d in Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Education policy analysis archives 27 (79), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:NxmKEeNBbOMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10748766024146749883",
            "cites_id": [
                "10748766024146749883"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relaci\u00f3n entre selectividad, dotaci\u00f3n de profesores y tasa de titulaci\u00f3n en educaci\u00f3n superior: un estudio emp\u00edrico del estado de California",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia 43 (4), 249-255, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:HeT0ZceujKMC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8249265435721672061,6107093769871970352",
            "cites_id": [
                "8249265435721672061",
                "6107093769871970352"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiamiento p\u00fablico y supervivencia de partidos pol\u00edticos minoritarios en M\u00e9xico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "An\u00e1lisis pol\u00edtico 30 (91), 110-129, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:8Xgff_V0N9gC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13931679513533304422",
            "cites_id": [
                "13931679513533304422"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de n\u00facleos investigativos: Caso de la Universidad de Antofagasta de Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 21 (75), 382-410, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2612580995509493438",
            "cites_id": [
                "2612580995509493438"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n del comportamiento \u00e9tico de los rectores de las universidades de Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Argumentos de raz\u00f3n t\u00e9cnica, 19, 85-103., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tH6gc1N1XXoC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16382893819676576899",
            "cites_id": [
                "16382893819676576899"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of healthy organizational practices of workers in the Chilean educational sector and impact on their levels of engagement and burnout",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Sustainability 14 (20), 13671, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tFzHCjejgA0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7823921966168047000",
            "cites_id": [
                "7823921966168047000"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Representaci\u00f3n del Millennial en Latinoam\u00e9rica. Elementos preliminares que definen a una generaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 154-171, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Lo8V22OuN40C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13184185955241613011",
            "cites_id": [
                "13184185955241613011"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de la calidad de servicio del Transporte Mar\u00edtimo en la Patagonia Chilena",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "REVISTA INVESTIGACI\u00d3N & NEGOCIOS 15 (25), 6-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:SPgmg5JLkoEC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3623426654046480995",
            "cites_id": [
                "3623426654046480995"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de los art\u00edculos cient\u00edficos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of the Academy, 5-7, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cOfwuRB03ygC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13037510158487283172",
            "cites_id": [
                "13037510158487283172"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectiva de los acad\u00e9micos venezolanos respecto de los rankings universitarios",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia 46 (2), 72-78, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Gb6Hms-Uo9kC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=183753997372075643",
            "cites_id": [
                "183753997372075643"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicaciones acad\u00e9micas que utilizan los conceptos de gobernanza y administraci\u00f3n en revistas del \u00e1mbito de las Ciencias del Deporte",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport and Health Research 11, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tz746QTLzJkC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14798511514371094953",
            "cites_id": [
                "14798511514371094953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategias tendientes a incrementar las publicaciones acad\u00e9micas. Caso Universidad del B\u00edo-B\u00edo de Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 15, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:wLxue7F8ec0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14288585454060068645",
            "cites_id": [
                "14288585454060068645"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las pr\u00e1cticas de evaluaci\u00f3n del formador de profesores. Un estudio de caso de la escuela normal",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "La formaci\u00f3n por competencias en la educaci\u00f3n superior: alcance y \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-vzq6BoH5oUC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6746903889250226852",
            "cites_id": [
                "6746903889250226852"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESILIENCIA ESTRAT\u00c9GICA Y VALOR COMPARTIDO. El modelo disruptivo de la gesti\u00f3n empresarial sostenible.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:HqhvjgTjE9cC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14706030038506009157",
            "cites_id": [
                "14706030038506009157"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobierno universitario ecuatoriano",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Prisma Social, 669-686, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:CRzUtm-VnGAC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1944140021503026031",
            "cites_id": [
                "1944140021503026031"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mundo carcelario y los derechos humanos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Polis 14 (41), 395-421, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:U4n9YNQMCAIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12406916058007724502",
            "cites_id": [
                "12406916058007724502"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Aproximaciones te\u00f3ricas y emp\u00edricas. Santiago de Chile: Editorial CEDAC \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Amrzk_ktLr0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17034861098964636969",
            "cites_id": [
                "17034861098964636969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollando Tus Talentos: Gesti\u00f3n colaborativa de un programa de tutor\u00edas pares",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "IV Conferencia Latinoamericana sobre el Abandono en la Educaci\u00f3n Superior \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:w1MjKQ0l0TYC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1829731389260503566",
            "cites_id": [
                "1829731389260503566"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de los marcos regulatorios de la educaci\u00f3n superior, por rectores y m\u00e1ximos cuerpos colegiados de las universidades chilenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Argos 30 (59), 107-135, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=487808697928484831",
            "cites_id": [
                "487808697928484831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n en el gobierno y la gesti\u00f3n universitaria desde nuevas teor\u00edas y pr\u00e1cticas organizacionales: una reflexi\u00f3n desde la teor\u00eda de agencia y new managerialism",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Current Opinion in Creativity, Innovation and Entrepreneurship 2 (1), 21-27, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:DyXnQzXoVgIC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12704971060600131120",
            "cites_id": [
                "12704971060600131120"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acercamiento te\u00f3rico al tema del liderazgo en las organizaciones",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Opci\u00f3n 29 (72), 39-59, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:owLR8QvbtFgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16433792907362232320",
            "cites_id": [
                "16433792907362232320"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y organizaci\u00f3n de empresas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Ediciones LOM. Universidad de Los Lagos, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:S2WlVNSe3u4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15499644519175156275",
            "cites_id": [
                "15499644519175156275"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Optimizaci\u00f3n del uso de los recursos h\u00eddricos en la jardiner\u00eda de la Regi\u00f3n de Murcia",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Proyecto de fin de carrera de la Licenciatura de Ciencias Ambientales \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cx97FdCJQX8C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1954215802415225863",
            "cites_id": [
                "1954215802415225863"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Universidades de Clase Mundial? Las universidades chilenas en los rankings acad\u00e9micos internacionales",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Meta: Avalia\u00e7\u00e3o 15 (46), 28-58, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ZOYfmFL0FrgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17780154408872088220",
            "cites_id": [
                "17780154408872088220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluci\u00f3n del aprendizaje servicio: un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico desde la Web of Sciencie",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bibliotecas. Anales de investigaci\u00f3n 19 (1), 2, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:RJujIP1NYNUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1612936220714841166,11309535098155191327",
            "cites_id": [
                "1612936220714841166",
                "11309535098155191327"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaciones saludables: Una aproximaci\u00f3n desde un estudio bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (10), 456-465, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:1Aeql8wG3wEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=929418390347662133",
            "cites_id": [
                "929418390347662133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto cultural y caracter\u00edsticas de la instituci\u00f3n como estrategias de aculturaci\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pol\u00edtica, globalidad y ciudadan\u00eda 7 (14), 1-21, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:mVC4hKzE2FoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5037967871676192039",
            "cites_id": [
                "5037967871676192039"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceived quality and impact on the well-being of usersin a Chilean hospital delivery unit",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Salud P\u00fablica 23 (4), 1, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ybfzIt2tCtgC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16958669315522409550",
            "cites_id": [
                "16958669315522409550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aseguramiento de la calidad en formaci\u00f3n t\u00e9cnica de nivel superior y la incidencia de los planes de mejoramiento institucional",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "CS, 127-165, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:8p8iYwVyaVcC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14309252868403799953",
            "cites_id": [
                "14309252868403799953"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria: Experiencias e investigaciones en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones USTA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:wBLCggQE-ToC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8525011440007224249",
            "cites_id": [
                "8525011440007224249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n cient\u00edfica sobre coronavirus y SARS-CoV-2 publicada en revistas indexadas en la base de datos Scopus. Resultados hasta el 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bibliotecas. Anales de investigaci\u00f3n 17 (2), 159-180, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jPVjDSAV6m0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1857133443614563168",
            "cites_id": [
                "1857133443614563168"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfoques de sociolog\u00eda y econom\u00eda pol\u00edtica de la educaci\u00f3n superior: aproximaciones al capitalismo acad\u00e9mico en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:gFrPXmx1TSsC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7752878666608915122",
            "cites_id": [
                "7752878666608915122"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipolog\u00eda de las Universidades Colombianas y Caracter\u00edsticas de su gobierno corporativo, una revisi\u00f3n desde sus estatutos",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Fronteiras 9 (3), 220-238, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:w9ZB08sdvuUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4302901179727138282",
            "cites_id": [
                "4302901179727138282"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Erratas incurridas en la presentaci\u00f3n de art\u00edculos en revistas indexadas iberoamericanas de las \u00e1reas de ciencias sociales y multidisciplinarias",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (6), 273-278, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:sgsej9ZJWHMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5604135043555954382",
            "cites_id": [
                "5604135043555954382"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas de generaci\u00f3n de recursos financieros en la universidad p\u00fablica venezolana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (4), 176-182, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:WzTVkKNmPSkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=766425947851067596",
            "cites_id": [
                "766425947851067596"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juicios en dilemas \u00e9ticos por estudiantes de negocios de una universidad estatal chilena",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:i_7YvbSbtFEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5203419177315727504",
            "cites_id": [
                "5203419177315727504"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de los funcionarios p\u00fablicos sobre la relaci\u00f3n entre Universidades P\u00fablicas y Privadas con el Estado De Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Interciencia 44 (9), 521-528, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ji7lAbPyDbYC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6177326242086635115",
            "cites_id": [
                "6177326242086635115"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Individual and group factors influencing the productivity of workers in large and medium-sized enterprises of Guayaquil",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Perspectivas, 97-122, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:XeErXHja3Z8C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9347225699148965964",
            "cites_id": [
                "9347225699148965964"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opiniones de expertos sobre el problema de doble rol en las universidades ecuatorianas",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura 21 (2), 57-73, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10988958069986036800",
            "cites_id": [
                "10988958069986036800"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de la formaci\u00f3n Integral desde la Percepci\u00f3n Estudiantil a partir de los Modelos Educativos por Objetivos y Competencias en FACPyAP",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Tirant lo Blanch 1 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:koF6b02d8EEC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13158335275079114758",
            "cites_id": [
                "13158335275079114758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Byung-Chul Han y la positivizaci\u00f3n de la sociedad: el sentido, la verdad y la libertad en la era digital",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Argumentos de Raz\u00f3n T\u00e9cnica, 19, 179-191., 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:GUYAmugLYisC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17632328397698553190",
            "cites_id": [
                "17632328397698553190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima Organizacional: algunos basamentos hist\u00f3ricos y conceptuales para la reflexi\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Fen Opina, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:MpfHP-DdYjUC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9219881406992173479",
            "cites_id": [
                "9219881406992173479"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "On the Digital Age from Humanistic Psychology",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Environment and Social Psychology 7 (1), 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:1_W9tMSvGuwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13803716020169050822",
            "cites_id": [
                "13803716020169050822"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El caso de becas Maule (Chile), decisiones estrat\u00e9gicas: un enfoque desde la responsabilidad social universitaria para el logro de ventajas competitivas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formaci\u00f3n universitaria 14 (6), 41-50, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:KqnX2w3egDsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3921322005207255091",
            "cites_id": [
                "3921322005207255091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emerging Paradigm in University Governance",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIV ZULIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:69ZgNCALVd0C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9394303541909256843",
            "cites_id": [
                "9394303541909256843"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta te\u00f3rica de taxonom\u00eda de universidades iberoamericanas a partir de la forma de nombramiento de los rectores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Prop\u00f3sitos y Representaciones 8 (SPE), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:vVJNg6_NJEsC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2292545014594786795",
            "cites_id": [
                "2292545014594786795"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la democracia y la migraci\u00f3n: la sociedad abierta como oportunidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:pRWBApOjXDcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5116651431693056078",
            "cites_id": [
                "5116651431693056078"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de los cuadros directivos de las universidades chilenas a partir de su formaci\u00f3n de pre y post grado",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Opci\u00f3n: Revista de Ciencias Humanas y Sociales, 72-104, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:An6A6Jpfc1oC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8180378301335572981",
            "cites_id": [
                "8180378301335572981"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos enfoques  organizacionales;  adyacencia te\u00f3rica-conceptual al engagement  y la co-creaci\u00f3n.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:vDZJ-YLwNdEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7486166027898551165",
            "cites_id": [
                "7486166027898551165"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n preliminar de los marcos regulatorios del sistema universitario iberoamericano: algunos avances investigativos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Gest\u00e3o Universit\u00e1ria na Am\u00e9rica Latina-GUAL, 178-191, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2777202088492935133",
            "cites_id": [
                "2777202088492935133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Confianza, capital social y democracia: una compleja articulaci\u00f3n para el desarrollo",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Debates 9 (2), 115-138, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:V3AGJWp-ZtQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8161729755220249858",
            "cites_id": [
                "8161729755220249858"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n por competencias en la educaci\u00f3n superior: alcances y limitaciones desde referentes de M\u00e9xico",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Espa\u00f1a y Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:IExZWSxeYXUC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9066122509466207700",
            "cites_id": [
                "9066122509466207700"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of academic publications: some problems and recommendations to keep in mind.",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Idesia 33 (4), 111-119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:nWoA1JPTheMC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13251857292748288372",
            "cites_id": [
                "13251857292748288372"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La m\u00e9thode de Morin: refutaciones y aperturas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Convergencia Revista de Ciencias Sociales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:gmHTDCtJMcoC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16863966804863301631",
            "cites_id": [
                "16863966804863301631"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n te\u00f3rica a las organizaciones del tercer sector Francisco Ganga Contreras, Juan F\u00e9lix Burotto, M\u00e1ximo Antonioletti",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Madrid: Revista Dialnet, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:h168fVGZblEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13328250460651516637",
            "cites_id": [
                "13328250460651516637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El gobierno corporativo",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Valladolit, Espa\u00f1a. Recuperado el 25, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Vno172sVVMwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14151224652476358910",
            "cites_id": [
                "14151224652476358910"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El Balanced scorecard; adopci\u00f3n, aplicaci\u00f3n y consideraciones",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Econom\u00eda y Administrativas (FACEA) dela universidad de Concepci\u00f3n 42 \u2026, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Br1UauaknNIC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5974800857602535951",
            "cites_id": [
                "5974800857602535951"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n cient\u00edfica sobre la responsabilidad social universitaria en Iberoam\u00e9rica: Un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (9), 440-448, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:654Jc7Ppz2kC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8545616703774955243",
            "cites_id": [
                "8545616703774955243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sustainable development and corporate sustainability of chilean state universities: evidence from their strategic elements",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Sustainability 15 (14), 11033, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:DwFgw5hZUzMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16902796365381039144",
            "cites_id": [
                "16902796365381039144"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis cienciom\u00e9trico de la regulaci\u00f3n econ\u00f3mica en la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia: Revista de ciencia y tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica 48 (5), 236-244, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:iWL_APfBKHwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=557248294566437063",
            "cites_id": [
                "557248294566437063"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situation of the offer Doctorate in Education Programs in Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 29 (2), 49-72, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:0Kh4an1R61UC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7965547367657530647",
            "cites_id": [
                "7965547367657530647"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Os Rankings Acad\u00eamicos: implica\u00e7\u00f5es na governan\u00e7a universit\u00e1ria das universidades cat\u00f3licas brasileiras",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Realidade 47, e117631, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:w0odbtu79TwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17356024579023211227",
            "cites_id": [
                "17356024579023211227"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis del Discurso de Docentes Universitarios sobre Pr\u00e1cticas Educativas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fronteiras 11 (4), 236-252, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:71d7Y1FijdoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15995987288976467923",
            "cites_id": [
                "15995987288976467923"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actions to reduce gender gaps in academia: Insights from the Chilean experience",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 28 (4), 17-34, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:sYWwZaPVD1oC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5269428050070970081",
            "cites_id": [
                "5269428050070970081"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequidad y desigualdad; bases para una nueva propuesta educativa en el Per\u00fa",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:SWgZeABleR0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13585848981094546954",
            "cites_id": [
                "13585848981094546954"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de evaluaci\u00f3n de la calidad de los procesos de formaci\u00f3n de carreras. Una propuesta para determinar un proceso integrado en la educaci\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:v_xunPV0uK0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18248832832605893248",
            "cites_id": [
                "18248832832605893248"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Service-learning methodology in an integrated cost and marketing project",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "ALTERIDAD. Revista de Educaci\u00f3n 16 (1), 51-64, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Nufq_to8ts0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16632400222032021971",
            "cites_id": [
                "16632400222032021971"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de integraci\u00f3n de la alianza del pac\u00edfico y mecanismos de difusi\u00f3n de los programas de transferencia condicionada en la regi\u00f3n caribe colombiana",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Justicia 25 (37), 9-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:aDl3D7KC1E4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3955440645612005494",
            "cites_id": [
                "3955440645612005494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento cr\u00edtico pluralista: el reconocimiento intercultural en el proceso educativo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista ESPACIOS. ISSN 798, 1015, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:uAPFzskPt0AC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3807783466886525610",
            "cites_id": [
                "3807783466886525610"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n a nuevas concepciones te\u00f3ricas sobre la universidad latinoamericana.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (16), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:DPO9WFcz7UcC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11988755333974574183",
            "cites_id": [
                "11988755333974574183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portal de ranking de universidades iberoamericanas: una propuesta para facilitar procesos decisionales",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Ib\u00e9rica De Sistemas e Tecnologias De Informa\u00e7\u00e3o, 472-488, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:KI9T_ytC6pkC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=265848536565134711",
            "cites_id": [
                "265848536565134711"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevancia de las revistas cient\u00edficas en la difusi\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 27 (4), 538-539, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:PuOEWVtPfzwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9703149191983596426",
            "cites_id": [
                "9703149191983596426"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores que influyen en la preferencia por el tipo de estructura de liderazgo del m\u00e1ximo cuerpo colegiado de universidades iberoamericanas",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 48 (190), 23-43, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:D_tqNUsBuKoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9482141835327675599",
            "cites_id": [
                "9482141835327675599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Determinants of information disclosure in Latin American universities for good corporate governance",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Contaduria y Adm. 64 (4), 1-16, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:hfzGNhXhx5MC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12651882197157308952",
            "cites_id": [
                "12651882197157308952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura Organizacional de las revistas del campo de las Ciencias del Deporte: Un An\u00e1lisis con perspectiva de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport and Health Research 11 (Supl 2), 193-206, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oursBaop5wYC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15182273602971626706",
            "cites_id": [
                "15182273602971626706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones sobre gobernanza universitaria y formaci\u00f3n ciudadana en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fontamara; Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n 1, 416, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:DQNrXyjhriIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13693013013959921218",
            "cites_id": [
                "13693013013959921218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional intelligence and psychological well-being in nursing professionals from southern Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "MEDISUR-REVISTA DE CIENCIAS MEDICAS DE CIENFUEGOS 16 (2), 259-266, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:0urtJCGzaFQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4833280347475850378",
            "cites_id": [
                "4833280347475850378"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breves apontamentos em torno dos desafios da Universidade Latinoamericana",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Almeida, Maria de Lourdes Pinto de (org) Procesos pedag\u00f3gicos na educacao \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:NyGDZy8z5eUC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2311546294446918859",
            "cites_id": [
                "2311546294446918859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Public financing and survival of minor political parties in Mexico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "An\u00e1lisis pol\u00edtico 30 (91), 110-129, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Hck25ST_3aIC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4897963683679463489",
            "cites_id": [
                "4897963683679463489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A descriptive analysis of university administration in ecuador from the perspective of legislative change",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista electr\u00f3nica de investigaci\u00f3n educativa 19 (2), 22-37, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:NtGNdKbuCngC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17861146216325734054",
            "cites_id": [
                "17861146216325734054"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis estructural de las variables claves en la implementaci\u00f3n del Plan Estrat\u00e9gico Institucional de la Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n (UANL): un caso de buen gobierno \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ponte Journal 73 (2), 2-26, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ZzlSgRqYykMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11196033258499821609,6492294047776422496",
            "cites_id": [
                "11196033258499821609",
                "6492294047776422496"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relation between financial management and quality in higher education institutions",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "INTERCIENCIA, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2013837523544767125",
            "cites_id": [
                "2013837523544767125"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The role of the State before population aging: the case of Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Convergencia 23 (71), 175-200, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4311602264658300314",
            "cites_id": [
                "4311602264658300314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors involved in a scientific publication: a critical review",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Ingeniare Rev Chil 24 (4), 615-627, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:n3vGvpFsckwC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7729586523504778413",
            "cites_id": [
                "7729586523504778413"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de gobierno de las universidades de Argentina: una propuesta de investigaci\u00f3n basada en la teor\u00eda de agencia",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista 100Cs 2 (4), 66-84, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:zCSUwVk65WsC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17973225283059021908",
            "cites_id": [
                "17973225283059021908"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una mirada constructiva para la pol\u00edtica de \"Transparencia activa; caso chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Documentos y Aportes en Administraci\u00f3n P\u00fablica 22 (14), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:WC23djZS0W4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13140681398802231489",
            "cites_id": [
                "13140681398802231489"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEPCI\u00d3N DE LOS MARCOS REGULATORIOS DEL SISTEMA UNIVERSITARIO IBEROAMERICANO",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=43366667854697637",
            "cites_id": [
                "43366667854697637"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apreciaci\u00f3n de rectores y miembros de los m\u00e1ximos cuerpos colegiados de las universidades chilenas, respecto del mercado de los directivos de la educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Gaceta Laboral 20 (1), 46-69, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5811224254473562545",
            "cites_id": [
                "5811224254473562545"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n cient\u00edfica de la relaci\u00f3n entre liderazgo, educaci\u00f3n superior y transformaci\u00f3n digital: Un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Interciencia: Revista de ciencia y tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica 49 (1), 8-18, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:t9Ks5LMjN0QC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13075609344237906563",
            "cites_id": [
                "13075609344237906563"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n contractual en servicios locales de educaci\u00f3n p\u00fablica: an\u00e1lisis desde la teor\u00eda de agencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Pol\u00edtica, Globalidad y Ciudadan\u00eda 9 (18), 229-229, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:AubyX3KqGToC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6490997632314602190",
            "cites_id": [
                "6490997632314602190"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incentivos compensatorios para mejorar desempe\u00f1o en los Gobiernos Corporativos Universitarios",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de la Educaci\u00f3n Superior 52 (206), 117-136, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:HAmI6pRF5skC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=429594975109075472",
            "cites_id": [
                "429594975109075472"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RELATIONSHIP BETWEEN THE VARIABLES OF JOB SATISFACTION, BURNOUT AND ATTITUDE TOWARDS CHANGE IN TEACHERS OF EDUCATIONAL ESTABLISHMENTS IN CHILE",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERCIENCIA 48 (6), 315-322, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:QYmifXMdJWgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11631701414427261891",
            "cites_id": [
                "11631701414427261891"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Scientometric Analysis of Economic Regulation of Higher Education",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (5), 236-244, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:WgvcDLhf7hwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14435303807135850328",
            "cites_id": [
                "14435303807135850328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Student dropout, the economic cost for Chilean universities",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad Ciencia y Tecnolog\u00eda 27 (118), 17-28, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:wgKq3sYidysC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13367005509425985166",
            "cites_id": [
                "13367005509425985166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicios locales de educaci\u00f3n en Chile: An\u00e1lisis a partir de la teor\u00eda de agencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 28 (104), 1603-1626, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:w-fwKiQwpQAC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1289051838998178961",
            "cites_id": [
                "1289051838998178961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza y Pr\u00e1cticas Organizacionales Saludables de Tres Colegios de Chile y su Impacto en el Engagement y Burnout de sus Trabajadores",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Fronteira: Journal of Social, Technological and Environmental Science 11 (4 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:CKf5m1HYVjMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4490708581537950467",
            "cites_id": [
                "4490708581537950467"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos de inter\u00e9s en la educaci\u00f3n superior a distancia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (12), 543-549, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Zbx7W2Xs4QsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17899144951360334145",
            "cites_id": [
                "17899144951360334145"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta, desarrollo y validaci\u00f3n de la escala Distance Higher Education Service Quality (DIHESQ)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Apuntes 49 (91), 159-188, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:FQ36aI_S1AEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=728037690752364738",
            "cites_id": [
                "728037690752364738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n de titulados: el caso de una carrera en una universidad estatal",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 27 (100), 1613-1629, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:JIEWM9yDoCIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15886965399503588277",
            "cites_id": [
                "15886965399503588277"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DESARROLLO DE LA LITERATURA ESPECIALIZADA SOBRE GRUPOS ESTRAT\u00c9GICOS: UN AN\u00c1LISIS DE LO PUBLICADO EN EL SCIENCE CITATION INDEX, PER\u00cdODO 1975-2019",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (7), 252-263, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:mJbmKSuM8toC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8550178029164759624",
            "cites_id": [
                "8550178029164759624"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proposal, development and validation of the scale: Distance Higher Education Service Quality (DIHESQ)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Univ Pacifico-Peru, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:QAOzB4mb83kC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10456520493554020174",
            "cites_id": [
                "10456520493554020174"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Bibliometric analysis of service quality research",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 46 (11), 404-415, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4E1Y8I9HL1wC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13460153389094942397",
            "cites_id": [
                "13460153389094942397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n acad\u00e9mica del \u00e1pice estrat\u00e9gico de las universidades estatales en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fronteira: Journal of Social, Technological and Environmental Science 10 (2 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:pxXbYLTb8EgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8157329246279294505",
            "cites_id": [
                "8157329246279294505"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones acerca de la investigaci\u00f3n universitaria desde la perspectiva de la Teor\u00eda de la Complejidad",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 8 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:u0Mu_IsstPMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9239231623333666974",
            "cites_id": [
                "9239231623333666974"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions on Regulation and Asymmetry of Information as Critical Factors in University Governance in Latin America",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "SAGE Open 11 (2), 21582440211023161, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:MGPUR4WVBMEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13033135383367163561",
            "cites_id": [
                "13033135383367163561"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de Acceso a las Universidades chilenas: Acercamiento preliminar a informaci\u00f3n hist\u00f3rica, funcionamiento y forma de gesti\u00f3n",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Notas Hist\u00f3ricas y Geogr\u00e1ficas, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:3lUAU8Oskd0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8906261036074658994",
            "cites_id": [
                "8906261036074658994"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University governance: conceptual approaches and extents",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 12 (33), 3-17, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Nnq8S6OXqDYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9592366901362094621",
            "cites_id": [
                "9592366901362094621"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza de la educaci\u00f3n superior: hallazgos y aportes desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hallazgos 18 (35), 11-28, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:qPeb-qHga9sC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=703604791532363613",
            "cites_id": [
                "703604791532363613"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors Influencing the Perception of Information Asymmetries in Corporate University Governments",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (8), 390-396, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Tfl4UtY-dJUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13599398778469500578",
            "cites_id": [
                "13599398778469500578"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "RESEARCH PERFORMANCE OF IBEROAMERICAN UNIVERSITIES: AN EMPIRICAL ANALYSIS THROUGH AGENCY THEORY",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (4), 192-200, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:SpPTWFSNUtQC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17710404675273917361",
            "cites_id": [
                "17710404675273917361"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University and social protest: a reflection from Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista iberoamericana de educaci\u00f3n superior 11 (32), 3-22, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4QKQTXcH0q8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17340809646922578291",
            "cites_id": [
                "17340809646922578291"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol de las universidades como promotoras de revistas cient\u00edficas en Latinoam\u00e9rica y el Caribe. VIII Congreso Iberoamericano de Investigaci\u00f3n sobre Gobernanza",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:T8_be82Iz5gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4979676459439173627",
            "cites_id": [
                "4979676459439173627"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Education and Quality: Comparative analysis of student performance in vulnerable contexts in a Province of Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:yY3RG6sOEgwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18017222291474915086",
            "cites_id": [
                "18017222291474915086"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factors influencing the preference for the type of leadership structure of the Supreme Collegiate Body of Ibero American universities",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista de la educaci\u00f3n superior 48 (190), 23-43, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:eFf2swCANGcC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2929368289592750543",
            "cites_id": [
                "2929368289592750543"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La internacionalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior como un objetivo transversal en la gobernanza universitaria: una evaluaci\u00f3n de la importancia de los factores que determinan la \u2026",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Fontamara, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:onKP9CxGSkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13218752555593081866",
            "cites_id": [
                "13218752555593081866"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la gobernanza universitaria: Una mirada desde Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Espacios 38 (35), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:yaBp1wUtcLsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14708459644333498367",
            "cites_id": [
                "14708459644333498367"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Relationship between Leadership Styles and the Performance of Intermediate Management Teams: An Exploratory Study from Chile",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "CONTABILIDAD Y NEGOCIOS 12 (23), 129-144, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16925353725584519129",
            "cites_id": [
                "16925353725584519129"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BUREAUCRATIC PINBALL IN UNIVERSITIES",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "INTERCIENCIA 42 (1), 58-62, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14807379815502711510",
            "cites_id": [
                "14807379815502711510"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Governance of Higher Education: a critical and purposeful look to the case of Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valore 4 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:T_ojBgVMvoEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13484353937543273476",
            "cites_id": [
                "13484353937543273476"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "WHAT'S NEW IN THE AGENCY THEORY (AT)? Some theoretical and empirical work applied to organizations",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PRISMA SOCIAL, 685-707, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5248575809139381732",
            "cites_id": [
                "5248575809139381732"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of Regulatory Frameworks for Higher Education, by Rectors and Maximum Collegiate Bodies of Chilean Universities",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Argos 30 (59), 107-135, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7312585086607991427",
            "cites_id": [
                "7312585086607991427"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Similarities and differences of supply and demand in the training of public managers: A Look at the Chilean Case",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista Del Clad Reforma Y Democracia, 131-+, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3887678252029159649",
            "cites_id": [
                "3887678252029159649"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Informational asymmetries between agents and principals in chilean universities",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios Gerenciales 28 (122), 83-104, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8727821354190359813",
            "cites_id": [
                "8727821354190359813"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Asimetr\u00edas de informaci\u00f3n entre agente y principal de las universidades chilenas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios Gerenciales 28 (122), 83-104, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11920183580418870875",
            "cites_id": [
                "11920183580418870875"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La m\u00e9thode.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ideas y valores, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:lK9BDNCuzFgC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6306981314085373166",
            "cites_id": [
                "6306981314085373166"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rese\u00f1a de\" La M\u00e9thode\" de Morin, Edgar",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ideas y Valores 60 (146), 190-196, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:X9ykpCP0fEIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13424496983986606284",
            "cites_id": [
                "13424496983986606284"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostic and prospectus for human resource administration",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Gaceta Laboral 15 (3), 53-73, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cww_0JKUTDwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4720771535711460529",
            "cites_id": [
                "4720771535711460529"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efecto de agentes beta agonistas en la respuesta productiva, caracter\u00edsticas de la canal y calidad de la carne de ovinos",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Memorias de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Tecnolog\u00eda y Social en las UAS \u2026, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:KS-xo-ZNxMsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10969020532978504969",
            "cites_id": [
                "10969020532978504969"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of Providers of\" Chilecompra\" Electronic System in the Xth. Region-Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Enlace 3 (1), 27-48, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:YGhAHpnIhDoC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2662926258954275524",
            "cites_id": [
                "2662926258954275524"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EVOLUCI\u00d3N DEL APRENDIZAJE SERVICIO: UN AN\u00c1LISIS BIBLIOM\u00c9TRICO DESDE",
                "citation": "Anales de Investigacion 19 (1), 1-13, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:V63Ir2N1OTwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3717620751236260096",
            "cites_id": [
                "3717620751236260096"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones te\u00f3ricas a la relaci\u00f3n entre cognici\u00f3n directiva y cognici\u00f3n organizacional",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Interciencia 49 (2), 76-84, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:G7txJ4jiatkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Forma y fondo en la presentaci\u00f3n de art\u00edculos cient\u00edficos: dos caras de la misma moneda",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Journal of the Academy, 2-4, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:RdUpO4xyVKMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de servicio: una decisi\u00f3n estrat\u00e9gica insoslayable para las universidades",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Interciencia: Revista de ciencia y tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica 49 (3), 145-145, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:AkvegQHRDQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SCIENTIFIC PRODUCTION OF THE RELATIONSHIP BETWEEN LEADERSHIP, HIGHER EDUCATION AND DIGITAL TRANSFORMATION: A BIBLIOMETRIC ANALYSIS",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "INTERCIENCIA 49 (1), 8-18, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:TY5xIG7f_2sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Chilean Universities in the main international rankings: Critical review of the results",
                "pub_year": "2024",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:fGk8ZXjgAbkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SCIENTIFIC PRODUCTION ON UNIVERSITY SOCIAL RESPONSIBILITY IN LATIN AMERICA: A BIBLIOMETRIC ANALYSIS",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERCIENCIA 48 (9), 440-448, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:JhbybO29vGQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CONTROL MECHANISMS AND REGULATIONS: ANALYSIS OF THEIR IMPACT ON MANAGEMENT EFFICIENCY IN ARGENTINE UNIVERSITIES",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "INTERCIENCIA 48 (8), 422-429, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:SEKBqlyTJecC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de control y la normativa: An\u00e1lisis de su impacto en la eficiencia de la gesti\u00f3n de las universidades argentinas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (8), 422-429, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:WTQy_8Ay2UsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rankings universitarios, ni \u00e1ngeles ni demonios: cr\u00edticas y usos por parte de grupos de inter\u00e9s",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the Academy, 158-183, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cTy_cm4PQvYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos mentales de procesos de trabajo en una empresa chilena de la Ciudad de Concepci\u00f3n.",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales (13159518) 29, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:HoDPlbN_d1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reporte integrado y cambios internos: An\u00e1lisis de empresas chilenas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (7), 363-371, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jMZTt8odoasC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEW RESEARCH CHALLENGES IN THE FIELD OF EDUCATION",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (5), 226, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:3pYxbvHKFu8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVOS DESAF\u00cdOS INVESTIGATIVOS EN EL CAMPO",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (5), 225-225, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:puFLaqDw8dcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Training of management board members in Chilean universities affiliated to the Admission System",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "VISUAL REVIEW. International Visual Culture Review/Revista Internacional de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:CC3C2HR4nz8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pensamiento cr\u00edtico en las carreras de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "TECHNO REVIEW. International Technology, Science and Society Review/Revista \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:3WNXLiBY60kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deserci\u00f3n estudiantil, el costo econ\u00f3mico para las universidades chilenas",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Universidad, Ciencia y Tecnolog\u00eda 27 (118), 17-28, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:XUAslYVNQLQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de estudiantes y empresarios sobre aprendizaje-servicio en costos y marketing",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "HUMAN REVIEW. International Humanities Review/Revista Internacional de \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:qhW0HyKmSusC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apreciaciones sobre la neurodivergencia de docentes y estudiantes de una entidad educativa p\u00fablica chilena",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the Academy, 5-26, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:v6PuF9mNY3oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Outsourcing y empleo en las universidades estatales de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Dimensi\u00f3n Empresarial 21 (5), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:bxPAEoiBajcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones claves de la cultura organizacional: de la empresa al sector p\u00fablico en M\u00e9xico",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Dimensi\u00f3n Empresarial 21 (5), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tL5YfqkXb3gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gerencia de revistas cient\u00edficas: un concepto pr\u00e1ctico que no se ha teorizado",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Dimensi\u00f3n Empresarial 21 (5), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-w1eE4La9_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estr\u00e9s laboral y resiliencia en una universidad p\u00fablica de Chile: percepciones del teletrabajo en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Dimensi\u00f3n Empresarial 21 (5), 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4Wrxgq2JVp0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mental models of work processes in a Chilean company in the city of Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 29 (ESPECIAL 8), 478-491, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:0paDrhnEFY0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizaje organizacional en las universidades: un an\u00e1lisis de la producci\u00f3n cient\u00edfica",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Bibliotecas. Anales de Investigaci\u00f3n 19 (3), 11, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:C5mqfHIFIucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos mentales de procesos de trabajo en una empresa chilena de la Ciudad de Concepci\u00f3n",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 29 (8), 478-491, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:5p9vMBpPSXYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perspectivas te\u00f3ricas, como basamentos para estudiar la gesti\u00f3n universitaria",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Fronteiras 12 (1), 134-153, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jtOrAYjvdewC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n entre las variables satisfacci\u00f3n laboral, burnout y actitud frente al cambio en docentes de establecimientos educacionales de Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Interciencia 48 (6), 315-322, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:M8meJADSprsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ORGANIZATIONAL JUSTICE AND BUSINESS RESULTS. A COMPARATIVE STUDY IN SMALL AND MEDIUM COMPANIES FROM CHILE AND PERU",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Novum Jus 16 (3), 315-337, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:9o6PfxSMcEIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STAKEHOLDERS GROUPS IN HIGHER DISTANCE EDUCATION",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (12), 543-549, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:8O4vDxvErlEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Characteristics and Incidence in the Management of the Highest Collegiate Bodies of Argentine Universities: Perceptions of Experts",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 119-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:sfsSB7lKuh0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas e impacto na gest\u00e3o dos mais altos \u00f3rg\u00e3os colegiados das universidades argentinas: percep\u00e7\u00f5es de especialistas",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 119-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:r56sNq9gaawC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Justicia organizacional y resultados empresariales. Estudio comparativo en peque\u00f1as y medianas empresas de Chile y Per\u00fa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Novum Jus 16 (3), 315-337, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tSVUDDkujAIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas e incidencia en la gesti\u00f3n de m\u00e1ximos cuerpos colegiados de universidades argentinas: percepciones de expertos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Colombiana de Educaci\u00f3n, 119-152, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:UarirCmVI0EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FACTORS OF SATISFACTION AND DISSATISFACTION OF SPORTS INFLUENCERS IN TIMES OF PANDEMIC",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (11), 491-499, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Kv9jytqXTosC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic Rankings: implications for university governance of Brazilian Catholic universities",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o & Realidade 47, e117631, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:k8to_Y4Q4_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HEALTHY ORGANIZATIONS: AN APPROACH FROM A BIBLIOMETRIC STUDY",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "INTERCIENCIA 47 (10), 456-465, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:qYOp8iumCsAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Antecedentes de la educaci\u00f3n superior mexicana: una mirada al sector agropecuario del Estado de Sinaloa",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Journal of the Academy, 8-44, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:g30IDTdgJMgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DEVELOPMENT OF SPECIALIZED LITERATURE ON STRATEGIC GROUPS:: AN ANALYSIS OF WHAT IS PUBLISHED IN THE SCIENCE CITATION INDEX, PERIOD 1975-2019",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (7), 252-263, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ovGv7akYl-cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of the service quality of maritime transport in chilean patagonia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista Investigaci\u00f3n y Negocios 15 (25), 6-14, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:xIusEVNJREcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta, Desarrollo y Validaci\u00f3n de la Escala DIHESQ",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Apuntes. Revista de Ciencias Sociales, 2022, vol. 91, num. 49, p. 159-188, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-qpA3cGbmHsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University rankings and influence on performance: Comparing perspectives in Chile and Venezuela",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RETOS. Revista de Ciencias de la Administraci\u00f3n y Econom\u00eda 12 (24), 200-210, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Yw6v6SrDvuUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de satisfacci\u00f3n e insatisfacci\u00f3n de los influencers deportivos en tiempos de pandemia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia: Revista de ciencia y tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica 47 (11), 491-499, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:xm1hsP5ya-EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Troncoso et al. Incentive Policies for Scientific Publications in the State Universities of Chile (vol 10, 20, 2022)",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Mdpi, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:p-HGrieyzrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo del pensamiento cr\u00edtico en carreras de pedagog\u00eda",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUICIID 2022: congreso Internacional sobre Comunicaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:WHBERAHVdrEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones de empresarios y estudiantes sobre metodolog\u00eda aprendizaje-servicio (MAps) en las asignaturas de costos y marketing",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "CUICIID 2022: congreso Internacional sobre Comunicaci\u00f3n, Innovaci\u00f3n \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:8rLWgkbgOXQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria y los principales cambios en periodo Covid-19 seg\u00fan los docentes con cargos administrativos",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RIL Editores, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:E2bRg1zSkIsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Research on Engagement and Burnout: a theoretical approach in times of COVID-19",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Telos-Revista Interdisciplinaria En Ciencias Sociales, 370-383, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4tNoA7Af41QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de Modelo de Satisfacci\u00f3n e Intenci\u00f3n de Comportamiento en Educaci\u00f3n Superior a Distancia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fronteiras: Journal of Social, Technological and Environmental Science, 2021 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:bCjgOgSFrM0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The case of Maule (Chile) scholarships, strategic decisions: a university social responsibility approach to achieve competitive advantages",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Formacion Universitaria 14 (6), 41-50, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:gL9scSG3K_gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultural context and characteristics of the institution as acculturation strategies",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Pol\u00edtica, globalidad y ciudadan\u00eda 7 (14), 1-21, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:EsrhoZGmrkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequity and inequality; bases for a new educational proposal in Peru",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Cvh0bltMcLgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Model for evaluating the quality of career training processes. A proposal to determine an integrated process in university education",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 9 (1), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cdwqcPQS8ssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "BULOS Y FAKE NEWS: LA SOCIEDAD DE LA DESINFORMACI\u00d3N/Fecha l\u00edmite: 01 Mayo de 2021",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n e Informaci\u00f3n, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:KsTgnNRry18C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Qui\u00e9nes son los rectores electos en las universidades estatales latinoamericanas? El caso de Chile y Venezuela",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de Filosof\u00eda 38 (99), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:_IsBomjs8bsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflections on university research from the perspective of Complexity Theory",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 8 (3), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:NZNkWSpQBv0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composition of the highest collegiate bodies (HCB) of Latin American universities: an analysis based on the bylaws",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hallazgos 18 (35), 77-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:3BvdIg-l-ZAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Composici\u00f3n de los m\u00e1ximos cuerpos colegiados (MCC) de las universidades latinoamericanas: un an\u00e1lisis con base en los estatutos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Hallazgos 18 (35), 77-104, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:17ZO-CJnx_8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Quality Assurance in Higher Level Technical Training, and Incidence of Institutional Improvement Plans/Aseguramiento de la calidad en formacion tecnica de nivel superior y la \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista CS, 127-165, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:GtqhT-R7ZnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIMENSIONS PROPOSED BY THE AGENCY THEORY. EXPERT'S VISIONS ON THE ARGENTINIAN UNIVERSITY GOVERNMENT",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INTERCIENCIA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:w2UhwfzvF0QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n universitaria: la experiencia de un campus universitario",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Gobernanza universitaria, 251, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:N6_Y7JlWxwsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "USO DEL SISTEMA DE MEDICION DE LA CALIDAD DE LA EDUCACION (SIMCE) EN LA LEY SEP (SUBVENCION ESCOLAR PREFERENCIAL):\u00bf EXISTE UN CONTRASENTIDO ENTRE LOS PROPOSITOS DE CALIDAD Y \u2026",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Gobernanza, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:xii_ZKWM4-0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERSPECTIVES OF VENEZUELAN ACADEMICS ON UNIVERSITIES'RANKINGS",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "INTERCIENCIA 46 (2), 72-78, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:hKjooKYXoHIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Varieties of academic capitalism: A conceptual framework of analysis",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Education Policy Analysis Archives, vol. 29 (2021), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:zfsRRabFVBUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University governance and academic rankings in the light of Brazilian academic literature",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Roteiro 46, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:rJyh6hJnyfgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dimensiones culturales dentro del proceso de aculturaci\u00f3n en estudiantes que realizan un intercambio acad\u00e9mico al extranjero",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Universidad Santo Tom\u00e1s (Colombia) 1, 239-264, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:qCaWouos7ogC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University Governance: Situation Analysis from the Perspective of the Argentine Higher Education Law",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Cubana de Educaci\u00f3n Superior 40 (2 Mayo-Ago), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:5F1dSjz1ScoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SCIENTIFIC PRODUCTION ON CORONAVIRUS AND SARS-COV-2 PUBLISHED IN JOURNALS INDEXED IN THE SCOPUS DATABASE. RESULTS UNTIL 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bibliotecas-Anales De Investigacion, 159-+, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:E8ajGqO0XoUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Producci\u00f3n cient\u00edfica sobre coronavirus y SARS-CoV-2 publicada en revistas indexadas en la base de datos Scopus. Resultados hasta el 2020",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Bibliotecas. Anales de investigaci\u00f3n 17 (2), 159-180, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4oJvMfeQlr8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Job satisfaction and burnout syndrome in the Covid-19 pandemic: the case of a financial institution in central Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Dilemas contempor\u00e1neos: educaci\u00f3n, pol\u00edtica y valores 8 (spe4), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:XtJa11BXPS4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfaction and dissatisfaction in teachers with management positions in higher education: an exploratory study in times of covid-19",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Interciencia, 324-331, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:vD2iS2Kej30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas experiencias en gobernanza universitaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones USTA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:It0W0vAlS5QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La era digital comprendida desde la Psicolog\u00eda humanista",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ene 39 (1), 35-53, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:U3qCfcK-7lkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integration model of the pacific alliance and dissemination mechanisms of the conditional transfer programs in the colombian caribbean region",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Justicia 25 (37), 9-20, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:3MwzVuqRcA0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ERRATA INCURRED IN THE SUBMISSION OF SCIENTIFIC ARTICLES TO IBERO-AMERICAN INDEXED JOURNALS IN THE FIELDS OF SOCIAL SCIENCES AND MULTIDISCIPLINARY",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INTERCIENCIA 45 (6), 273-278, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:AFmTUeZ1pmEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza de la educaci\u00f3n superior: el papel de las ideas en las pol\u00edticas.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educacion (Version impresa) 83 (1), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oE_QS-WwsdAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theoretical Proposal of Taxonomy of Ibero-American Universities from the Form of Appointment of the Rectors.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Journal of Educational Psychology-Propositos y Representaciones 8, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:0ngZmJvimKcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Main international academic rankings: the case of Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Ensaio: Avalia\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Educa\u00e7\u00e3o 28 (107), 407-434, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cNe27ouKFcQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "POLICIES FOR FINANCIAL RESOURCES GENERATION IN VENEZUELAN PUBLIC UNIVERSITIES",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "INTERCIENCIA 45 (4), 176-182, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:X4-KO54GjGYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Flexibilidad en la toma de decisiones: un estudio exploratorio en una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Espacios 41 (9), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:10A3hb2jUxYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Higher education governance: the role of ideas in policy",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n, vol. 83 no. 1 (2020) p. 211-238, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:rDsFeusoTZkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Oswaldo Leyva Cordero, Francisco Ganga Contreras, Jos\u00e9 Tejada Fern\u00e1ndez y Abraham Hern\u00e1ndez Paz (Coordinadores) La formaci\u00f3n por competencias en la Educaci\u00f3n Superior Ciudad de \u2026",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Papeles salmantinos de educaci\u00f3n, 211-218, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jq04SsiGh3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de eficiencia organizativa: una aproximaci\u00f3n a lo universitario",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "L\u00edder 16 (25), 126-150, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:U5uP8zs9lfgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Revistas cient\u00edficas indexadas en el campo de la educaci\u00f3n, como soporte de la difusi\u00f3n del conocimiento",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Investigar para Educar: Vis\u00f5es sem fronteiras., 191-210, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:AFXcoJnoRH0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Temas educativos e hist\u00f3ricos: reflexiones desde la teor\u00eda y la praxis",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Utop\u00eda y praxis latinoamericana: revista internacional de filosof\u00eda \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:M0j1y4EgrScC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta te\u00f3rica de taxonom\u00eda de universidades iberoamericanas a partir de la forma de nombramiento de los rectores",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:RfUwGJFMQ-0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The relevance of scientific journals in the dissemination of knowledge",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Ingeniare. Revista chilena de ingenier\u00eda 27 (4), 538, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Kqc1aDSOPooC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PERCEPTIONS OF PUBLIC OFFICIALS ON THE RELATIONSHIP BETWEEN PUBLIC AND PRIVATE UNIVERSITIES WITH THE CHILEAN STATE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERCIENCIA 44 (9), 521-528, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:9DLIHnF0jcYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ECONOMIC VALUE AND ATTRIBUTES OF THE BRAND IN CHILEAN UNIVERSITIES. AN APPROACH THROUGH THE HIERARCHY ANALYSIS PROCESS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERCIENCIA 44 (8), 475-482, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:wUn16MOA3RoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "QUALITY OF HIGHER EDUCATION IN BRAZIL: PERFORMANCE OF CATHOLIC UNIVERSITIES IN THE LIGHT OF ACADEMIC RANKINGS, STATE CLASSIFIED INDEXES AND TABLES",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Eccos Revista Cient\u00edfica, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:vkz5F8TaVKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Circulation and reception of the theory of academic capitalism in Latin America",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Arizona State Univ, Mary Lou Fulton Teachers Coll, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:i8eIfGGcn98C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theory of academic capitalism in higher education studies",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Investigaci\u00f3n Educativa, vol. 21 (2019), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Dmoar05iI2YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proceso exportador de manufacturas en Chile: un an\u00e1lisis de car\u00e1cter documental",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 24 (88), 1100-1118, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:htyGaKyDgHMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESTRUCTURA DEL LIDERAZGO DE LOS GOBIERNOS CORPORATIVOS: FACTORES QUE DESCRIBEN LA CALIDAD DE LOS ART\u00cdCULOS CIENT\u00cdFICOS",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Ciencias de la Documentaci\u00f3n, 44-63, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:j5aT6aphRxQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza y educaci\u00f3n en Iberoam\u00e9rica: nuevos retos para la investigaci\u00f3n de la Regi\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 24 (Esp. 4), 10-12, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ukw-9cB-YDkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Academic publications that use the concepts of governance and administration in journals in the field of Sports Science.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport and Health Research 11 (Suppl. 2), 165-178, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:BAanoTsO0WEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizational structure of journals in the field of Sports Science: an analysis with a gender perspective.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Journal of Sport and Health Research 11 (Suppl. 2), 193-206, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:lbI08cpqPnQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The modern idea of university: from the ivory tower towards academic capitalism",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Univ Nacional Educacion Distancia, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tHtfpZlB6tUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y Calidad: An\u00e1lisis comparado del desempe\u00f1o estudiantil en contextos vulnerables en una Provincia de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:EPG8bYD4jVwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LEADERSHIP STYLES IN UNION AND GUILD LEADERS IN THE LOS LAGOS REGION, CHILE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERCIENCIA 43 (12), 823-829, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:2l5NCbZemmgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reform of Higher Education: a Critical Analysis of the Chilean Approach",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "UTOPIA Y PRAXIS LATINOAMERICANA-REVISTA INTERNACIONAL DE FILOSOFIA \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:SnGPuo6Feq8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE RANKINGS OF THE INSTITUTIONS OF HIGHER EDUCATION: PERSPECTIVES AND RISKS",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "INTERCIENCIA 43 (9), 601-601, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Aul-kAQHnToC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The university in figures: the case of the Chilean university system",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista ESPACIOS 39 (10), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:JTqpx9DYBaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la democracia y la migraci\u00f3n: la sociedad abierta como oportunidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista espacios 39 (18), 34-43, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ZpgFv6i7Z4gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y Calidad: An\u00e1lisis comparado del desempe\u00f1o estudiantil en contextos vulnerables en una Provincia de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Educaci\u00f3n 39 (52), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:PazO6pb-sMwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El hacer, elemento constitutivo para la construcci\u00f3n de competencias",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Osvaldo Leyva Cordero, Francisco Gangas Contreras, Jos\u00e9 Tejada Fern\u00e1ndez y \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Oj-SLI0tZTcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaciones sobre gobernanza universitaria y formaci\u00f3n ciudadana en educaci\u00f3n",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Investigaciones sobre gobernanza universitaria y formaci\u00f3n ciudadana en \u2026, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:j2GSQqY3pL0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SIEMBRA PUNTUAL AGROECOL\u00d3GICA DE ESPECIES FORESTALES FRUTALES: UNA ALTERNATIVA TECNOL\u00d3GICA",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista AMBIENTELLANIA 1 (2), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:C-Rn0OCouf8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Emotional intelligence and psychological well-being in nursing professionals from southern Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "CENTRO PROVINCIAL INFORMACION CIENCIAS MEDICAS CINFUEGOS, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:DIubQTN3OvUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The importance of leadership in Ibero-American Universities government [Relevancia del liderazgo en el gobierno de las universidades iberoamericanas]",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia Association, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:X5YyAB84Iw4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Universidad en cifras: el caso del sistema Universitario chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios 39 (10), 25, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:6yz0xqPARnAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acciones desarrolladas en el \u00e1mbito de la gesti\u00f3n docente: una aproximaci\u00f3n preliminar a una repartici\u00f3n universitaria de Chile",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Espacios 39 (25), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:2tRrZ1ZAMYUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la democracia y la migraci\u00f3n: la sociedad abierta como oportunidad",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista  Espacios, Venezuela 39 (18), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:AHdEip9mkN0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reforma a la educaci\u00f3n superior: un an\u00e1lisis  cr\u00edtico del enfoque chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Utop\u00eda y Praxis, Venezuela 23 (83), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Bg7qf7VwUHIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores a considerar en la reforma de la educaci\u00f3n superior: un an\u00e1lisis a partir del caso Chileno.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Opci\u00f3n 34 (86), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:BJbdYPG6LGMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La relacio\u0301n entre selectividad, dotacio\u0301n de profesores y tasa de titulacio\u0301n en educacio\u0301n superior: Un estudio empi\u0301rico del estado de California",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Interciencia: Revista de ciencia y tecnolog\u00eda de Am\u00e9rica 43 (4), 249-255, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:mNrWkgRL2YcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La universidad en cifras: el caso del sistema universitario chileno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacios 39 (10), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Publicidad y democracia: el alter ego del fundamentalismo democr\u00e1tico",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Espacios 39 (3), 5, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE QUALITY OF EDUCATION IN THE CONTEXT OF HIGH VULNERABLE AREAS: A COMPARATIVE STUDY OF THE SCHOOL QUALITY MEASUREMENT SYSTEM (SIMCE), BETWEEN 2002 AND 2008. THE CASE OF A \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PONTE International Journal of Science and Research 73 (4), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:TiIbgCYny7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ADVERTISING AND DEMOCRACY: THE ALTER EGO OF DEMOCRATIC FUNDAMENTALISM",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PONTE International Journal of Science and Research 73 (4), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:xa5BkEQK8BgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ENGAGEMENT Y CO-CREACION: UNA APROXIMACION TEORICA-CONCEPTUAL",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PONTE International Journal of Science and Research 73 (3), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:GHsHDPAyICYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A STRUCTURAL ANALYSIS OF THE KEY VARIABLES IN THE IMPLEMENTATION OF THE STRATEGIC INSTITUTIONAL PLAN OF THE UNIVERSIDAD AUTONOMA DE NUEVO LEON (UANL): A CASE OF AN AGREEABLE \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "PONTE International Journal of Science and Research 73 (2), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:MNNNGtAgD4EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de gobierno universitario en Iberoam\u00e9rica. Una visi\u00f3n desde la teor\u00eda de la agencia",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Universidad de Sevilla, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Ej9njvOgR2oC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Descripci\u00f3n general de los aspectos m\u00e1s relevantes del sistema de gobierno de las universidades ecuatorianas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Capitulo del libro con comit\u00e9 editorial internacional: Gestao No Ensina \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:buQ7SEKw-1sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gestionando la educaci\u00f3n superior en Chile: algunos claros y oscuros",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Capitulo de libro con comit\u00e9 editorial internacional: Gestao no Ensina \u2026, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:wMgC3FpKEyYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n en bibliotecolog\u00eda  \u00bfquo vadis?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista 100Cs 3 (2), 8-16, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:QD3KBmkZPeQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relevancia de la formaci\u00f3n de agentes p\u00fablicos para las Regiones Latinoamericanas",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista 100-Cs 3 (4), 53-65, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4xDN1ZYqzskC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Financiamiento p\u00fablico y supervivencia de partidos pol\u00edticos minoritarios en M\u00e9xico",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista An\u00e1lisis Pol\u00edtico, Colombia, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:PVgj2kMGcgYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rol del estado chileno en el sistema de mediaci\u00f3n familiar (periodo 2009-2015)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 23 (2), 52-67, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The contribution of media consumption in the political education of young people as part of their citizen training: Comparative study between areas of knowledge of higher \u2026",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Ponte International Journal of Science and Research. 73 (1), 73-96, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEW ORGANIZATIONAL THEORIES TO STUDY UNIVERSITY GOVERNANCE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PONTE International Journal of Science and Research 72 (12), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:5VjbC5aozO0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MANAGEMENT OF TEACHING FROM A STRATEGIC PERSPECTIVE: THE CASE OF A UNIVERSITY CAMPUS IN CHILE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PONTE International Journal of Science and Research 72 (12), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:NXYAu82O0W8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apresenta\u00e7\u00e3o do Dossi\u00ea Tem\u00e1tico\u2013Governan\u00e7a Universit\u00e1ria",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura 21 (2), 01-13, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "AGENTE Y PRINCIPAL EN LA GESTI\u00d3N DE LAS UNIVERSIDADES DE IBEROAM\u00c9RICA: UNA OPINI\u00d3N RESPECTO DE SU FUNCIONAMIENTO",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "INPEAU/UFSC, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STAFF SELECTION SYSTEM IN POSITIONS OF SENIOR PUBLIC MANAGEMENT IN CHILE: RESULTS OF ITS IMPLEMENTATION IN THE PERIOD 2007-2015",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "PONTE International Journal of Science and Research 72 (11), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tfDI-GPdlUQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Basic Social Rights: Jusphilosophical Considerations of Their Dilemmas. Utopian Approach from Global Bioethics",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "UTOPIA Y PRAXIS LATINOAMERICANA-REVISTA INTERNACIONAL DE FILOSOFIA \u2026, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:DrR-2ekChdkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perception of the leadership styles: a university campus case",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valore 4 (1), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf Utilizan los estudiantes chilenos de 12 a 14 a\u00f1os la regularidad de la multiplicaci\u00f3n para hallar el signo del resultado de la adici\u00f3n de enteros?",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "SOCHIEM 20 (1), 510-510, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:as0KMg8qHbkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DETERMINANTS. OF. THE. LEVEL. OF. SATISFACTION. OF. STUDENTS. IN. THEIR. SCHOOLS: AN. EXPLORATORY. STUDY. IN. CHILE",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Xz60mAmATU4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Derechos sociales fundamentales; consideraciones isufilos\u00f3ficas de sus dilemas. Aproximaciones ut\u00f3picas desde la bio\u00e9tica global",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 21 (75), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:CaZNVDsoPx4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reformas y gobernabilidad en un contexto de conflicto social en Chile",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Opci\u00f3n 32 (82), 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:otzGkya1bYkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "APPRAISEMENT OF TH ETHICAL BEHAVIOUR OF IBEROAMERICAN UNIVERSITY RECTORS",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "ARGUMENTOS DE RAZON TECNICA, 85-103, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "University quality management: a brief look at actions in a university campus",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Reflexiones 94 (2), 100-119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Valoraci\u00f3n de la gesti\u00f3n educativa institucional desde la perspectiva del alumno: contraste del modelo educativo por competencias vs. modelo educativo por objetivos \u2026",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ril editores 1, 343-364, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:6Zm5LS9gQ5UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones de las pr\u00e1cticas docentes institucionales en la implementaci\u00f3n del modelo educativo de la UANL",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ril Editores 1, 365-377, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:3x-KLxxGyuUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Th\u00e9orie de l\u2019agence (TA): Hypoth\u00e8ses th\u00e9oriques applicables \u00e0 la gestion de l\u2019Universit\u00e9",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Innovar 25 (57), 11-25, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:B2rIPIGFPLEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estrategia y Organizaciones",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "enlace 11, 26, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:OR75R8vi5nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ECUADORIAN UNIVERSITY GOVERNING A theoretical approximation to the most relevant changes in recent years",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "PRISMA SOCIAL, 669-686, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de las publicaciones acad\u00e9micas: algunos problemas y recomendaciones a tener en cuenta",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Idesia 33 (4), 111-119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Y0RG-0fxPaAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia de las publicaciones acad\u00e9micas en el \u00e1mbito de la gesti\u00f3n organizacional: algunos problemas a tener en cuenta",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Idesia 33 (4), 111-119, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:3_f9JqYsqVQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas de liderazgo y su relaci\u00f3n con la cultura en un grupo de pa\u00edses latinoamericanos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Diversitas: Perspectivas en Psicolog\u00eda 11 (2), 303-317, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:5rMqqAh47xYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00edas para el estudio del gobierno universitario: una revisi\u00f3n de los marcos te\u00f3ricos m\u00e1s representativos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cap\u00edtulo del libro con comit\u00e9 editorial internacional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:FiytvqdAVhgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas tendencias y miradas de los gobiernos universitarios: una revisi\u00f3n a los a\u00f1os ochenta y noventa",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cap\u00edtulo de libro con comit\u00e9 editorial internacional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:IaI1MmNe2tcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Opiniones de expertos respecto del papel de rectores en los m\u00e1ximos cuerpos colegiados de sus universidades: presentaci\u00f3n de avances investigativos",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cap\u00edtulo de libro con comit\u00e9 editorial internacional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:j7_hQOaDUrUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de gobierno universitario en Venezuela; antecedentes para la reflexi\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cap\u00edtulo de libro con comit\u00e9 editorial internacional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:7BrZ7Jt4UNcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tipos y caracter\u00edsticas m\u00e1s distintivas de las universidades ecuatorianas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cap\u00edtulo de libro con comit\u00e9 editorial internacional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:nRpfm8aw39MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Universidad y vinculaci\u00f3n con el medio en un campus universitario: la visi\u00f3n de la comunidad a trav\u00e9s de un estudio de percepci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cap\u00edtulo de libro con comit\u00e9 editorial internacional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:PaBasH6fAo0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaci\u00f3n universitaria: sucintas reflexiones te\u00f3ricas",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista Fen Opina, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:7Hz3ACDFbsoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Redise\u00f1o curricular  basado en competencias: una mirada desde la gesti\u00f3n organizacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Revista FenOpina, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cK4Rrx0J3m0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Liderazgo: factor clave en el desarrollo organizacional",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Cap\u00edtulo de libro con comit\u00e9 acad\u00e9mico y comit\u00e9 editorial internacional, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:v1_lew4L6wgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GENDER EQUALITY: A BIG CHALLENGE FOR LATIN AMERICA MANAGEMENT",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "PRISMA SOCIAL, 852-882, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:djft3U1LymYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MANAGEMENT THEORICAL INNOVATIONS: A DIACHRONIC SYNOPTIC VIEW",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "PRISMA SOCIAL, 688-707, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "STATE AND INDIRECT TAXES IN CHILE AND LATIN AMERICA: ANALYSIS OF THE PERIOD 2000-2011",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Cient\u00edfica Visi\u00f3n de Futuro 18 (1), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:37Fl7vPTsUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de eficiencia organizativa: una aproximaci\u00f3n a lo universitario",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "L\u00edder 16 (25), 126-150, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:BCdnXsLIVDwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El concepto de eficiencia organizativa: una aproximaci\u00f3n a lo universitario",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista L\u00edder 16 (25), 126-150, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Ul_CLA4dPeMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los movimientos sociales de Chile: casos de los actores pol\u00edticos del movimiento estudiantil y ecologista entre el 2001 hasta el 2012",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:VjBpw8Hezy4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State and indirect taxes in Chile and Latin America: analysis of the period 2000-2011",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Visi\u00f3n de futuro 18 (1), 96-110, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:J3LtWjKFLicC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intereses divergentes en las universidades de Chile: una indagaci\u00f3n desde la teor\u00eda de agencia (TA)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Opci\u00f3n 30 (75), 15-34, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jSAVyFp_754C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno al liderazgo; haciendo gesti\u00f3n comparativa con el mundo animal",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista FenOpina, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:PYBJJbyH-FwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de personas: una mirada inicial al sistema de pensiones en Latinoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista FenOpina, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:7H_MAutzIkAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n Universitaria; presentaci\u00f3n preambular de acciones  de vinculaci\u00f3n con el medio (VCM) en un campus Universitario",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista FenOpina, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:7wO8s98CvbsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaci\u00f3n preliminar y sint\u00e9tica a la historia de la gobernanza universitaria: algunos aportes primarios",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista FenOpina, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:WHdLCjDvYFkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fundamentos te\u00f3ricos factibles de aplicar a los sistemas de gobierno de las universidades de Iberoam\u00e9rica",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cap\u00edtulo de libro con comit\u00e9 editorial, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:kw52XkFRtyQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gesti\u00f3n de la vinculaci\u00f3n con el medio; la experiencia de la universidad de Los Lagos, Campus Santiago",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Cap\u00edtulo de libro con comit\u00e9 editorial, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:1taIhTC69MYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "State and indirect taxes in Chile and Latin America: analysis of the Period 2000-2011",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Nacional de Misiones. Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas. Programa \u2026, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:43B52WW2E64C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Innovaci\u00f3n en el Gobierno y la Gesti\u00f3n Universitaria desde Nuevas Teor\u00edas y Pr\u00e1cticas Organizacionales: Una Reflexi\u00f3n desde la Teor\u00eda de Agencia y New Managerialism",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Current Opinion in Creativity, Innovation and Entrepreneurship 2 (1), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVOS PARADIGMAS EN LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR CHILENA Y SU CONEXI\u00d3N CON LA SOCIEDAD: EL CASO DE DOS ESCUELAS DE ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluation of the chemical stability of organic amendment through the mineralization of carbon.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ZHo1McVdvXMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de Informaci\u00f3n para la Gesti\u00f3n y An\u00e1lisis de Sismogramas Hist\u00f3ricos de la Regi\u00f3n Nororiental de la Red Sismol\u00f3gica del Centro de Sismolog\u00eda de la Universidad de Oriente",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad de Oriente Nucleo de Sucre. m, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Management in Latin America today organizational platforms: A look Preview and synoptic",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 18 (64), 711-722, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:J-ba04ztB30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "SISTEMAS DE GOBIERNO DE LAS UNIVERSIDADES IBEROAMERICANAS: UN ANALISIS DESDE LA TEORIA DE AGENCIA",
                "pub_year": "2013",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:s1ouQE5r0WUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Perceptions of regulatory frameworks for higher education, by rectors and maximum collegiate bodies of chilean universities [Percep\u00e7\u00f5es de marcos regulat\u00f3rios para o Ensino \u2026",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Universidad Simon Bolivar, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:c1AJUTjuCtUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "7. Percepciones de los marcos regulatorios de la educaci\u00f3n superior, por rectores y m\u00e1ximos cuerpos colegiados de las universidades chilenas",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Argos 30 (59), 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:gKiMpY-AVTkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La m\u00e9thode de Morin: refutaciones y aperturas",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Convergencia 19 (60), 79-109, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Private universities and social responsibility in Chile: An exploratory study",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Opcion 28 (68), 243-256, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:eJD0kABLposC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de asignaci\u00f3n de compras a proveedores considerando su flexibilidad y probabilidad de incumplimiento en la entrega",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Estudios Gerenciales, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:9tXw7Op4-u0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Epistemological reflections on the Lacanian left. around a text by Yannis Stavrakakis",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de Estudios Politicos, 237-263, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:qwy9JoKyICEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Por una \u00c9tica de la Gesti\u00f3n P\u00fablica Polis, Revista de la Universidad Bolivariana, vol. 11, n\u00fam. 32, 2012 Universidad de Los Lagos Santiago, Chile",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Polis, Revista de la Universidad Bolivariana 11 (32), 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:QsaTk4IG4EwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistemas de control de gesti\u00f3n: un an\u00e1lisis de caso",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista  Cuadernos  FHyCS-UNJu, de la Universidad Nacional de Jujuy, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:L1USKYWJimsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones epistemol\u00f3gicas acerca de la izquierda lacaniana: En torno a un texto de Yannis Stavrakakis",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Revista de estudios pol\u00edticos, 237-263, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:fFSKOagxvKUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "TRANSFERENCIADE TECNOLOG\u00cdAS EN GESTI\u00d3N DE NEGOCIOS DE LA AGROINDUSTRIAPARA LAAGRUPACI\u00d3N DE 105EMPRESARIOS LA GARZA SA",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ziOE8S1-AIUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morin, Edgar. La M\u00e9thode.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "ideas y valores 60 (146), 190-196, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:silx2ntsSuwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morin, Edgar. La M\u00e9thode. Paris: \u00c9ditions du Seuil, 2008. 2.500 pp",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Ideas Y Valores 60 (146), 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Xl6nMSl579sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La M\u00e9thode",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Ideas y Valore, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:prdVHNxh-e8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "G\u00e9nero y sindicalismo; algunas bases para la discusi\u00f3n",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Revista Venezolana de Ciencias Sociales  de la Universidad  Nacional \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:XUvXOeBm_78C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Analysis of working conditions during the chilean salmon industry crisis",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Gaceta Laboral 16 (3), 289-318, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:jRIwE-1ttnoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "External Control Mechanisms in Chilean Universities: A Perspective Based on the Contractual Approach",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 15 (51), 407-427, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oH8HCDhqVGsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Outsourcing of functions in El Teniente Division at Codelco Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Estudios Gerenciales 26 (116), 143-168, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:bFI3QPDXJZMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o de una red inal\u00e1mbrica que provea servicios de internet que garantice la cobertura total de las instalaciones en una empresa petrolera en Caracas, Venezuela",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Oriente, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ruyezt5ZtCIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nociones de la teor\u00eda sindical y el problema de g\u00e9nero",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Venezolana de Ciencias Sociales 14 (2), 8-36, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-mN3Mh-tlDkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Assessment of the in vivo genotoxicity of a new formulation of the Biolarvicide Bactivec",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Toxicology Letters, S161, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CATARACTS IN LATIN AMERICA",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "The Pan-American Journal of Ophthalmology 8 (4), 233, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oAywNP-vUhwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "A Study of the Staff Recruiting and Selection Process in the Puerto Montt Commune, Lake Region, Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Gaceta Laboral 14 (2), 271-297, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:I-2NeQpV75MC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Corporate governance: considerations and theoretical foundations",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Cuadernos de Administraci\u00f3n 21 (35), 93-126, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:_xSYboBqXhAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Leadership Styles Used by the Honorable National Congress Deputies in Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ESPACIO ABIERTO 17 (1), 53-72, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:mWEH9CqjF64C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Dise\u00f1o y propuesta de un sistema de control de gesti\u00f3n; caso Area de Cooperaci\u00f3n T\u00e9cnica de la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones (OIM) Misi\u00f3n Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Revista Cuadernos FHyCS-UNJu, de la Universidad Nacional de Jujuy, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:yxmsSjX2EkcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Outsourcing: some theoretical reflections",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "ESTUDIOS GERENCIALES, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Industrial clusters: a conceptual and theoretical development approach",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuadernos de Administraci\u00f3n 20 (33), 303-322, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS CLUSTERS INDUSTRIALES: PRECISI\u00d3N CONCEPTUAL Y DESARROLLO TE\u00d3RICO.",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Cuadernos de Administraci\u00f3n (01203592) 20 (33), 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:gVv57TyPmFsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y organizaci\u00f3n de empresas",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Universidad de Los Lagos, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepci\u00f3n de los proveedores del sistema\" Chilecompra\" en la X\u00aa Regi\u00f3n-Chile",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Enl@ ce: revista Venezolana de Informaci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Conocimiento 3 (1 \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:mS4qin7VKjkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Soil moisture control in a pepper cultivation",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Seminario de T\u00e9cnicos y Especialistas en Horticultura, 35., Santiago de \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary Analysis of University Management in Chile",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia 10 (30), 213-246, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:CLhUwle04lcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of organic amendment on carbon mineralization kinetic in soils of Rivas Davila County, M\u00e9rida state, Venezuela.",
                "pub_year": "2005",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:w5CyTnyFq80C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reingenier\u00eda de procesos, una herramienta para mejorar gesti\u00f3n universitaria: caso direcci\u00f3n de personal de la Universidad Austral de Chile",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Universidad Austral de Chile, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:JTtNqH-x4gYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of the use of organic residues and two tillage systems on the acid phosphatase activity in an Alfisol.",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:_TjUWtciUekC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tois\u00f3n: Preliminar sobre la Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica del soneto",
                "pub_year": "1906",
                "citation": "Libreri\u00e1 de la Vda Bouret, 1906"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-BKJ5vZJwzMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mecanismos de control en las universidades de Chile: el papel que juega la composici\u00f3n de los m\u00e1ximos cuerpos colegiados (MCC) como dispositivo alineador de intereses1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:-c_eYhz9dBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rankings universitarios e influencia en el desempe\u00f1o: comparando perspectivas en Chile y Venezuela. Retos [online]. 2022, vol. 12, n. 24",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Weau3kkTRIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Deserci\u00f3n estudiantil, el costo econ\u00f3mico para las universidades chilenas. uct [online]. 2023, vol. 27, n. 118",
                "citation": "Epub, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:UY3hNwcQ290C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTI\u00d3N DE REVISTAS CIENT\u00cdFICAS: UNA APROXIMACI\u00d3N PRELIMINAR A ALGUNAS CAUSAS POR LAS CUALES SE OBJETAN LOS ART\u00cdCULOS",
                "citation": "GOVERNAN\u00c7A EDUCACIONAL: DISCUSS\u00d5ES E PR\u00c1TICAS IBERO-AMERICANAS, 23, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ibZ2AwG9z6wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaci\u00f3n de dictaminadores para el volumen xiii de la Revista Iberoamericana de Educaci\u00f3n Superior",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:7XUxBq3GufIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NUEVOS ACTORES EN LA ESCENA DE LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR: OPORTUNIDADES PARA SEGUIR INVESTIGANDO",
                "citation": "Universidad del Zulia, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:kQqwFFzsCTwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "archivos anal\u00edticos de pol\u00edticas educativas",
                "citation": "Archivos Anal\u00edticos de Pol\u00edticas Educativas Vol 27 (79), 2, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:DwWRdx-KAo4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FINANCIAMIENTO P\u00daBLICO Y SUPERVIVENCIA DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS MINORITARIOS EN M\u00c9XICO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:aNch6Af-aFkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Clima organizacional: Algunos basamentos hist\u00f3ricos y conceptuales para la reflexi\u00f3n, por Francisco Ganga, Mar\u00eda Pi\u00f1ones & Lorena Saavedra (2023)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ON9TkA72AHEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INSTITUCIONALIZACI\u00d3N DEL APRENDIZAJE SERVICIO EN UNIVERSIDADES: RESULTADOS PRELIMINARES DE UNA REVISI\u00d3N SISTEM\u00c1TICA",
                "citation": "X Congresso Ibero-Americano de Investiga\u00e7\u00e3o sobre Governan\u00e7a Universit\u00e1ria e \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Pqt4MY__2vwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FORMACI\u00d3N Y PARTICIPACI\u00d3N CIUDADANA DE LOS J\u00d3VENES UNIVERSITARIOS DE LA REGI\u00d3N DE LOS LAGOS, CHILE",
                "citation": "X Congresso Ibero-Americano de Investiga\u00e7\u00e3o sobre Governan\u00e7a Universit\u00e1ria e \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:aU4yMueWZ3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ESPOL. Obtenido de Facultad de Ciencias Sociales y Human\u00edsticas",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:5bfplxN71z4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Francisco A. Ganga Contreras",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:QeguYG95ZbAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LA FORMACI\u00d3N POR COMPETENCIAS EN LA EDUCACI\u00d3N SUPERIOR",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:nroGzMJTTpEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REFLEXIONES EN TORNO A LA DEMOCRACIA Y LA MIGRACI\u00d3N: LA SOCIEDAD ABIERTA COMO OPORTUNIDAD89 JUAN GUILLERMO ESTAY SEP\u00daLVEDA FRANCISCO GANGA CONTRERAS",
                "citation": "DEMOCRACIA AL ESTILO B\u00daHO TERCER MILENIO: M\u00cdOPE Y CON CATARATAS, 154, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:I2jIoRS3jIgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUERPO DIRECTIVO",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oFn-K-OQSCAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CAP\u00cdTULO 1-GOBERNANZA UNIVERSITARIA: CONCEPTOS Y PR\u00c1CTICAS EN LATINOAM\u00c9RICA1",
                "citation": "GEST\u00c3O EDUCACIONAL: TEMAS EMERGENTES, 15, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:o-PowTg_VKEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda de aprendizaje-servicio en un proyecto integrado de costos y marketing. Alteridad [online]. 2021, vol. 16, n. 1",
                "citation": "ISSN, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:uEM9VtRl8xsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contexto cultural y caracter\u00edsticas de la instituci\u00f3n como estrategias de aculturaci\u00f3n Cultural context and characteristics of the institution as acculturation strategies",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ehoypfNsBj8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inteligencia emocional y bienestar psicol\u00f3gico en profesionales de enfermer\u00eda del sur de Chile Emotional intelligence and psychological well-being in nursing professionals from \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:HKviVsUxM5wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presentaci\u00f3n 11 The happiness-to-consumption ratio: an alternative approach in the quest for happiness 15",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:cF7EPgIk0B4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "I. ART\u00cdCULOS 8",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:nOiSByfp82kC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inequidad y desigualdad; bases para una nueva propuesta educativa en el Per\u00fa.",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores. http://www \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:tgTmbKTkO1IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Theory of Academic Capitalism in Higher Education Studies",
                "citation": "REDIE es una publicaci\u00f3n del Instituto de Investigaci\u00f3n y Desarrollo \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:ZysSsiWj_g4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Satisfacci\u00f3n laboral y s\u00edndrome de burnout en pandemia COVID-19: el caso de una",
                "citation": "Dilemas Contempor\u00e1neos: Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica y Valores. http://www \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:oynPyU19kbsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones acerca de la investigaci\u00f3n universitaria desde la perspectiva de la teor\u00eda de la complejidad Reflections on university research from the perspective of complexity \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:iKswqCX-FLkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Polis, 41| 2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:yZoBfgUKqwcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas experiencias en gobernanza universitaria",
                "citation": "Universidad Santo Tom\u00e1s, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:IT1MJ6E3JesC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiencias en el fomento de la producci\u00f3n cient\u00edfica en cuatro universidades p\u00fablicas de Chile",
                "citation": "Gobernanza universitaria, 325, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:_mQi-xiA4oYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "liderazgo",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:wGzT3bKASkAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Presencia de las mujeres en la gesti\u00f3n universitaria, el caso de la carrera de administraci\u00f3n p\u00fablica en Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:3vbIHxFL9FgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sistema de gobierno universitario en Cuba: evoluci\u00f3n, estado actual y perspectivas. VIII Congreso Iberoamericano de Investigaci\u00f3n sobre Gobernanza",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:wuD5JclIwkYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores de satisfacci\u00f3n e insatisfacci\u00f3n en los docentes administrativos de instituciones de educaci\u00f3n superior: Un estudio exploratorio en periodo de COVID-19",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:Nw_I7GeUguwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de indicadores de desempe\u00f1o universitario y sus efectos modeladores bajo el m\u00e9todo de ecuaciones estructurales. VIII Congreso Iberoamericano de Investigaci\u00f3n sobre \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:inmFHauC9wsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00cdNDICE DE ART\u00cdCULOS PUBLICADOS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:XAp-VaTZjjwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo y Organi",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:E7VqQtBCVmcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GESTI\u00d3N DE CALIDAD: UNA SUCINTA MIRADA A ACCIONES DESARROLLADAS EN UN CAMPUS UNIVERSITARIO1 UNIVERSITY QUALITY MANAGEMENT: A BRIEF LOOK AT ACTIONS IN A UNIVERSITY CAMPUS",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:U0iAMwwPxtsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cap\u00edtulo v Sistemas de acreditaci\u00f3n en las institu-ciones de educaci\u00f3n superior: un an\u00e1lisis bibliom\u00e9trico de documentos publicados en espa\u00f1ol",
                "citation": "CALIDAD EN, 197, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:wyM6WWKXmoIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "MECANISMOS PARA PROMOVER LA INVESTIGACI\u00d3N EN DOCENCIA Y FOMENTAR LAS PUBLICACIONES CIENT\u00cdFICAS: CASO UNIVERSIDAD DEL B\u00cdO-B\u00cdO DE CHILE",
                "citation": "INVESTIGA\u00c7\u00c3O EM GOVERNAN\u00c7A UNIVERSIT\u00c1RIA: MEM\u00d3RIAS, 117, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:qe6vwMD2xtsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Constant leverage and constant cost of capital: A common knowledge half-truth 13",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:k_7cPK9k7w8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "CUERPO DIRECTIVO Directores",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:pS0ncopqnHgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevos paradigmas en la educaci\u00f3n superior chilena; el caso de cuatro escuelas de administraci\u00f3n p\u00fablica",
                "citation": "capitulo de libro, con comit\u00e9 editorial Internacional. La formaci\u00f3n  por \u2026, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:1lhNe0rCu4AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contrastaci\u00f3n de un modelo de decisi\u00f3n prospectiva e implicacio-nes para una gobernanza universitaria de la sustentabilidad",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:F9fV5C73w3QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelos de gesti\u00f3n de auditor\u00eda de las instituciones superiores en Brasil y sus retos para el siglo XXI",
                "citation": "Educaci\u00f3n y Universidad ante el Horizonte 2020, 17, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "FEN Opina online",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los problemas de riesgo moral en la democracia chilena: una \u00f3ptica para reflexionar sobre los problemas en la gesti\u00f3n p\u00fablica.",
                "citation": "Instituto Polit\u00e9cnico do C\u00e1vado e do Ave, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "ATFF7ikAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 3,
        "not_available": 0
    }
}