{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "FHV1hiUAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "INELIA VILLALOBOS - ITURRIAGA",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=FHV1hiUAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mica del departamento de educaci\u00f3n Facultad de Educaci\u00f3n y Humanidades, Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Formaci\u00f3n Inicial Docente",
        "Pr\u00e1cticas Pedag\u00f3gicas",
        "Transici\u00f3n Educativa",
        "Profesionalizaci\u00f3n Docente."
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "citedby": 2,
    "citedby5y": 2,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 0,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {},
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones sobre la pr\u00e1ctica de tutor\u00eda en aula en la formaci\u00f3n inicial de docentes de Educaci\u00f3n B\u00e1sica: zona extrema y contingencia sanitaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Transformar 2 (3), 44-58, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHV1hiUAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10204229093049488",
            "cites_id": [
                "10204229093049488"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones sobre el aprendizaje-servicio en profesores en formaci\u00f3n",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "RIDAS. Revista Iberoamericana de Aprendizaje-Servicio, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHV1hiUAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de mejoramiento para la implementaci\u00f3n de un dise\u00f1o curricular a distancia: Un caso exploratorio en un colegio de la ciudad de Arica",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, Arica, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHV1hiUAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Decisiones tecnol\u00f3gicas desde la perspectiva institucional y el cuerpo docente durante la contingencia por COVID-19",
                "citation": "I Congreso Internacional de Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n Educativa, 33, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHV1hiUAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1ctica reflexiva en formadores de profesores de Educaci\u00f3n B\u00e1sica en la Universidad de Tarapac\u00e1\u0301: Zona extrema y contingencia sanitaria",
                "citation": "EDITORES/EDITOREAK//EDITORS, 128, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "FHV1hiUAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}