{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "G2INxY4AAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Ana Soza Romero",
    "affiliation": "Profesora de Castellano , Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "educaci\u00f3n",
        "formaci\u00f3n docente",
        "cambio educativo",
        "lectura"
    ],
    "email_domain": "@uta.cl",
    "citedby": 13,
    "citedby5y": 7,
    "hindex": 1,
    "hindex5y": 1,
    "i10index": 1,
    "i10index5y": 0,
    "cites_per_year": {
        "2016": 1,
        "2017": 5,
        "2018": 0,
        "2019": 0,
        "2020": 1,
        "2021": 2,
        "2022": 1,
        "2023": 3
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una aproximaci\u00f3n semi\u00f3tica emp\u00edrica a la comprensi\u00f3n lectora",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 71-83, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "G2INxY4AAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13362186937020298802",
            "cites_id": [
                "13362186937020298802"
            ]
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}