{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "gMutzEsAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Hector Gonzalez",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [],
    "email_domain": "@uta.cl",
    "citedby": 2188,
    "citedby5y": 842,
    "hindex": 22,
    "hindex5y": 16,
    "i10index": 66,
    "i10index5y": 28,
    "cites_per_year": {
        "1998": 20,
        "1999": 12,
        "2000": 7,
        "2001": 13,
        "2002": 15,
        "2003": 37,
        "2004": 24,
        "2005": 31,
        "2006": 27,
        "2007": 33,
        "2008": 40,
        "2009": 98,
        "2010": 40,
        "2011": 59,
        "2012": 71,
        "2013": 74,
        "2014": 107,
        "2015": 115,
        "2016": 113,
        "2017": 145,
        "2018": 164,
        "2019": 188,
        "2020": 162,
        "2021": 168,
        "2022": 200,
        "2023": 106,
        "2024": 17
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los ecosistemas del desierto de Atacama y \u00e1rea andina adyacente en el norte de Chile",
                "pub_year": "1998",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:YsMSGLbcyi4C",
            "num_citations": 136,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2256327252183947055",
            "cites_id": [
                "2256327252183947055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pautas de integraci\u00f3n regional, migraci\u00f3n, movilidad y redes sociales en los pueblos ind\u00edgenas de Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Universum (Talca) 23 (1), 82-115, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 120,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15136863625695050791",
            "cites_id": [
                "15136863625695050791"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedades ind\u00edgenas y conocimiento antropol\u00f3gico: aymaras y atacame\u00f1os de los siglos XIX y XX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 41 (1), 113-164, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3522272298016472150",
            "cites_id": [
                "3522272298016472150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedades ind\u00edgenas y conocimiento antropol\u00f3gico: aymaras y atacame\u00f1os de los siglos XIX y XX",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 41 (1), 113-164, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 102,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3522272298016472150",
            "cites_id": [
                "3522272298016472150"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propiedad comunitaria o individual. Las leyes ind\u00edgenas y el pueblo mapuche",
                "pub_year": "1986",
                "citation": "Revista N\u00fctram 2 (3), 7-13, 1986"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 88,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16404702309512747010",
            "cites_id": [
                "16404702309512747010"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Echocardiographic and clinical predictors of mortality in chronic Chagas' disease",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Echocardiography 15 (3), 271-277, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:WbkHhVStYXYC",
            "num_citations": 85,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18220201441681518411",
            "cites_id": [
                "18220201441681518411"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad ind\u00edgena y construcci\u00f3n hist\u00f3rica del espacio entre los aymara del norte de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 46 (2), 233-246, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 63,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6261275691182159952",
            "cites_id": [
                "6261275691182159952"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Vigencia y desplazamiento de la lengua aymara en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 123-140, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ufrVoPGSRksC",
            "num_citations": 61,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4247884833834062748",
            "cites_id": [
                "4247884833834062748"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Calidad de la atenci\u00f3n",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Publicaci\u00f3n de Atlantic International Universiti [Publicaci\u00f3n en L\u00ednea \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:L7CI7m0gUJcC",
            "num_citations": 53,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8142019452023988945",
            "cites_id": [
                "8142019452023988945"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Movilidad poblacional y procesos de articulaci\u00f3n rural-urbano entre los aymara del norte de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Si somos americanos 14 (2), 217-231, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 52,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8047141676923527188",
            "cites_id": [
                "8047141676923527188"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acceso a la propiedad de la tierra, comunidad e identidades colectivas entre los aymaras del norte de Chile (1821-1930)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 41 (1), 51-70, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13351601551146358655",
            "cites_id": [
                "13351601551146358655"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura e identidad \u00e9tnica entre los aymaras chilenos",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Chungara, 145-158, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 49,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13077316898734721012",
            "cites_id": [
                "13077316898734721012"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n y movilidad mapuche a la Patagonia Argentina",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Magallania (Punta Arenas) 37 (1), 21-35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 45,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1845405126349918810",
            "cites_id": [
                "1845405126349918810"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Apuntes sobre el tema de la identidad cultural en la Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 27-45, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 38,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8800949960999122083",
            "cites_id": [
                "8800949960999122083"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de la migraci\u00f3n campo-ciudad entre los aymaras del norte de Chile",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Serie Documentos de Trabajo. Corporaci\u00f3n Norte Grande. Arica, Chile, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 36,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10423036403518846961",
            "cites_id": [
                "10423036403518846961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tierra, agua y sociedad atacame\u00f1a, un escenario cambiante",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Agua, ocupaci\u00f3n del espacio y econom\u00eda campesina en la regi\u00f3n atacame\u00f1a \u2026, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 35,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6021936052917903147",
            "cites_id": [
                "6021936052917903147"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relaciones sociales y etnicidad en el espacio aymara chileno",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 46 (3), 397-421, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 34,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13989240755442407278",
            "cites_id": [
                "13989240755442407278"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyectos de irrigaci\u00f3n y la fertilizaci\u00f3n del desierto",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os 16, 321-336, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 33,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1903580127662586924",
            "cites_id": [
                "1903580127662586924"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sujetos sociales andinos, antropolog\u00eda y antrop\u00f3logos en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Alpha (Osorno), 105-122, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 28,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13261341681135337187",
            "cites_id": [
                "13261341681135337187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos pol\u00edticos de la dependencia financiera en los municipios mexicanos",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias pol\u00edticas y sociales 58 (217), 139-170, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:PELIpwtuRlgC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7957731014237861269",
            "cites_id": [
                "7957731014237861269"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Uso de portainjertos en vides para vino: aspectos generales",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ZfRJV9d4-WMC",
            "num_citations": 26,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2478769034703734503",
            "cites_id": [
                "2478769034703734503"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico y estrategia de desarrollo campesino en la I Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "TEA, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:WF5omc3nYNoC",
            "num_citations": 24,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11599948796287147833",
            "cites_id": [
                "11599948796287147833"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Inserci\u00f3n Econ\u00f3mica de los Migrantes Aymara en la Ciudad. El Trabajo como Empresa Familiar y la Reproducci\u00f3n Cultural.",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "II Congreso chileno de Antropolog\u00eda, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 23,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8444134704225929381",
            "cites_id": [
                "8444134704225929381"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia cient\u00edfica y cambio clim\u00e1tico en Chile: resumen para tomadores de decisiones.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ANID, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:t6usbXjVLHcC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11179745909285868394",
            "cites_id": [
                "11179745909285868394"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tasas de crecimiento del Cocodrilo Americano (Crocodylus acutus) en estado silvestre en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Latinoamericana de Conservaci\u00f3n 1 (2), 63-72, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:sNmaIFBj_lkC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1575897930101476059",
            "cites_id": [
                "1575897930101476059"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio poblacional de Crocodylus acutus (Cuvier, 1807) en el Refugio Estatal de Flora y Fauna Laguna de Colombia, Cozumel, Quintana Roo, M\u00e9xico",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Unpublished Licenciado Thesis, Universidad Veracruzana, M\u00e9xico, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:3s1wT3WcHBgC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9420866238026215937",
            "cites_id": [
                "9420866238026215937"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia de la propiedad aymara",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "CONADI, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:qxL8FJ1GzNcC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2028958668241423023",
            "cites_id": [
                "2028958668241423023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda y uso del espacio en la sociedad aymara actual",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Actas Segundo Congreso Chileno de Antropolog\u00eda 2, 567-579, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 20,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2184304907240054575",
            "cites_id": [
                "2184304907240054575"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Interetnicidad y relaciones sociales en el espacio atacame\u00f1o",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 161-179, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1030219841136416218",
            "cites_id": [
                "1030219841136416218"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Una perspectiva ecol\u00f3gica sobre el uso del agua en el norte grande. La Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1 como estudio de caso",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Estudios P\u00fablicos, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8453709814790743906,3935046210224893967",
            "cites_id": [
                "8453709814790743906",
                "3935046210224893967"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura aymara. Artesan\u00edas tradicionales del altiplano",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Santiago de Chile: Serie Patrimonio cultural chileno, Colecci\u00f3n Culturas \u2026, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13047683639432233629",
            "cites_id": [
                "13047683639432233629"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Researches on Pseudophyllidea (Carus, 1813) in the south of Chile. II Hepatic and splenic pathology by plerocercoids infections [sic] of Diphyllobothrium spp. in Salmo \u2026",
                "pub_year": "1978",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:mlAyqtXpCwEC",
            "num_citations": 19,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12688259880362899513",
            "cites_id": [
                "12688259880362899513"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Historia del Colegio Civil",
                "pub_year": "1945",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:olpn-zPbct0C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10177660092105177639",
            "cites_id": [
                "10177660092105177639"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda r\u00e1pida para la identificaci\u00f3n de macroinvertebrados de los r\u00edos altoandinos del cant\u00f3n Cuenca",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Journal of Chemical Information and Modeling 160 (1), 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:PR6Y55bgFSsC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6576290701968581905",
            "cites_id": [
                "6576290701968581905"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los migrantes aymaras en la ciudad: acceso a educaci\u00f3n, vivienda y salud",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Documentos de Trabajo. Arica: Corporaci\u00f3n Norte Grande, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1122636986291147859",
            "cites_id": [
                "1122636986291147859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Campesinos y aymaras en el norte de Chile",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Documentos de Trabajo, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1592309951786710380",
            "cites_id": [
                "1592309951786710380"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recolecci\u00f3n y consumo del pi\u00f1\u00f3n",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Actas del VIII Congreso de Arqueolog\u0131a Chilena. Ediciones El Kultrun, Santiago, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:b0M2c_1WBrUC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13427311620174289268",
            "cites_id": [
                "13427311620174289268"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los aymaras de la regi\u00f3n de Tarapac\u00e1 y el periodo republicano temprano (1821-1879)",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Documento de Trabajo N\u00ba 45, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:5nxA0vEk-isC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5567675189122566328",
            "cites_id": [
                "5567675189122566328"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Morphological diversity of the American crocodile (Crocodylus acutus) in the Yucat\u00e1n Peninsula",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Zoomorphology 136, 387-401, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:rO6llkc54NcC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11407303813264237015",
            "cites_id": [
                "11407303813264237015"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracter\u00edsticas de la inserci\u00f3n de aymaras chilenos y bolivianos en el \u00e1rea de Arica",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Serie de Documentos de Trabajo. Arica: TEA, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 15,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16834237579589240709",
            "cites_id": [
                "16834237579589240709"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolo de Evaluaci\u00f3n de la Integridad Ecol\u00f3gica de los R\u00edos de la Regi\u00f3n Austral del Ecuador",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ETAPA EP, SENAGUA-DGS. Universidad de Cuenca. Programa PROMETEO de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:tuHXwOkdijsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11573554956327886253",
            "cites_id": [
                "11573554956327886253"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolo de evaluaci\u00f3n de la calidad biol\u00f3gica de los r\u00edos de la regi\u00f3n austral del Ecuador",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "ETAPA EP, SENAGUA-DHS. Universidad de Cuenca. Programa PROMETEO de la \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17570845139369331223",
            "cites_id": [
                "17570845139369331223"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Selecci\u00f3n del color de trampas adhesivas para muestreo de trips en el cultivo del aguacate (Persea americana Mill.)",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Avances de investigaci\u00f3n, 209-210, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2395342122327267765",
            "cites_id": [
                "2395342122327267765"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Organizaciones aimaras, identidad \u00e9tnica e integraci\u00f3n",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "X. Albo\u0301, MI Arrat\u00eda, J. Hidalgo, L. Nu\u00f1ez, A. Llagostera, MI Remy, y B \u2026, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16442470356799804589",
            "cites_id": [
                "16442470356799804589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las agrupaciones de residentes aymara urbanos en el norte de Chile: Adaptaci\u00f3n a la ciudad y v\u00ednculos con las comunidades de origen",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Documento de Trabajo. Arica: Corporaci\u00f3n Norte Grande, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:7PzlFSSx8tAC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14560807283775373402",
            "cites_id": [
                "14560807283775373402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las agrupaciones de residentes aymara urbanos en el norte de Chile: Adaptaci\u00f3n a la ciudad y v\u00ednculos con las comunidades de origen",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Documento de Trabajo. Arica: Corporaci\u00f3n Norte Grande, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 14,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14560807283775373402",
            "cites_id": [
                "14560807283775373402"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caf\u00e9 (Coffea arabica L.): compuestos vol\u00e1tiles relacionados con el aroma y sabor",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Unacar Tecnociencia 5 (151), 35-45, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:bz8QjSJIRt4C",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5691300688203858154",
            "cites_id": [
                "5691300688203858154"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "An\u00e1lisis FODA herramienta estrat\u00e9gica de las organizaciones",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Recuperado de http://www. gestiopolis. com/canales5/mkt/fodaes. htm, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:FPJr55Dyh1AC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10235069696490677242",
            "cites_id": [
                "10235069696490677242"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La posici\u00f3n de Aymaras Chilenos y Bolivianos en la estructura de tenencia de la tierra de los valles de Lluta y Azapa",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Arica: TEA Taller de Estudios Andinos, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Wp0gIr-vW9MC",
            "num_citations": 13,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8337533200897254187",
            "cites_id": [
                "8337533200897254187"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cobertura en educaci\u00f3n superior: de los compromisos a la realidad",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Recuperado de https://bit. ly/2RXTHkw, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:9c2xU6iGI7YC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=272748518812546436",
            "cites_id": [
                "272748518812546436"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Fe en el papel: la inscripci\u00f3n del dominio de las tierras de comunidad en el altiplano chileno",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 143-152, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5764052274249591913",
            "cites_id": [
                "5764052274249591913"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajos: empleo, cuidado y divisi\u00f3n sexual del trabajo",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de ciudadan\u00eda con perspectiva de g\u00e9nero, 37-48, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:sSrBHYA8nusC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6769565198319546055",
            "cites_id": [
                "6769565198319546055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformar el trabajo docente para transformar la escuela",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "AAW \u201cReconociendo nuestro trabajo docente\u201d: Serie formaci\u00f3n y Trabajo \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:kzcrU_BdoSEC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6432459741599444864",
            "cites_id": [
                "6432459741599444864"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Agua, ocupaci\u00f3n del espacio y econom\u00eda campesina en la Regi\u00f3n Atacame\u00f1a: aspectos din\u00e1micos",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Universidad Catolica del Norte, UCN, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13297682370978528523",
            "cites_id": [
                "13297682370978528523"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Preliminary results on nesting ecology of Crocodylus acutus on Cozumel Island, Mexico",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Crocodile Specialist Group Newsletter 30 (4), 29-32, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Mojj43d5GZwC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2689214915899376134",
            "cites_id": [
                "2689214915899376134"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Identidad cultural aymara, nacionalidad y globalizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Hay patria que defender, 263-275, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:4DMP91E08xMC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4809273387401693322",
            "cites_id": [
                "4809273387401693322"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnia, cultura e identidad aymara",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Ediciones TEA. Arica, Chile, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15457662438937812903",
            "cites_id": [
                "15457662438937812903"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Spatial extent of amyloid-\u03b2 levels and associations with tau-PET and cognition",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "JAMA neurology 79 (10), 1025-1035, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:S16KYo8Pm5AC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6876288810841736339",
            "cites_id": [
                "6876288810841736339"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado peruano, liberalismo y tierras ind\u00edgenas en la precordillera de Arica (1854-1880)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Si Somos Americanos 14 (1), 41-60, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15165651122491829654",
            "cites_id": [
                "15165651122491829654"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Population mobility and processes of rural-urban linkages between the Aymara of northern Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Si Somos Americanos 14 (2), 217-231, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:URolC5Kub84C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5512319658638810797",
            "cites_id": [
                "5512319658638810797"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Combinatorial gene therapy induces regression of hepatic encephalopathy",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Gene therapy 18 (1), 88-94, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:bnK-pcrLprsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17620376460647665406",
            "cites_id": [
                "17620376460647665406"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n y movilidad mapuche entre Araucan\u00eda y nor Patagonia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Av\u00e1, 00-00, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12361113542182095033",
            "cites_id": [
                "12361113542182095033"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nem\u00e1todos fitopar\u00e1sitos que afectan a frutales y vides en Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Inst Investig Agrop INIA, Santiago, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:yB1At4FlUx8C",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15614138205394874355",
            "cites_id": [
                "15614138205394874355"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Manual de teatro para ni\u00f1os y docentes: instrucciones para matar el aburrimiento",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Ediciones Novedades Educativas, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:WJVC3Jt7v1AC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7482017971723031680",
            "cites_id": [
                "7482017971723031680"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juego, aprendizaje y creaci\u00f3n",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Buenos Aires, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:SP6oXDckpogC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8844709226277979149",
            "cites_id": [
                "8844709226277979149"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Un siglo en la econom\u00eda de una reducci\u00f3n mapuche cordillerana",
                "pub_year": "1980",
                "citation": "Universidad de Chile, 1980"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:mVmsd5A6BfQC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17458257156628994738",
            "cites_id": [
                "17458257156628994738"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Researchs on Pseudophyllidea (Carus, 1813) from the South of Chile. I. Preliminary investigation on infection by Plerocercoids of Diphyllobothrium sp. in Salmo gairdneri \u2026",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Boletin chileno de parasitologia 32 (3-4), 73-80, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:OTTXONDVkokC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15519548732504021431",
            "cites_id": [
                "15519548732504021431"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas especies de nematodos que atacan la vid en Chile",
                "pub_year": "1970",
                "citation": "Agr Tec, 1970"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:DUooU5lO8OsC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2345694888425510737",
            "cites_id": [
                "2345694888425510737"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Relatos de violencia y muerte ind\u00edgena en la frontera andina del norte de Chile (siglo xx)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Di\u00e1logo andino, 97-113, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:08ZZubdj9fEC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4769514678224822758",
            "cites_id": [
                "4769514678224822758"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las TIC en el mejoramiento de las competencias en lengua extranjera de los profesores de ingl\u00e9s",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Editorial USC, Cali\u2013Colombia, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ipzZ9siozwsC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9152363839245816095",
            "cites_id": [
                "9152363839245816095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ecosistemas y pensamiento complejo: una propuesta de intervenci\u00f3n para la ense\u00f1anza de las ciencias basada en procesos de modelizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Grupo de investigaci\u00f3n educaci\u00f3n en ciencias experimentales y matem\u00e1ticas \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:VaXvl8Fpj5cC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4864009336869017706",
            "cites_id": [
                "4864009336869017706"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo organizativo y participaci\u00f3n pol\u00edtica reciente entre los aymara del norte de Chile",
                "pub_year": "1991",
                "citation": "Serie Documentos de Trabajo, Taller de Estudios Andinos, Arica, 1991"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:4TOpqqG69KYC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5890059765996914518",
            "cites_id": [
                "5890059765996914518"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Juego, aprendizaje y creaci\u00f3n: dramatizaci\u00f3n con ni\u00f1os",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Libros del Quirquincho, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:UxriW0iASnsC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14933329097287278139",
            "cites_id": [
                "14933329097287278139"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evoluaci\u00f3n de la Calidad del Agua de los Tramos Bajos de los R\u00edos de la Ciudad de Cuenca",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "ETAPA-EP: Cuenca, Ecuador, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:f2IySw72cVMC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6546357074257759138",
            "cites_id": [
                "6546357074257759138"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de m\u00e9todos de desinfecci\u00f3n y tipos de explante de la especie vegetal Piper oradendron Trel. & Standl., para el establecimiento de su cultivo in vitro",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Trabajo para optar el titulo de maestr\u00eda multidisciplinaria en producci\u00f3n y \u2026, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:HbR8gkJAVGIC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=525666640142643230",
            "cites_id": [
                "525666640142643230"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los aymaras contempor\u00e1neos",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Conozcamos juntos la historia y cultura de nuestra Regi\u00f3n, 39-45, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8026433206011805824",
            "cites_id": [
                "8026433206011805824"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portainjertos En: Uva de mesa en Chile",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Santiago, Chile, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:IUKN3-7HHlwC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8143860024278930074",
            "cites_id": [
                "8143860024278930074"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Participaci\u00f3n de la comunidad aymara en la conservaci\u00f3n y manejo del patrimonio arqueol\u00f3gico de las provincias de Arica y Parinacota",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Patrimonio Arqueol\u00f3gico Ind\u00edgena en Chile. Reflexiones y Propuestas de \u2026, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:l7t_Zn2s7bgC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12301031067501978249",
            "cites_id": [
                "12301031067501978249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura material aymara",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Museo Chileno de Arte Precolombino. Santiago, Chile, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:1qzjygNMrQYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7178425803530683694",
            "cites_id": [
                "7178425803530683694"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad rural en crisis o comunidad translocalizada entre los aymara del norte de Chile",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Miradas desde el Sur. Actas del VI Congreso Chileno de Antropolog\u00eda 1, 538-551, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:QIV2ME_5wuYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8722076082110791841",
            "cites_id": [
                "8722076082110791841"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El proceso de desplazamiento de la lengua aymara en Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Cuadernos Interculturales 7 (12), 47-77, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7871225183917262053",
            "cites_id": [
                "7871225183917262053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La fertilizaci\u00f3n del desierto, proyectos prehisp\u00e1nicos de irrigaci\u00f3n",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Estudios Atacame\u00f1os 16, 321-336, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7750842743576867133",
            "cites_id": [
                "7750842743576867133"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actas Segundo Congreso Chileno de Antropolog\u00eda",
                "pub_year": "1997",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:YohjEiUPhakC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15277596282173784527",
            "cites_id": [
                "15277596282173784527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudio de diagn\u00f3stico Comuna de Ollag\u00fce",
                "pub_year": "1993",
                "citation": "Ilustre Municipalidad de Ollag\u00fce. Corporaci\u00f3n Norte Grande, Chile, 1993"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:dhFuZR0502QC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13077472145329419710",
            "cites_id": [
                "13077472145329419710"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostico nematologico en parronales de San Felipe y Los Andes",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Revista Fruticola 4, 94-98, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:p__nRnzSRKYC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12489559688600203353",
            "cites_id": [
                "12489559688600203353"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Terratenientes, campesinos y empresarios capitalistas. Un estudio socioecon\u00f3mico local: Amacueca, Jal",
                "pub_year": "1981",
                "citation": "Tesis de licenciatura no publicada, Universidad Iberoamericana, M\u00e9xico, 1981"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:_FM0Bhl9EiAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=494317567175034861",
            "cites_id": [
                "494317567175034861"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sarcosporidiosis en pudues (Pudu pudu, Molina, 1782) Primera comunicaci\u00f3n en Chile",
                "pub_year": "1976",
                "citation": "Archivos de Medicina Veterinaria 8, 122-123, 1976"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:4OULZ7Gr8RgC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=40854421062380589",
            "cites_id": [
                "40854421062380589"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primer hallazgo de Capillaria aerophila (Creplin, 1839)(Nematoda, Trichuroidea) en Chile",
                "pub_year": "1971",
                "citation": "Arch Med Vet 3, 130-133, 1971"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:aqlVkmm33-oC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2420706716694517023",
            "cites_id": [
                "2420706716694517023"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto de investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Anal\u00edtica descriptiva e interpretativa de la formaci\u00f3n docente. Los casos de \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:9pM33mqn1YgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17399309883898662665",
            "cites_id": [
                "17399309883898662665"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda did\u00e1ctica de ciudadan\u00eda con perspectiva de g\u00e9nero. Igualdad en la diversidad para el profesorado de segunda etapa ESO y Bachillerato",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "FUHEM Ecosocial. https://www. inmujeres. gob. es/areasTematicas/educacion \u2026, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:UHK10RUVsp4C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1433096783411626160",
            "cites_id": [
                "1433096783411626160"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reconociendo nuestro trabajo docente",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Un di\u00e1logo necesario entre teor\u00edas y pr\u00e1cticas. Buenos Aires: Ctera \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:uLbwQdceFCQC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10927623917731261095",
            "cites_id": [
                "10927623917731261095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestro aporte a la metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Caracas: Material de apoyo metodol\u00f3gico para los cursos de Postgrado de la \u2026, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:0izLItjtcgwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11651252173502228978",
            "cites_id": [
                "11651252173502228978"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Conozcamos Juntos la Historia y Cultura de Nuestra Regi\u00f3n",
                "pub_year": "2003",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:uWiczbcajpAC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3236671189169208201",
            "cites_id": [
                "3236671189169208201"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El mundo ind\u00edgena post-hisp\u00e1nico",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "Conozcamos Juntos la Historia y la Cultura de Nuestra Regi\u00f3n. Taller de \u2026, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:J-pR_7NvFogC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11289679997629532267",
            "cites_id": [
                "11289679997629532267"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Toconce: La transformaci\u00f3n de un sistema agro-ganadero",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Estudios Atacame\u00f1os (En l\u00ednea), 41-60, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18310608957924030939",
            "cites_id": [
                "18310608957924030939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La Integraci\u00f3n Surandina Cinco Siglos Despu\u00e9s",
                "pub_year": "1996",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:AvfA0Oy_GE0C",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10328268910870290625",
            "cites_id": [
                "10328268910870290625"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disponibilidad, acceso y sistemas de tenencia de la tierra entre los aymaras del altiplano de la I regi\u00f3n de Tarapac\u00e1",
                "pub_year": "1995",
                "citation": "Tierra, territorio y desarrollo ind\u00edgena. Temuco: Instituto de Estudios \u2026, 1995"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:L8Ckcad2t8MC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6300703410826296250",
            "cites_id": [
                "6300703410826296250"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Kai-Kai y Tren-Tren. An\u00e1lisis estructural de un grupo de mitos mapuches",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Acta Literaria 3, 27-39, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:mvPsJ3kp5DgC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3108669062055095499",
            "cites_id": [
                "3108669062055095499"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Xiphinema index (Thorne et Allen) y X. americanum (Cobb.) en vi\u00f1edos chilenos",
                "pub_year": "1968",
                "citation": "Agricultura T\u00e9cnica 28, 89, 1968"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:t7zJ5fGR-2UC",
            "num_citations": 6,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9517243868755927241",
            "cites_id": [
                "9517243868755927241"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Propuesta de innovaci\u00f3n pedag\u00f3gica basada en la caracterizaci\u00f3n de los factores que inciden en el desarrollo de competencias lecto escritoras, en los estudiantes del grado \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Ibagu\u00e9: Universidad del Tolima, 2014, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:-_dYPAW6P2MC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7837435421855859668",
            "cites_id": [
                "7837435421855859668"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n de compuestos vol\u00e1tiles durante el Secado por Aspersi\u00f3n de Jugo de Sand\u00eda (Citrullus lanatus T.)",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Investigaci\u00f3n y Ciencia 51 (19), 10-15, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:4fGpz3EwCPoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10313192623165798622",
            "cites_id": [
                "10313192623165798622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Primera fase de realidad aumentada: identificaci\u00f3n de locaciones",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Revista Colombiana de Tecnolog\u00edas de Avanzada 2 (16), 6, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:hCrLmN-GePgC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12205485537210352068",
            "cites_id": [
                "12205485537210352068"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La did\u00e1ctica del minicuento",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Colombia. Ed. Colciencias, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:q3oQSFYPqjQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6891240042680662950",
            "cites_id": [
                "6891240042680662950"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Sociedades ind\u00edgenas y conocimiento antropol\u00f3gico",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Aymaras y atacame\u00f1os de los siglos XIX y XX, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ML0RJ9NH7IQC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14478666377566399761",
            "cites_id": [
                "14478666377566399761"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las agrupaciones de residentes aymaras urbanos en el norte de Chile: Adaptaci\u00f3n a la ciudad y v\u00ednculos con las comunidades de origen",
                "pub_year": "1996",
                "citation": "Documentos de Trabajo, Corporaci\u00f3n Norte Grande, Arica, 1996"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:BUYA1_V_uYcC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13431531825628984990",
            "cites_id": [
                "13431531825628984990"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Timar, diagn\u00f3stico socioecon\u00f3mico. Acerca de la utilizaci\u00f3n de dos espacios econ\u00f3micos: el campo y la ciudad",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Serie Documentos de Trabajo, 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4244630842984988400",
            "cites_id": [
                "4244630842984988400"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de diferentes patrones de frutales y vides frente al \u201cNem\u00e1todo de la Ra\u00edz\u201d",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Aconex 21, 5-9, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:4MWp96NkSFoC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18076038335106948831",
            "cites_id": [
                "18076038335106948831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Situaci\u00f3n nematol\u00f3gica del kiwi en Chile",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Rev. Fruticola 8, 33-36, 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:XD-gHx7UXLsC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13558795159971616243",
            "cites_id": [
                "13558795159971616243"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Principales problemas causados por nematodos fitosanitarios en Chile",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Aconex 7, 11-15, 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:BwyfMAYsbu0C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18238050180116347183",
            "cites_id": [
                "18238050180116347183"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Integrating technology In the improvement and motivation of learning english as a foreign language",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "International journal of scientific & technology research 8 (10), 32-37, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:MLfJN-KU85MC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12467117057153565087",
            "cites_id": [
                "12467117057153565087"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Experiences in the construction of the Interstation Tunnels of L-6 Santiago Subway (Chile).",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Dubrovnik, Croatia: ITA WTC, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5090952645796417176",
            "cites_id": [
                "5090952645796417176"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Environmental, economic and social effects caused by NAFTA in the fishery food companies of Baja California Sur, Mexico",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Sustainable Development 10 (4), 215-222, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:IRz6iEL74y4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10374318172637196151",
            "cites_id": [
                "10374318172637196151"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La utilizaci\u00f3n de portainjertos marcar\u00e1 el futuro de la viticultura chilena",
                "pub_year": "2000",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:xtoqd-5pKcoC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14226849405963958662",
            "cites_id": [
                "14226849405963958662"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zonificaci\u00f3n agroecol\u00f3gica del Coffea arabica en un sector del grupo orogr\u00e1fico Guamuhaya",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "tesis de Maestr\u00eda, La Habana, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Fu2w8maKXqMC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16161299745618923475",
            "cites_id": [
                "16161299745618923475"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo andino y cultura aymara en el norte de Chile",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Jote Errante., 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:dTyEYWd-f8wC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12614277934584579021",
            "cites_id": [
                "12614277934584579021"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Capilariasis hepatica en Valdivia, primera comprobacion en Chile",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Arch Med Veterinaria 4 (2), 30-32, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:5ugPr518TE4C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13440370378286785537",
            "cites_id": [
                "13440370378286785537"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Zonificaci\u00f3n agropecuaria y forestal en El Salvador, gu\u00eda para una planificaci\u00f3n del uso de la tierra",
                "pub_year": "1968",
                "citation": "Tesis MS, Turrialba, Instituto Interamericano de Ciencias Agr\u00edcolas de la OEA, 1968"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:WZBGuue-350C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1020785479917975461",
            "cites_id": [
                "1020785479917975461"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Los nematodos en la Agricultura Nacional",
                "pub_year": "1968",
                "citation": "AGRICULTURA TECNICA 23 (9), 3, 1968"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:uJ-U7cs_P_0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10310088139716823377",
            "cites_id": [
                "10310088139716823377"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Protocolo de Validaci\u00f3n de M\u00e9todos Anal\u00edticos para la Cuantificaci\u00f3n de F\u00e1rmacos.[Art\u00edculo de Revisi\u00f3n]",
                "citation": "Revista Cubana de Farmacia.[Revista en l\u00ednea]. ISSN, 1561-2988, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:anf4URPfarAC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5733831429990762095",
            "cites_id": [
                "5733831429990762095"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Classroom management practices reported by Chilean pre-service and novice in-service teachers of English as a foreign language (EFL)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Humanities & Social Sciences Reviews 8 (4), 335-348, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:B3FOqHPlNUQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7173270003908054641",
            "cites_id": [
                "7173270003908054641"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ANCOMARCA, LA COMUNIDAD ESCINDIDA. LA FRONTERA ENTRE PER\u00da, CHILE, Y LOS AYMARAS DEL TRIPARTITO",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Aldea Mundo 23 (45), 7-22, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:86PQX7AUzd4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=9263140805748563354",
            "cites_id": [
                "9263140805748563354"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Land property right access, community and collective identities among Aymara communities in northern Chile (1821-1930)",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Chungara-Revista de Antropologia Chilena 41 (1), 51-70, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17461965440313719859",
            "cites_id": [
                "17461965440313719859"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Currency and displacement of the Aymara language in Chile",
                "pub_year": "2007",
                "citation": "Estudios filol\u00f3gicos, 123-140, 2007"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7401780337291825697",
            "cites_id": [
                "7401780337291825697"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Tendencias en las nuevas propuestas curriculares en ciencias experimentales: hacia una nueva base para la investigaci\u00f3n y el cambio curricular",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Educaci\u00f3n cient\u00edfica: conferencias, mesas de debate y secciones, 149-160, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:_5tno0g5mFcC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=4951576800865927568",
            "cites_id": [
                "4951576800865927568"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La comunidad andina en Chile: discusi\u00f3n y antecedentes preliminares",
                "pub_year": "1992",
                "citation": "Campus 20, 72-87, 1992"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12849661850737469090",
            "cites_id": [
                "12849661850737469090"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Persimmon (Diospyros kaki L.), a new host of Tylenchulus semipenetrans Cobb, in Chile.",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Agricultura Tecnica 48 (1), 56-57, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:_Re3VWB3Y0AC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3092944827973687094",
            "cites_id": [
                "3092944827973687094"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pollutant loads from electric power plants to the Havana Bay.",
                "pub_year": "1985",
                "citation": "Environment Protection Engineering 11 (1), 47-57, 1985"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:b1wdh0AR-JQC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11544851138750111599",
            "cites_id": [
                "11544851138750111599"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eficacia y efectos de herramientas de prevenci\u00f3n de incendios en ecosistemas forestales de la Sierra de Segura",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Sabuco: Revista de estudios albacetenses, 53-68, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:kz9GbA2Ns4gC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12141254646258026292",
            "cites_id": [
                "12141254646258026292"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aspectos pol\u00edticos de la dependencia financiera en los municipios mexicanos1",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias pol\u00edticas y sociales 58 (217), 139-170, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:eMMeJKvmdy0C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1792014236100922310",
            "cites_id": [
                "1792014236100922310"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Minor\u00edas \u00e9tnicas e integraci\u00f3n subregional",
                "pub_year": "1994",
                "citation": "Si Somos Americanos. Universidad e integraci\u00f3n regional, 70-73, 1994"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12164086692369056249",
            "cites_id": [
                "12164086692369056249"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nem\u00e1todos, transmisores de virus. Una amenaza para la viticultura chilena",
                "pub_year": "1993",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:KUbvn5osdkgC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15438550558099446831",
            "cites_id": [
                "15438550558099446831"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The current economic reality of the Aymara community of northern Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Interciencia 45 (10), 475-479, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:eflP2zaiRacC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16079570294089285213",
            "cites_id": [
                "16079570294089285213"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evidencia cient\u00edfica y cambio clim\u00e1tico en Chile: resumen para tomadores de decisiones.",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "ANID, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:LjlpjdlvIbIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16417439446642526862",
            "cites_id": [
                "16417439446642526862"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Indigenous communities and historical construction of space among the Aymara of northern Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "CHUNGARA-REVISTA DE ANTROPOLOGIA CHILENA 46 (2), 233-246, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17855120589425984220",
            "cites_id": [
                "17855120589425984220"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Social relations and ethnicity in Chilean aymara space",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Chungara-Revista de Antropolog\u00eda Chilena, vol. 46 no. 3 (2014) p. 397-421, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16588606790012576326",
            "cites_id": [
                "16588606790012576326"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Political Aspects of Financial Dependence in Mexican Municipalities",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Revista mexicana de ciencias pol\u00edticas y sociales 58 (217), 139-170, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:9vf0nzSNQJEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14790056086669482749",
            "cites_id": [
                "14790056086669482749"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Caracterizaci\u00f3n diam\u00e9trica de las especies maderables en bosques primarios del cerro murrucuc\u00fa",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "UNIVERSIDAD NACIONAL DE COLOMBIA, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:M7yex6snE4oC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15099440971516796556",
            "cites_id": [
                "15099440971516796556"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Coastal Deserts of Peru and Chile",
                "pub_year": "2002",
                "citation": "Cemex, 2002"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:EYYDruWGBe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12960206264027324753",
            "cites_id": [
                "12960206264027324753"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Breve revisi\u00f3n de miocardiopat\u00eda chagasica cr\u00f3nica. Resultados de la encuesta epidemiol\u00f3gica y de manejo terapeutico efectuados en San Juan de los Morros entre 1985 y 1995 en \u2026",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "Arch. Hosp. Vargas, 19-25, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:uWQEDVKXjbEC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8948436850099909274",
            "cites_id": [
                "8948436850099909274"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El d\u00eda que me quieras",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Altaya, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:dQ2og3OwTAUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=2594302968331490977",
            "cites_id": [
                "2594302968331490977"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Disponibilidad, acceso y sistemas de tenencia de la tierra entre los aymaras del altiplano de la I Regi\u00f3n de Tarapac\u00e1.",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Universidad de Chile, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:8AbLer7MMksC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=16882336083639433314",
            "cites_id": [
                "16882336083639433314"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico de la hepatitis infecciosa canina en Valdivia",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Arch Med Vet 9, 144-145, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5996096184481714347",
            "cites_id": [
                "5996096184481714347"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diagnostico y estrategia de desarrollo campesino en la I region de Tarapaca, Chile",
                "pub_year": "1991",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=18039346687146247569",
            "cites_id": [
                "18039346687146247569"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Evaluaci\u00f3n de los efectos a largo plazo de la campa\u00f1a de control de la enfermedad de Chagas en Venezuela: evidencia de cambios favorables en tasas serol\u00f3gicas, anormalidades \u2026",
                "pub_year": "1988",
                "citation": "Gaceta medica de Caracas 96 (7-9), 395-405, 1988"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:NJ774b8OgUMC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11323942269881342961",
            "cites_id": [
                "11323942269881342961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hipomielinog\u00e9nesis cerebelosa en ternero",
                "pub_year": "1977",
                "citation": "Archivos de medicina veterinaria, 1977"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:HtEfBTGE9r8C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7060793887008463770",
            "cites_id": [
                "7060793887008463770"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Concentraciones de ox\u00edgeno intermitentes tienen impacto en el desarrollo postnatal temprano de ratas Sprague-Dawley: efectos en CA1 del hipocampo",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Morphology 41 (1), 59-64, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:SpbeaW3--B0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La tutor\u00eda en Secundaria bajo la perspectiva de una educaci\u00f3n integral",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Madrid: Fundaci\u00f3n Europea Sociedad y Educaci\u00f3n, 2023, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:5qfkUJPXOUwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La formaci\u00f3n colonial de la comunidad de Isluga",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 11-30, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Ri6SYOTghG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La propiedad de la tierra entre los Aymara del altiplano chileno, 1880-2020",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Revista de Geograf\u00eda Norte Grande, 67-86, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:-FonjvnnhkoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El desierto conmovido",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 53 (2), 179-181, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:WqliGbK-hY8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The Moved Desert",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Chungara-Revista de Antropolog\u00eda Chilena, vol. 53 no. 2 (2021) p. 179-181, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:N5tVd3kTz84C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The displacement process of aymara language in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "J His Arch & Anthropol Sci 5 (4), 124-132, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:WA5NYHcadZ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Obituary Jorge Anibal Flores Ochoa, Yachayruna (1935-2020)",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Chungara. Revista de Antropolog\u00eda Chilena, vol. 52 no. 4 (2020) p. 537-538, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:HE397vMXCloC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "THE MIGRATION OF THE AYMARA HOUSEHOLD AND THE GROWTH OF THE CITY OF ARICA BETWEEN 1950 AND 1990",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "INTERCIENCIA 44 (12), 676-680, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:738O_yMBCRsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "OBITUARIO ALEJANDRO ISLA (1944-2019), HASTA SIEMPRE",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 51 (1), 3-4, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ldfaerwXgEUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gr\u00e1fica de la funci\u00f3n seno",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Universidad de los Andes, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:7T2F9Uy0os0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnicity and social relationships in Atacameno space",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "ESTUDIOS ATACAMENOS, 161-179, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PROPIEDAD DE LA TIERRA E IDENTIDADES COLECTIVAS ENTRE LOS AYMARAS DE LA REGION DE TARAPACA, SIGLOS XIX Y XX.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:fPk4N6BV_jEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuestra Pregunta Sujeto y Sociedad:\u00bf C\u00f3mo se reconoce al ser humano desde su dimensi\u00f3n social?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Tiz5es2fbqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Referente de Pensamiento eje 2: Sujeto y Sociedad\u00bf c\u00f3mo las han generado cambios en el sujeto e influido las transformaciones en sociales?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:u9iWguZQMMsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad de Aprendizaje eje 3 Sujeto y Sociedad: pr\u00e1ctica",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:OU6Ihb5iCvQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Actividad de Aprendizaje eje 1 Sujeto y Sociedad: sopa de letras",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:dshw04ExmUIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Referente de Pensamiento eje 4: Sujeto y Sociedad\u00bf c\u00f3mo se configura el sujeto cr\u00edtico y reflexivo en escenarios de transformaci\u00f3n social?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:nb7KW1ujOQ8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Referente de Pensamiento eje 3: Sujeto y Sociedad\u00bf c\u00f3mo logro, como sujeto generar cambios al interior de mi contexto social?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:1sJd4Hv_s6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Video Intro Sujeto y Sociedad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:NhqRSupF_l8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Metodolog\u00eda y Sistema de Evaluaci\u00f3n Sujeto y Sociedad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:abG-DnoFyZgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aprendizajes Adquiridos Sujeto y Sociedad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:pyW8ca7W8N0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linea de Tiempo Sujeto y Sociedad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:D03iK_w7-QYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Referente de Pensamiento eje 1: Sujeto y Sociedad\u00bf cu\u00e1les son las concepciones que a trav\u00e9s de la historia han configurado la visi\u00f3n del sujeto y la sociedad?",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:a0OBvERweLwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Video Intro eje 1: Sujeto y Sociedad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:yD5IFk8b50cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Recurso de Aprendizaje eje 4: Sujeto y Sociedad",
                "pub_year": "2017",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:cFHS6HbyZ2cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El perfeccionamiento de la gesti\u00f3n cultural en Villa Clara",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ISLAS, 144-158, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La influencia de Samuel Feij\u00f3o en Pedro de Os\u00e9s: un exponente del arte popular y del quehacer comunitario desde el centro de Cuba",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "ISLAS, 94-105, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:g5m5HwL7SMYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "El lugar de los instrumentos de trabajo en la transformaci\u00f3n del trabajo educativo",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Actas del III Seminario Nacional de la Red Estrado, 16, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:2VqYfGB8ITEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La inclusi\u00f3n necesita una organizaci\u00f3n institucional flexible: Di\u00e1logo entre un equipo de conducci\u00f3n y el sindicato",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "III Seminario Nacional de la Red ESTRADO Argentina 2-4 de septiembre de 2015 \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:umqufdRvDiIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incremento de rendimientos en la construcci\u00f3n del t\u00fanel Interestaci\u00f3n de la L-6 del metro de Santiago de Chile",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Ingeopres: Actualidad t\u00e9cnica de ingenier\u00eda civil, miner\u00eda, geolog\u00eda y medio \u2026, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Efectos del Enriquecimiento Ambiental Predestete sobre el Desarrollo de la Placa Cortical Parietal de Ratas Desnutridas: Estudio Estereol\u00f3gico",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "International Journal of Morphology 32 (4), 1222-1227, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:NaGl4SEjCO4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Migraci\u00f3n y movilidad mapuche entre Araucan\u00eda y nor Patagonia. En: Av\u00e1, n\u00ba 15",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad Nacional de Misiones. Facultad de Humanidades y Ciencias \u2026, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Comunidad ind\u00edgena y construcci\u00f3n hist\u00f3rica del espacio entre los Aymara del norte de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Tarapac\u00e1, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:2P1L_qKh6hAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Las cuevas de Yucat\u00e1n: volumen 2. La isla de Cozumel.",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Ediciones Xibalba., 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:a9-T7VOCCH8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pol\u00edticas y programas sociales para prevenir la delincuencia juvenil e el municipio de Tulu\u00e1",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Derecho, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:8d8msizDQcsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La educaci\u00f3n desde la perspectiva del trabajo",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "X Jornadas de Sociolog\u00eda, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Beinbruch: Experimentaci\u00f3n en torno al ensayo cinematogr\u00e1fico. An\u00e1lisis de diversos aspectos del comportamiento social a partir del registro audiovisual.",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "II Congreso Internacional Ciudades Creativas, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:VL0QpB8kHFEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andean social subjects, anthropology and anthropologists in Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Alpha-Revista de Artes Letras y Filosof\u00eda, no. 29 (2009) p. 105-122, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:edDO8Oi4QzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mapuche migration and mobility to argentinian Patagonia",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Magallania, vol. 37 no. 1 (2009) p. 21-35, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "INDIGENOUS SOCIETIES AND ANTHROPOLOGICAL ADVANCES-THE AYMARA AND ATACAMENO PEOPLES OF THE XIXth AND XXth CENTURIES",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "CHUNGARA-REVISTA DE ANTROPOLOGIA CHILENA 41 (1), 113-164, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n y prevenci\u00f3n desde la escuela",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Memorias Cient\u00edficas de la Facultad de Odontolog\u00eda (La Plata, 2006), 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:uc_IGeMz5qoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La representaci\u00f3n perspectiva y mim\u00e9tica de la forma",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "Uno: Revista de did\u00e1ctica de las matematicas, 45-60, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:kRWSkSYxWN8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "HIGHER PREVALENCE OF CYP2C19 AND CYP3A4 POOR METABOLIZERS IN TLAXCALA INHABITANTS",
                "pub_year": "2006",
                "citation": "PROCEEDINGS-WESTERN PHARMACOLOGY SOCIETY 49, 215, 2006"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water Quantity and Quality Issues in El Paso Del Norte Region",
                "pub_year": "2005",
                "citation": "Revista Politechne;, 2005"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:vbGhcppDl1QC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PRESENTACI\u00d3N AL SIMPOSIO ARICA, PASADO Y PRESENTE, UNA VISI\u00d3N ANTROPOL\u00d3GICA MULTIDISCIPLINARIA",
                "pub_year": "2004",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 36, 199-200, 2004"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The prevalence of methylenetetrahydrofolate reductase (MTHFR) gene polymorphisms (C677T) and prothrombin 3-untranslated region variant (G20210A) in Mexican Cerebral Various \u2026",
                "pub_year": "2003",
                "citation": "AMERICAN JOURNAL OF HUMAN GENETICS 73 (5), 380-380, 2003"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:_Ybze24A_UAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LOS AYMARAS CONTEMPORANEOS. SIGLO XX Y XXI",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "EDICIONES UNIVERSIDAD DE TARAPACA, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:g3aElNc5_aQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedad de Chagas: avances recientes. Cambios observados post-campa\u00f1a profilactica en los Llanos Centrales de Venezuela entre 1983 y 1995. Manejo terapeutico",
                "pub_year": "2001",
                "citation": "Rev. colomb. cardiol, 355-362, 2001"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:KxtntwgDAa4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EL TEMA DE LA IDENTIDAD CULTURAL EN LA REGION DE TARAPACA",
                "pub_year": "2000",
                "citation": "UNIVERSIDAD DE TARAPACA, 2000"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:hMsQuOkrut0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estudios Atacame\u00f1os N 17-1999",
                "pub_year": "1999",
                "citation": "Estudios atacame\u00f1os, 41, 1999"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:LI9QrySNdTsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ETNIAS, IDENTIDADES COLECTIVAS Y ESTADOS NACIONALES EN EL NORTE DE CHILE (S. XIX-XX)",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ILKRHgRFtOwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ETNIAS, IDENTIDADES COLECTIVAS Y ESTADOS NACIONALES EN EL NORTE DE CHILE (S. XIX-XX)",
                "pub_year": "1999",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:EUQCXRtRnyEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Factores gen\u00e9ticos y ambientales asociados a la hendidura labio-palatina",
                "pub_year": "1998",
                "citation": "Bol. Hosp. Ni\u00f1os JM de los R\u00edos, 25-28, 1998"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:foquWX3nUaYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribuci\u00f3n a la historia de la propiedad aymara",
                "pub_year": "1997",
                "citation": "Santiago de Chile, CONADI, 1997"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DIAGNOSTICO DE LA SITUACION CAMPESINA EN EL AREA DE GUATACANDO",
                "pub_year": "1994",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Porcine mycoplasmal pneumonia: pathology and isolation of mycoplasmas from the respiratory tract of pigs.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:z_wVstp3MssC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Plan Nacional de Desarrollo 1990-1994: Programa de Desarrollo Agroindustrial.",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:NXb4pA-qfm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[National Development Plan 1990-1994 [Costa Rica]: Program of Agroindustrial Development]",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:zLWjf1WUPmwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[National Development Plan 1990-1994 [Costa Rica]: Program of Agroindustrial Development].[Spanish]",
                "pub_year": "1990",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:EkHepimYqZsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Effect of aldicarb and of carbofuran in the control of the citrus nematode Tylenchulus semipenetrans in established lemon and orange tre es",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Aconex (Chile), 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:nrtMV_XWKgEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnia, cultura e identidad aymara",
                "pub_year": "1990",
                "citation": "Documentos de Trabajo., 1990"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cultura aymar\u00e1: artesan\u00edas tradicionales del altiplano",
                "pub_year": "1989",
                "citation": "Departamento de Extensi\u00f3n Cultural del Ministerio de Educaci\u00f3n, 1989"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nematological situation of kiwi in Chile",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Revista Fruticola (Chile) 8 (1), 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:9Nmd_mFXekcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The citrus nematode (Tylenchulus semipenetrans) and the importance of its study in Chile",
                "pub_year": "1987",
                "citation": "Aconex (Chile), 1987"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:tKAzc9rXhukC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Seasonal development of insects and mites of the apple [Malus] 1982-1984 [Chile]]",
                "pub_year": "1984",
                "citation": "Revista Fruticola (Chile) 5 (1), 1984"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:35r97b3x0nAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "[Enzootic ataxia. Finding of a compatible syndrome in the province of Cordoba [Argentina, lamb]].[Spanish]",
                "pub_year": "1983",
                "citation": "Revista de la Universidad Nacional de Rio Cuarto, 1983"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "PATOLOGIA PULMONAR EN OVINOS Y BOVINOS",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Archivos de Medicina Veterinaria, 116, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:JoZmwDi-zQgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Intranuclear crystalline inclusions in the liver of dogs",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Archivos de medicina veterinaria, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:tkaPQYYpVKoC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Histopathologic diagnosis of feline cryptococcosis. First report in Chile",
                "pub_year": "1979",
                "citation": "Archivos de medicina veterinaria, 1979"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Y5dfb0dijaUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Contribution to the study of hydatid disease in the County of Cauquenes, Chile.",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Boletin Chileno de Parasitologia 33 (3/4), 61-65, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:vDijr-p_gm4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Inclusiones cristalinas intranucleares en el h\u00edgado del perro",
                "pub_year": "1978",
                "citation": "Arch. Med. Vet. 11, 40-41, 1978"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cerebellar hypomyelinogenesis in a bull calf.",
                "pub_year": "1977",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:XvxMoLDsR5gC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The effects of diethystilbestrol and a vitamin supplement on testicular growth and development of calves of the Red Pied Lowland breed on pasture",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "Archivos de medicina veterinaria, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:SdhP9T11ey4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hombre y Sociedad/-La confrontaci\u00f3n esencial de nuestro tiempo",
                "pub_year": "1972",
                "citation": "HUMANITAS DIGITAL, 47-63, 1972"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:XiVPGOgt02cC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "New nematode species attacking grapevines in Chile.",
                "pub_year": "1970",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:tzM49s52ZIMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "M\u00fasica por computador en los tiempos de las nuevas tecnolog\u00edas",
                "citation": "scf, 825, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:6ZxmRoH8BuwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Proyecto Casablanca: Unidades experimentales de portainjertos en desarrollo FDI N\u00b0 98 C 3-ATO1",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:4hFrxpcac9AC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Linfosarcoma en Salmo gairdneri Richardson, 1836.(Comunicaci\u00f3n)",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:FAceZFleit8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portainjertos: clave para el futuro de la viticultura",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:GtLg2Ama23sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Portainjertos resistentes y/o tolerantes: efectivo mecanismo para controlar nem\u00e1todos",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:kh2fBNsKQNwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Control de nem\u00e1todos: uso de portainjertos en vides",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:PVjk1bu6vJQC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Levantamiento semidetallado de los suelos de la cuenca del r\u00edo Samala.(fase I)",
                "citation": "Guatemala (Guatemala), 1985, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ClCfbGk0d_YC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Importancia del pH y protocolo de desinfecci\u00f3n en la germinaci\u00f3n de esporas de Cyathea bicrenata",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:tYavs44e6CUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "\u00bf QU\u00c9 TRABAJO ES EL TRABAJO DE EDUCAR?",
                "citation": "POL\u00cdTICAEDUCATIVA, SINDICALISMOY TRABAJODOCENTE, 384, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:W5xh706n7nkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "IDEOLOGIA Y CULTURA EN AM\u00c9RICA COLONIAL:\u00bf PUENTES ENTRE DOS MUNDOS?",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:ye4kPcJQO24C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Enfermedad por virus Dengue",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:vRqMK49ujn8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Atacama/Peruvian deserts",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Campesinos y aymaras en el norte de Chile.",
                "citation": "Documentos de Trabajo., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Timar, diagn\u00f3stico econ\u00f3mico: acerca de la utilizaci\u00f3n de dos espacios econ\u00f3micos (el campo y la ciudad.",
                "citation": "Documentos de Trabajo., 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "gMutzEsAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 2,
        "not_available": 0
    }
}