{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "h69JRoMAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "NATHALIA MEDELIZ CORTES CASTRO",
    "affiliation": "Estudiante de Psicolog\u00eda, Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Psicolog\u00eda",
        "Ciencias Sociales"
    ],
    "email_domain": "@alumnos.uta.cl",
    "homepage": "http://www.uta.cl/",
    "citedby": 167,
    "citedby5y": 143,
    "hindex": 6,
    "hindex5y": 5,
    "i10index": 5,
    "i10index5y": 5,
    "cites_per_year": {
        "2015": 1,
        "2016": 5,
        "2017": 3,
        "2018": 6,
        "2019": 11,
        "2020": 21,
        "2021": 28,
        "2022": 43,
        "2023": 31,
        "2024": 8
    },
    "coauthors": [],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Hacia una salud p\u00fablica con orgullo: equidad en la salud en las personas lesbianas, gais, bisexuales y trans en Espa\u00f1a",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Gaceta Sanitaria 31, 175-177, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 54,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13184302698083013179",
            "cites_id": [
                "13184302698083013179"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas Discursivas y Violencia Simb\u00f3lica Hacia la Comunidad LGBT en Espacios Universitarios1",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Paid\u00e9ia (Ribeir\u00e3o Preto) 27, 367-375, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 40,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1295478943758041296",
            "cites_id": [
                "1295478943758041296"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Incidencia de la violencia f\u00edsica en la poblaci\u00f3n LGBT en Ecuador",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Civilizar Ciencias Sociales y Humanas 18 (35), 129-138, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14308867447118197494",
            "cites_id": [
                "14308867447118197494"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Diversidades en la transici\u00f3n: Homofobia y el movimiento LGBT en Chile, 1990-2000",
                "pub_year": "2015",
                "citation": "Historias que vienen: Revista de Estudiantes de Historia 6, 4-17, 2015"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 16,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14819451825907987103",
            "cites_id": [
                "14819451825907987103"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Violencia en las parejas de la comunidad LGBT (l\u00e9sbico, gay, bisexual, transg\u00e9nero, transexual)",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Revista Electr\u00f3nica de Psicolog\u00eda Iztacala 22 (1), 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5500983088168443840",
            "cites_id": [
                "5500983088168443840"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Lucha global por los derechos de las personas LGBT",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Pol\u00edtica exterior 28 (157), 118-128, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6411930470947284723",
            "cites_id": [
                "6411930470947284723"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La discriminaci\u00f3n que vive la comunidad LGBT (lesbianas, gays, bisexuales y transg\u00e9neros) de la parroquia Sucre, Municipio Sucre del Estado Aragua",
                "pub_year": "2014",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6295482592018247397",
            "cites_id": [
                "6295482592018247397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gu\u00eda para Personal de Salud sobre Salud Sexual y Reproductiva y Prevenci\u00f3n de la Violencia hacia Poblaci\u00f3n LGTB",
                "pub_year": "2012",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8951896586611229232",
            "cites_id": [
                "8951896586611229232"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Personas LGBT sujetas: distintas modalidades de una misma violencia.",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "XXVII Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda. VIII Jornadas \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5003098106752230857",
            "cites_id": [
                "5003098106752230857"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Investigaci\u00f3n documental sobre vulneracion de derechos y violencia generada hacia la comunidad lgbti.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:Y0pCki6q_DkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Pr\u00e1cticas Discursivas y Violencia Simb\u00f3lica Hacia la Comunidad LGBT en Espacios Universitarios1",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Paid\u00e9ia 27 (1), 367-375, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "h69JRoMAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}