{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "Mn_m5kAAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Michel  Vald\u00e9s Montecinos",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=Mn_m5kAAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Acad\u00e9mico Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "Pol\u00edtica y Gesti\u00f3n en Educaci\u00f3n",
        "Educaci\u00f3n Virtual (EaD)",
        "Gobernanza Universitaria",
        "Gobernanza Educativa"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "citedby": 381,
    "citedby5y": 379,
    "hindex": 7,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 6,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2019": 1,
        "2020": 20,
        "2021": 99,
        "2022": 130,
        "2023": 98,
        "2024": 25
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-KABYVwAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Margarita Brice\u00f1o Toledo",
            "affiliation": "Doctora en Quimica, Universidad Arturo Prat"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_957t_YAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Susana Correa Castillo",
            "affiliation": "Universidad de las Am\u00e9ricas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "xoykbToAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Wendolin Suarez-Amaya",
            "affiliation": "Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "ATFF7ikAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Francisco Ganga Contreras",
            "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "_pxGoKkAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Hector Varas Meza",
            "affiliation": "Universida Arturo Prat"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "V7777OoAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Alejandro Vega",
            "affiliation": "Universidad Central de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "-m2Zmr4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Juan Gabriel Hurtado Almonacid",
            "affiliation": "Profesor de Educaci\u00f3n F\u00edsica Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "M_TNFdQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Giselle Galaz Arancibia",
            "affiliation": "Acad\u00e9mica del Departamento Educaci\u00f3n Parvularia, Universidad de Atacama"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "q87Jhq4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Wileidys Artigas (ORCID: 0000-0001-6...",
            "affiliation": "High Rate Consulting / Universidad del Zulia / Universidade \u00d3scar Ribas"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "d0uZVm4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Marcelo Hadweh Brice\u00f1o",
            "affiliation": "Universidad Bernardo O'Higgins"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "N_ljCxMAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Angelo Burgos",
            "affiliation": "Kinesi\u00f3logo, Universidad San Sebasti\u00e1n"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "6TqPG10AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Sandra Milena T\u00e9llez Rico",
            "affiliation": "Profesora Departamento de Posgrados Universidad Pedag\u00f3gica Nacional"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "oqHrv9UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Andrea Tamayo-Arismendi",
            "affiliation": ""
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo de gesti\u00f3n educativa para programas en modalidad virtual de aprendizaje",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Revista de Ciencias Sociales 26 (2), 286-298, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 188,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8266560135426556102,5518299361736875987",
            "cites_id": [
                "8266560135426556102",
                "5518299361736875987"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n virtual: factores que influyen en su expansi\u00f3n en Am\u00e9rica Latina",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Utop\u00eda y Praxis Latinoamericana 13, 21-40, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 75,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17601757846263168384,17156698568674864265",
            "cites_id": [
                "17601757846263168384",
                "17156698568674864265"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Educaci\u00f3n a Distancia en Latinoam\u00e9rica: Algunos antecedentes hist\u00f3ricos de su desarrollo",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Educaci\u00f3n 41 (04), 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:UeHWp8X0CEIC",
            "num_citations": 32,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3923344493048790963",
            "cites_id": [
                "3923344493048790963"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Internacionalizaci\u00f3n del curr\u00edculo universitario virtual en el contexto de la globalizaci\u00f3n",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Telos 21 (3), 754-775, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:9yKSN-GCB0IC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=630394192685931051",
            "cites_id": [
                "630394192685931051"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gobernanza universitaria: Aproximaciones te\u00f3ricas de los grupos de inter\u00e9s en Instituciones de Educaci\u00f3n Superior",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista de ciencias sociales 27 (3), 441-459, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:GnPB-g6toBAC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17566718513883099547",
            "cites_id": [
                "17566718513883099547"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cultura organizacional inclusiva en instituciones de educaci\u00f3n superior chilenas",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 26 (96), 1058-1075, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 17,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6509110446855400053",
            "cites_id": [
                "6509110446855400053"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Percepciones institucionales de estudiantes de educaci\u00f3n f\u00edsica de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Retos 38, 312-316, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:ns9cj8rnVeAC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11094300828756126917,8936756350160009016",
            "cites_id": [
                "11094300828756126917",
                "8936756350160009016"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Buenas pr\u00e1cticas en la autoevaluaci\u00f3n de programas de posgrado a distancia",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Apertura (Guadalajara, Jal.) 13 (2), 158-173, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3313033343450313373,11465113004005020260",
            "cites_id": [
                "3313033343450313373",
                "11465113004005020260"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aseguramiento de la calidad en la educaci\u00f3n virtual. Un an\u00e1lisis desde las pol\u00edticas p\u00fablicas en Chile",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Opci\u00f3n 35, 1465-1490, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:2osOgNQ5qMEC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=397976610194140178",
            "cites_id": [
                "397976610194140178"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Challenges for the creation of an international online university in a controversial environment: Chilean higher education system case",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Handbook of Research on Challenges and Opportunities in Launching a \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=15459751378336103332,7739840938132057534",
            "cites_id": [
                "15459751378336103332",
                "7739840938132057534"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Espacios educativos y aprendizaje en la educaci\u00f3n superior, aproximaciones te\u00f3ricas y percepci\u00f3n docente",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Journal of the Academy, 27-49, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:RYcK_YlVTxYC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13655829546139820375",
            "cites_id": [
                "13655829546139820375"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Servicios locales de educaci\u00f3n en Chile: An\u00e1lisis a partir de la teor\u00eda de agencia",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Revista Venezolana de Gerencia: RVG 28 (104), 1603-1626, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:SeFeTyx0c_EC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1289051838998178961",
            "cites_id": [
                "1289051838998178961"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Grupos de inter\u00e9s en la educaci\u00f3n superior a distancia",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Interciencia 47 (12), 543-549, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:J_g5lzvAfSwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17899144951360334145,3893166157363420252",
            "cites_id": [
                "17899144951360334145",
                "3893166157363420252"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Herramientas de Gesti\u00f3n Ambiental Aplicadas en el Trabajo Final de Master en una Universidad Chilena",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Fronteira: Journal of Social, Technological and Environmental Science 10 (2 \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14596036069081879865",
            "cites_id": [
                "14596036069081879865"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de Capital Humano Avanzado \u201cEl desaf\u00edo del hoy\u201d",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13218687641098195091",
            "cites_id": [
                "13218687641098195091"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Impacto de educaci\u00f3n sincr\u00f3nica digital en las instituciones de educaci\u00f3n superior en Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Educaci\u00f3n sincr\u00f3nica digital: debilidades y fortalezas 1, 36-66, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:lSLTfruPkqcC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estado del arte de los procesos de aseguramiento de la calidad en Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "El Aseguramiento de la Calidad de la Educaci\u00f3n Superior en Latinoam\u00e9rica y \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:35N4QoGY0k4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cooperaci\u00f3n, colaboraci\u00f3n y competencia internacional de la educaci\u00f3n a distancia y en l\u00ednea en Chile, perspectivas y desaf\u00edos",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Colaboraci\u00f3n: Cooperaci\u00f3n, Competencia e Internacionalizaci\u00f3n de la \u2026, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:vV6vV6tmYwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas experiencias en gobernanza universitaria",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ediciones USTA, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:pqnbT2bcN3wC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Trabajo final de mag\u00edster en modalidad virtual: investigaci\u00f3n enfocada a la soluci\u00f3n de problemas",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Investigar para Educar: Vis\u00f5es sem fronteiras, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La eficacia del foro como herramienta para el aprendizaje colaborativo en los programas virtuales",
                "pub_year": "2019",
                "citation": "Congreso Internacional de Pedagog\u00eda 2019: \"Encuentro para la Unidad de los \u2026, 2019"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "REGULACI\u00d3N Y ACREDITACI\u00d3N INSTITUCIONAL EN CHILE",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Evaluaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n institucional 1, 170-195, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Formaci\u00f3n de Capital Humano Avanzado \u201cEl desaf\u00edo del hoy\u201d",
                "pub_year": "2015",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:HoB7MX3m0LUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Eds. Eurico Wongo Gungula Wendolin Su\u00e1rez",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:70eg2SAEIzsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Nuevas experiencias en gobernanza universitaria",
                "citation": "Universidad Santo Tom\u00e1s, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "Mn_m5kAAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}