{
    "container_type": "Author",
    "filled": [
        "basics",
        "indices",
        "counts",
        "coauthors",
        "publications",
        "public_access"
    ],
    "scholar_id": "MTVLBZgAAAAJ",
    "source": "AUTHOR_PROFILE_PAGE",
    "name": "Mat\u00edas Calder\u00f3n Seguel",
    "url_picture": "https://scholar.googleusercontent.com/citations?view_op=view_photo&user=MTVLBZgAAAAJ&citpid=1",
    "affiliation": "Universidad de Tarapac\u00e1",
    "organization": 4727335469935944428,
    "interests": [
        "cuesti\u00f3n agraria",
        "estudios rurales",
        "estudios territoriales",
        "extractivismo"
    ],
    "email_domain": "@academicos.uta.cl",
    "homepage": "https://orcid.org/0000-0002-0802-7641",
    "citedby": 221,
    "citedby5y": 152,
    "hindex": 10,
    "hindex5y": 7,
    "i10index": 10,
    "i10index5y": 6,
    "cites_per_year": {
        "2013": 8,
        "2014": 3,
        "2015": 4,
        "2016": 13,
        "2017": 23,
        "2018": 12,
        "2019": 13,
        "2020": 14,
        "2021": 20,
        "2022": 36,
        "2023": 49,
        "2024": 20
    },
    "coauthors": [
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "LQU8XfEAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Manuel Prieto",
            "affiliation": "Professor / Profesor Titular, Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "wAI44I0AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Maria Christina Fragkou",
            "affiliation": "Department of Geography, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "tT_v9m8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Oliver Meseguer-Ruiz",
            "affiliation": "Associate Professor, Universidad de Tarapac\u00e1"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "eDdSQa4AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Rodrigo Fuster",
            "affiliation": "Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "MBpVv9UAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Vladia Torres Herrera",
            "affiliation": "Universidad de Los Lagos"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "OvHuU0kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Ignacio N\u00fa\u00f1ez-Hidalgo",
            "affiliation": "Phd (c). Biological Sciences"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "IQbul0kAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto Serrano-Notivoli (ORCID:000...",
            "affiliation": "Dept. of Geography and Regional Planning, University of Zaragoza (RoR:012a91z28)"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "n8Q26G8AAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Matias Olea",
            "affiliation": "Potificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "cl7ccZQAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Roberto O. Ch\u00e1vez",
            "affiliation": "Laboratorio de Geo-informaci\u00f3n y percepci\u00f3n remota, Instituto de Geograf\u00eda, PUCV, Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "GWOZfrIAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Jos\u00e9 A. Lastra",
            "affiliation": "Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "j1uFR-gAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Pablo Sarricolea",
            "affiliation": "Profesor Asociado. Departamento de Geograf\u00eda, Universidad de Chile"
        },
        {
            "container_type": "Author",
            "filled": [],
            "scholar_id": "97AGZCAAAAAJ",
            "source": "CO_AUTHORS_LIST",
            "name": "Karina Yager",
            "affiliation": "Assistant Professor, Stony Brook University"
        }
    ],
    "publications": [
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The (not-so-free) Chilean water model. The case of the Antofagasta Region, Atacama Desert, Chile",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "The Extractive Industries and Society 11, 101081, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:TFP_iSt0sucC",
            "num_citations": 30,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13856921640210254470",
            "cites_id": [
                "13856921640210254470"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Water policy and management in Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Encyclopedia of water: science, technology, and society. Wiley-Blackwell \u2026, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:IWHjjKOFINEC",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10128712521207302998",
            "cites_id": [
                "10128712521207302998"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios rurales y neoliberalismo en Chile. Conflictos econ\u00f3micos y sus expresiones pol\u00edticas en zonas de vitivin\u00edcolas, forestales e industrias salmoneras",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de antropolog\u00eda social, 153-176, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:d1gkVwhDpl0C",
            "num_citations": 22,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=14854514802819054622",
            "cites_id": [
                "14854514802819054622"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Gran miner\u00eda y localidades agr\u00edcolas en el norte de Chile: comparaci\u00f3n exploratoria de tres casos",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Chungar\u00e1 (Arica) 48 (2), 295-305, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:kNdYIx-mwKoC",
            "num_citations": 21,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=11886091674457075266",
            "cites_id": [
                "11886091674457075266"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Memorias de la Reforma Agraria. La lucha por la tierra en el Valle de Longotoma",
                "pub_year": "2012",
                "citation": "CNCA, 2012"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:IjCSPb-OGe4C",
            "num_citations": 18,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=6942509894317148550",
            "cites_id": [
                "6942509894317148550"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Neoliberalismo, territorio agrario y clases sociales. Estudio de caso en el Valle del Puangue, Regi\u00f3n Metropolitana",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Universidad de Chile, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:8k81kl-MbHgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10069501878871757908,2013038477296498392",
            "cites_id": [
                "10069501878871757908",
                "2013038477296498392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "De booms y fiebres marinas: breve historia econ\u00f3mica de Isla Apiao y el mercado de algas",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Consejo Regional de la Cultura, Regi\u00f3n de Los Lagos, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:_FxGoFyzp5QC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5219914783085212724",
            "cites_id": [
                "5219914783085212724"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "NEOLIBERALISMO, TERRITORIOS AGRARIOS Y CLASES SOCIALES Estudio de caso en el Valle del Puangue, Regi\u00f3n Metropolitana",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:zYLM7Y9cAGgC",
            "num_citations": 12,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=10069501878871757908,2013038477296498392",
            "cites_id": [
                "10069501878871757908",
                "2013038477296498392"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mining, Urban Growth, and Agrarian Changes in the Atacama Desert: The Case of the Calama Oasis in Northern Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Land 10 (11), 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:RHpTSmoSYBkC",
            "num_citations": 11,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=601484469254904876",
            "cites_id": [
                "601484469254904876"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Andean peatlands at risk? Spatiotemporal patterns of extreme NDVI anomalies, water extraction and drought severity in a large-scale mining area of Atacama, northern Chile",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "International Journal of Applied Earth Observation and Geoinformation 116 \u2026, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:M3NEmzRMIkIC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13693977646290315484",
            "cites_id": [
                "13693977646290315484"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Etnograf\u00eda del mercado de algas en Chile: transformaciones econ\u00f3micas y discursos en isla Apiao, Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Alteridades, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:LkGwnXOMwfcC",
            "num_citations": 10,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12017815810692485209",
            "cites_id": [
                "12017815810692485209"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n neoliberal y campesinado. Los efectos de la expansi\u00f3n capitalista en la econom\u00eda campesina: Estudio de caso, Tome Alto, IV Regi\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Tesis de Licenciado en Antropolog\u00eda Social y T\u00edtulo de Antrop\u00f3logo \u2026, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:ULOm3_A8WrAC",
            "num_citations": 9,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1707546191371283683",
            "cites_id": [
                "1707546191371283683"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La cuesti\u00f3n agraria y el cobre en la provincia de El Loa (1929/30 \u2013 2006/07). Andes centro-sur, norte de Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Atacame\u00f1os. Arqueolog\u00eda y Antropolog\u00eda Surandinas, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:hC7cP41nSMkC",
            "num_citations": 8,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8502115173120979041",
            "cites_id": [
                "8502115173120979041"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo neoliberal y su impacto en las econom\u00edas locales. Una reflexi\u00f3n desde las ciencias sociales y la econom\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "Grupo de Investigaci\u00f3n en Ciencias Sociales y Econom\u00eda (GICSEC)(Ed.). Modelo \u2026, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:YOwf2qJgpHMC",
            "num_citations": 7,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3740488481767517437",
            "cites_id": [
                "3740488481767517437"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Econom\u00eda moral y estallido social: no son 30 pesos, son 30 a\u00f1os. La crisis del neoliberalismo en Chile.",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Antropolog\u00edas del Sur 7 (14), 283-298, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:hFOr9nPyWt4C",
            "num_citations": 5,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17360477132340210915",
            "cites_id": [
                "17360477132340210915"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "ICT in Chile at the Beginning of the Fourth Industrial Revolution",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Chinese Business Review 17 (6), 263-278, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:MXK_kJrjxJIC",
            "num_citations": 4,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1939351039651625912",
            "cites_id": [
                "1939351039651625912"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mercado callejero y producci\u00f3n del espacio en Santiago (Chile). Una exploraci\u00f3n desde las pr\u00e1cticas culinarias",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universum (Talca) 37 (1), 203-227, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:k_IJM867U9cC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5735623530756765579",
            "cites_id": [
                "5735623530756765579"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Globalizaci\u00f3n neoliberal y campesinado: los efectos de la expansi\u00f3n capitalista en la econom\u00eda campesina. Estudio de Caso: Tome Alto, IV Regi\u00f3n, Chile",
                "pub_year": "2009",
                "citation": "Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2009"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:u-x6o8ySG0sC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=3276537967884887968,5545534464326436939",
            "cites_id": [
                "3276537967884887968",
                "5545534464326436939"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios agrarios y clases sociales: articulaci\u00f3n y propuesta te\u00f3rica",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:Se3iqnhoufwC",
            "num_citations": 3,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17563855303467780972,12273123830107666527",
            "cites_id": [
                "17563855303467780972",
                "12273123830107666527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Estructura agraria, lealtades primordiales y relaciones de clase en el neoliberalismo chileno. Estudio de caso en el valle del Puangue, Regi\u00f3n Metropolitana de Santiago (1975-2013)",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Cuadernos de antropolog\u00eda social, 93-116, 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:UebtZRa9Y70C",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=5186288105824045719,18173285445649941397",
            "cites_id": [
                "5186288105824045719",
                "18173285445649941397"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Acercamiento general a la econom\u00eda primario-exportadora",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "Cristian Morales y Mat\u00edas Calder\u00f3n, De booms y fiebres marinas. Breve \u2026, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:_kc_bZDykSQC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=7339874780856839495",
            "cites_id": [
                "7339874780856839495"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trayectoria del capitalismo neoliberal en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago: Universidad Academia de Humanismo Cristiano, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:9ZlFYXVOiuMC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=17363812920751004055",
            "cites_id": [
                "17363812920751004055"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "La trayectoria del capitalismo neoliberal en Chile",
                "pub_year": "2008",
                "citation": "Santiago, 2008"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:Zph67rFs4hoC",
            "num_citations": 2,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1497069402692939451",
            "cites_id": [
                "1497069402692939451"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Productive practices in Andean rural areas and their relationship to extractive markets (Atacama Desert, northern Chile, 1915\u20132019)",
                "pub_year": "2023",
                "citation": "Rural History 34 (2), 300-317, 2023"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:hMod-77fHWUC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=1826431611409153918",
            "cites_id": [
                "1826431611409153918"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Data on accumulative allocation of water rights in the Atacama Desert (Antofagasta Region, northern Chile), 1905\u20132018",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Data in Brief 42, 108296, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:isC4tDSrTZIC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=8706199119472246444",
            "cites_id": [
                "8706199119472246444"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Aproximaciones al m\u00e9todo comparativo y an\u00e1lisis del sistemamundo: tipolog\u00edas para comprender el impacto rural de la expansi\u00f3n neoliberal, Chile",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "Ra\u00edces: Revista Nicarag\u00fcense de Antropolog\u00eda 5 (10), 84-95, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:bEWYMUwI8FkC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=13282252222435338570",
            "cites_id": [
                "13282252222435338570"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios agrarios y clases sociales: articulaci\u00f3n y propuesta te\u00f3rica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:-f6ydRqryjwC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12273123830107666527",
            "cites_id": [
                "12273123830107666527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios agrarios y clases sociales: articulaci\u00f3n y propuesta te\u00f3rica",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Revista Interdisciplinaria de Estudios Agrarios, 67-100, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:roLk4NBRz8UC",
            "num_citations": 1,
            "citedby_url": "https://scholar.google.com/scholar?oi=bibs&hl=en&cites=12273123830107666527",
            "cites_id": [
                "12273123830107666527"
            ]
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Mining Extractivism, Commodification of Nature and Indigenous Peasantry in the Atacama Desert: The Political Economy of Yareta (Azorella Compacta) in \u2026",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Latin American Perspectives, 0094582X241238715, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:BqipwSGYUEgC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Advances and knowledge gaps on climate change impacts on honey bees and beekeeping: A systematic review",
                "pub_year": "2024",
                "citation": "Global Change Biology 30 (3), e17219, 2024"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:YFjsv_pBGBYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Street market and production of space in Santiago (Chile). An exploration on culinary practices.",
                "pub_year": "2022",
                "citation": "Universum. Revista de Humanidades y Ciencias Sociales, vol. 37 no. 1 (2022 \u2026, 2022"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:JV2RwH3_ST0C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The (Not-so-Free) Chilean Water Model",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "The Case of the Antofagasta Region, Atacama Desert, Chile. Extr. Ind. Soc, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:blknAaTinKkC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Copper extractivism and the agrarian question in the Atacama Desert (middle-upper basin Loa River, Antofagasta Region, northern Chile). 20th and 21st centuries",
                "pub_year": "2021",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:r0BpntZqJG4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "EXTRACTIVISMO CUPR\u00cdFERO Y CUESTI\u00d3N AGRARIA EN EL DESIERTO DE ATACAMA (CUENCA MEDIA-ALTA DEL R\u00cdO LOA, REGI\u00d3N DE ANTOFAGASTA, NORTE DE CHILE). SIGLOS XX Y XXI",
                "pub_year": "2021",
                "citation": "UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA DEL NORTE-UNIVERSIDAD DE TARAPAC\u00c1, 2021"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:4JMBOYKVnBMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Teor\u00eda marxista del Estado y sus usos en la antropolog\u00eda",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Antropolog\u00edas del Sur 7 (13), 221-238, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:qUcmZB5y_30C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Marxist theory of the state and its uses in anthropology",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:iH-uZ7U-co4C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The agrarian question and the copper in the Province of El Loa (1929/30-2006/07). Andes south-central, northern Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:j3f4tGmQtD8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "The agrarian question and the copper in the Province of El Loa (1929/30-2006/07). Andes south-central, northern Chile",
                "pub_year": "2020",
                "citation": "Estudios Atacamenos, 1-31, 2020"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:e5wmG9Sq2KIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Piergiorgio Di Giminiani, \u00c1ngel Aedo y Juan Loera Gonz\u00e1lez. Ecopol\u00edticas globales. Medioambiente, bienestar y poder. Santiago, Editorial Hueders. 2016, 316 p\u00e1gs.",
                "pub_year": "2018",
                "citation": "Revista Antropolog\u00edas del Sur 5 (10), 205-207, 2018"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:ZeXyd9-uunAC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Expansi\u00f3n Agroexportadora y Econom\u00eda Campesina. Tome Alto, Regi\u00f3n de Cochimbo, Chile.",
                "pub_year": "2017",
                "citation": "Revista Despierta 4 (4), 2017"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:hqOjcs7Dif8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Ethnography of the Seaweed Market in Chile: Economic Transformations and Discourse in Apiao Island, Chilo\u00e9",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "Alteridades 26 (51), 109-122, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:mB3voiENLucC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "LARGE MINING AND AGRICULTURAL LOCALITIES IN NORTHERN CHILE: EXPLORATORY COMPARISON OF THREE CASES",
                "pub_year": "2016",
                "citation": "CHUNGARA-REVISTA DE ANTROPOLOGIA CHILENA 48 (2), 295-305, 2016"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:3fE2CSJIrl8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a las memorias y lo pol\u00edtico: reconstrucci\u00f3n de la Reforma Agraria chilena en el Valle de Longotoma/Reflections on the memories and the political \u2026",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Viv\u00eancia: Revista de Antropologia 1 (42), 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:Tyk-4Ss8FVUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Cambios y continuidades de un ritual campesino. La Fiesta de la Virgen del Carmen en el Valle de Longotoma (Chile)",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "XI Congreso Argentino de Antropolog\u00eda Social, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:_Qo2XoVZTnwC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Reflexiones en torno a la dimensi\u00f3n cultural de los conflictos h\u00eddricos entre la gran miner\u00eda y comunidades en el norte de Chile",
                "pub_year": "2014",
                "citation": "Revista Rufi\u00e1n, 2014"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:qjMakFHDy7sC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Rural territories and neoliberalism in Chile. Economics conflicts and their political expressions in zones of wine, forestry and salmon industry",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Cuadernos de antropolog\u00eda social, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:KlAtU1dfN6UC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios agrarios y clases sociales",
                "pub_year": "2013",
                "citation": "Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas. Universidad de Buenos Aires, 2013"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:M3ejUd6NZC8C",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "DE BOOMS Y FIEBRES MARINAS",
                "pub_year": "2011",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:0EnyYjriUFMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones y estrategias de las econom\u00edas familiares agropecuarias bajo el contexto del modelo neoliberal. Un acercamiento de caso en el escenario chileno",
                "pub_year": "2011",
                "citation": "VI Jornadas de J\u00f3venes Investigadores, 2011"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:HDshCWvjkbEC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo neoliberal y su impacto en las econom\u00edas locales. Una reflexi\u00f3n desde las ciencias sociales y la econom\u00eda",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "GISEC-UAHC. Edici\u00f3n digital, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:maZDTaKrznsC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Desarrollo capitalista y transformaciones de la econom\u00eda campesina. Efectos del neoliberalismo en las pr\u00e1cticas y estructuras locales de producci\u00f3n, circulaci\u00f3n y consumo. Tome \u2026",
                "pub_year": "2010",
                "citation": "VII Congreso Chileno de Antropolog\u00eda, 2010"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:TQgYirikUcIC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "GRAN MINER\u00cdA DEL COBRE Y CAMBIOS AGRO-PECUARIOS EN EL DESIERTO DE ATACAMA: EL CASO DEL OASIS DE CALAMA (REGI\u00d3N DE ANTOFAGASTA, NORTE DE CHILE)",
                "citation": "Ruralidades y extractivismo en Chile, 17, 0"
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:NMxIlDl6LWMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Modelo neoliberal y su impacto en las econom\u00edas locales. Una reflexi\u00f3n desde las ciencias sociales y la econom\u00eda.",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:R3hNpaxXUhUC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Territorios agrarios y din\u00e1mica de los campesinos cercanos a una metr\u00f3polis. Estudio de caso en el Valle del Puangue, Regi\u00f3n Metropolitana de Santiago, Chile",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:eQOLeE2rZwMC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "Transformaciones y estrategias de las econom\u00edas familiares agropecuarias bajo el contexto del modelo neoliberal. Un acercamiento de caso en el escenario chileno",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:W7OEmFMy1HYC",
            "num_citations": 0
        },
        {
            "container_type": "Publication",
            "source": "AUTHOR_PUBLICATION_ENTRY",
            "bib": {
                "title": "T\u00edtulo de la ponencia: Transformaciones y estrategias de las econom\u00edas familiares agropecuarias bajo el contexto del modelo neoliberal. Un acercamiento de caso en el escenario \u2026",
                "citation": ""
            },
            "filled": false,
            "author_pub_id": "MTVLBZgAAAAJ:u5HHmVD_uO8C",
            "num_citations": 0
        }
    ],
    "public_access": {
        "available": 0,
        "not_available": 0
    }
}